const questions = [

  {id:"1-1", question:"1-1 競技規則でコートの広さはどのように規定されているか。 ", options: [" 40 × 20 m ", " 42 × 20 m ", " 38 × 18 m ", " 長さ 38 ～ 42 m、幅 18 ～ 22 m"], correctAnswers: [" 40 × 20 m "],ruleIds:["1 : 1"]},
  {id:"1-2", question:"1-2 ゴールの内のりの正しい寸法はどれか。 ", options: [" 1.92 × 2.92 m ", " 2.00 × 3.00 m ", " 2.05 × 3.05 m ", " 2.08 × 3.08 m"], correctAnswers: [" 2.00 × 3.00 m "],ruleIds:["1 : 2"]},
  {id:"1-3", question:"1-3 ゴールポスト間のゴールラインの幅はどれが正しいか。 ", options: [" 5 cm ", " 6 cm ", " 8 cm ", " 10 cm"], correctAnswers: [" 8 cm "],ruleIds:["1 : 3"]},
  {id:"1-4", question:"1-4スローオフエリアについて、正しい記述はどれか。  ", options: [" スローオフエリアは、直径 3 m の円からなる。 ", " スローオフエリアは、直径 4 m の円からなる。 ", " スローオフエリアを設置する際には、プレーイングエリアの床と異なる色のスローオフエリアを設置することができる。  ", " スローオフエリアは、円形の線で描くことができる。", "スローオフエリアの設置は、全てのハンドボールの大会で、必須である。"], correctAnswers: [" スローオフエリアは、直径 4 m の円からなる。 ", " スローオフエリアを設置する際には、プレーイングエリアの床と異なる色のスローオフエリアを設置することができる。  ", " スローオフエリアは、円形の線で描くことができる。"],ruleIds:["1 : 9"]},
  {id:"2-1", question:"2-1 白チームのゴールキーパー 1 番が止めたボールは、自動終了の合図の直前に、アウターゴールラインからそのまま外に出た。その直後に自動終了の合図があったが、レフェリーは競技が 5 分 早く終了したことに気づいた。プレーヤーがコート上に残っている場合、どのように して競技を再開するか。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 笛の合図なしに ", " 笛の合図後に"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "," 笛の合図後に"],ruleIds:["2 : 7","12 : 1","15 : 5"]},
  {id:"2-2", question:"2-2 前半の自動終了合図があった。すぐにレフェリーは、前半が 1 分早く終了したことに 気づいた。 ", options: [" 後半を 1 分間延長する ", " この 1 分間を無効とし、補わない ", " 休憩時間の終了後に前半と同じサイドで 1 分間競技をさせ、それからサイドを交代 して通常どおり後半を開始する ", " プレーヤーをコートにとどまらせ、残りの 1 分間競技をさせる"], correctAnswers: [" プレーヤーをコートにとどまらせ、残りの 1 分間競技をさせる"],ruleIds:["2 : 7"]},
  {id:"2-3", question:"2-3 白チームの 11 番がシュートし、黒チームのゴールキーパー 1 番がボールをキャッチ した。ちょうどそのときに自動終了合図があったが、レフェリーは後半がまだ 30 秒 残っていることをタイムキーパーに指摘した。すべてのプレーヤーはコートに残って いる。どのようにして競技を再開するか。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に ", " 笛の合図なしに"], correctAnswers: [" 黒チームのゴールキーパースロー "," 笛の合図の後に "],ruleIds:["2 : 7","12 : 1","15 : 5"]},
  {id:"2-4", question:"2-4 競技の終了合図の後、白チームがフリースローを行おうとしていた。まず白チームの 3 番が、次に白チームの 4 番がコートから出て交代地域へ戻った。それから白チーム の 5 番が、次いで白チームの 6 番がコートに入場した。以下のうち、正しいものはど れか。 ", options: [" タイムキーパーは笛を吹いて白チームに不正交代があったことを告げる ", " 白チームの 4 番は不正交代により 2 分間退場となる ", " 白チームの 6 番は不正交代により 2 分間退場となる ", " 規則違反はないので、タイムキーパーは笛を吹かない ", " 白チームのフリースロー ", " 相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" タイムキーパーは笛を吹いて白チームに不正交代があったことを告げる "," 白チームの 6 番は不正交代により 2 分間退場となる "," 白チームのフリースロー "],ruleIds:["2 : 5","4 : 5","16 : 3"]},
  {id:"2-5", question:"2-5 競技の終了直前に、黒チームがフリースローにより直接ゴールを狙った。ボールがゴ ールに入る寸前に自動終了合図があった。 ", options: [" 競技の終了 ", " 黒チームのフリースローを、笛の合図なしに再度実施 ", " 黒チームのフリースローを、笛の合図の後に再度実施 ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースローを、笛の合図の後に再度実施 "],ruleIds:["2 : 4","15 : 5"]},
  {id:"2-6", question:"2-6 競技の終了直前に、黒チームの 2 番が白チームのゴールエリアライン付近でボールをキ ャッチして、明らかな得点チャンスを得た状態でシュートを打とうとしたが、違反により妨害された。黒チームの 2 番がボ ールを手から離す前に、競技の終了合図の笛が鳴った。 ", options: [" 競技の終了 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 競技の終了とし、記録用紙にその旨を記載"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "],ruleIds:["2 : 4","14 : 1"]},
  {id:"2-7", question:"2-7 前半の終了直前に白チームが 7 m スローを行った。白チームの 9 番が 7 m スローで 投げたボールはクロスバーに当たり、そしてゴールの手前およそ 3 m のところに立っ ているゴールキーパーの背中に当たり、それから黒チームのゴールの中へ入った。ボ ールがクロスバーからゴールキーパーの背中へと向かう途中に、自動終了合図があっ た。 ", options: [" 得点 ", " 7 m スローを再度実施 ", " 休憩時間（判定しない）"], correctAnswers: [" 7 m スローを再度実施 "],ruleIds:["2 : 4"]},
  {id:"2-8", question:"2-8 競技時間の終了後に 7 m スローを行うことになった。レフェリーは 7 m スローの直 接の結果を待った。どちらのレフェリーが競技を終了させるか。 ", options: [" 第 1 レフェリー ", " どちらかのレフェリー ", " コートレフェリー ", " ゴールレフェリー"], correctAnswers: [" どちらかのレフェリー "],ruleIds:["2 : 4"]},
  {id:"2-9", question:"2-9 いつ競技の開始となるか。 ", options: [" 第 1 レフェリーが笛を吹いたとき ", " スローオフを行うプレーヤーがボールを手から離したとき ", " タイムキーパーがストップウォッチまたは公示時計を始動させたとき ", " コートレフェリーがスローオフの合図の笛を吹いたとき"], correctAnswers: [" コートレフェリーがスローオフの合図の笛を吹いたとき"],ruleIds:["2 : 3"]},
  {id:"2-10", question:"2-10 7 m スローコンテストを行う場合、使用するゴールを決定するのは誰か。 ", options: [" コイントスに勝ったチーム ", " コイントスに負けたチーム ", " 両レフェリー ", " 第 1 レフェリー"], correctAnswers: [" 両レフェリー "],ruleIds:["2 : 2"]},
  {id:"2-11", question:"2-11 競技の終了合図の後、黒チームがフリースローを行おうとしていた。スローの実施前 に、白チームの 8 番と白チームの 9 番が同時にコートから出て交代地域へ戻った。 代わりに白チームの 10 番が、その直後に白チームの 11 番がコートに入場した。 ", options: [" タイムキーパーは笛を吹いて白チームに不正交代があったことを告げる ", " 白チームの 10 番は不正交代により 2 分間退場となる ", " 白チームの 11 番は不正交代により 2 分間退場となる ", " 規則違反はないので、タイムキーパーは笛を吹かない ", " 白チームの 11 番は交代地域に戻らなければならない。白チームの 8 番または白チ ームの 9 番のどちらかは、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" タイムキーパーは笛を吹いて白チームに不正交代があったことを告げる "," 白チームの 10 番は不正交代により 2 分間退場となる "," 白チームの 11 番は交代地域に戻らなければならない。白チームの 8 番または白チ ームの 9 番のどちらかは、コートに戻ることができる"],ruleIds:["2 : 5","4 : 5","16 : 3"]},
  {id:"2-12", question:"2-12 前半の終了直前に白チームの 7 番は、黒チームの 5 番に暴力行為をすると同時に 明らかな得点チャンスを妨害した。レフェリーが笛を吹く前に自動終了の合図があっ た。 ", options: [" 前半の終了とし、白チームの 7 番に罰則は適用しない ", " 前半の終了とし、7 m スローやフリースローを行わない ", " レフェリーは白チームの 7 番にレッドカードとブルーカードを示し、報告書を伴う 失格とする ", " 黒チームの 7 m スローとする ", " レフェリーは白チームの 7 番にレッドカードを示し、失格とする"], correctAnswers: [" レフェリーは白チームの 7 番にレッドカードとブルーカードを示し、報告書を伴う 失格とする "," 黒チームの 7 m スローとする "],ruleIds:["2 : 4","8 : 10","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"2-13", question:"2-13 レフェリーが得点を認めた後、その得点を取り消すことができるのはどの時点までか。 ", options: [" スローオフの笛まで ", " 競技の終了合図まで ", " タイムキーパーが競技を中断した後の得点は、たとえ次のスローオフの笛を吹いてい たとしても取り消さなければならない ", " 取り消しは不可能"], correctAnswers: [" スローオフの笛まで "," タイムキーパーが競技を中断した後の得点は、たとえ次のスローオフの笛を吹いてい たとしても取り消さなければならない "],ruleIds:["2 : 9","9 : 2"]},
  {id:"2-14", question:"2-14 レフェリーが白チームへのスローインを判定した。このとき、白チームのチーム責任 者がチームタイムアウトを請求した。 ", options: [" 競技は中断中であり、チームタイムアウトは認められない ", " タイムキーパーは笛を吹いて時計を止め、ジェスチャー 15 を示す ", " レフェリーは白チームのチームタイムアウトを認める ", " スコアキーパーは記録用紙にチームタイムアウトを記入する"], correctAnswers: [" タイムキーパーは笛を吹いて時計を止め、ジェスチャー 15 を示す "," レフェリーは白チームのチームタイムアウトを認める "," スコアキーパーは記録用紙にチームタイムアウトを記入する"],ruleIds:["2 : 9","解釈 3"]},
  {id:"2-15", question:"2-15 タイムアウトを必ず取らなければならない状況はどれか。 ", options: [" 7 m スロー ", " 2 分間退場 ", " 外的な要因 ", " 失格"], correctAnswers: [" 2 分間退場 "," 失格"],ruleIds:["2 : 8","解釈 2"]},
  {id:"2-16", question:"2-16 白チームの 9 番がシュートし、黒チームのゴールキーパー 12 番がボールをキャッチ した。ちょうどそのときに自動終了合図があったが、レフェリーは後半がまだ 30 秒 残っていることをタイムキーパーに指摘した。すべてのプレーヤーはコート内に残っ ている。どのような方法で競技を再開するか。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に"], correctAnswers: [" 黒チームのゴールキーパースロー "," 笛の合図の後に"],ruleIds:["2 : 7","15 : 5"]},
  {id:"2-17", question:"2-17 後半が終了し 20 対 20 の同点であった。勝敗を決定しなければならない場合、どの ような方法で競技を続けるか。 ", options: [" 1 分の休憩時間の後に延長戦を開始 ", " 5 分の休憩時間の後に延長戦を開始 ", " 延長戦の前後半の間の休憩時間は 1 分間 ", " 延長戦の前後半の間の休憩時間は 5 分間"], correctAnswers: [" 5 分の休憩時間の後に延長戦を開始 "," 延長戦の前後半の間の休憩時間は 1 分間 "],ruleIds:["2 : 2"]},
  {id:"2-18", question:"2-18 タイムアウト必ずを取らなければならないのはいつか。 ", options: [" 2 分間退場 ", " フリースロー ", " パッシブプレー ", " 不正交代 ", " 警告 ", " スローイン"], correctAnswers: [" 2 分間退場 "," 不正交代 "],ruleIds:["2 : 8","4 : 5"]},
  {id:"2-19", question:"2-19 延長戦を終えても同点の場合、7 m スローコンテストに参加できないのは誰か。 ", options: [" 延長戦の終了直後にレフェリーを侮辱したプレーヤー ", " ゴールキーパー ", " 延長戦の終了時点で 2 分間の退場時間が満了していないプレーヤー ", " 失格となったプレーヤー ", " コート上で治療行為を受けた後、まだ自チームの攻撃回数が 3 回に達していないプ レーヤー"], correctAnswers: [" 延長戦の終了直後にレフェリーを侮辱したプレーヤー "," 延長戦の終了時点で 2 分間の退場時間が満了していないプレーヤー "," 失格となったプレーヤー "],ruleIds:["2 : 2","4 : 11","16 : 5","16 : 6","16 : 10"]},
  {id:"2-20", question:"2-20 白チームのゴールキーパー 12 番が競技の終了の 5 秒前にシュートを止め、ボールは ゴールエリア上の天井にあたった。黒チームがスローインを行う直前に自動終了合図 があった。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのスローイン ", " タイムアウト ", " 競技の終了 ", " スローインの結果が確定してから競技の終了"], correctAnswers: [" 競技の終了 "],ruleIds:["2 : 3","2 : 4","11 : 1"]},
  {id:"2-21", question:"2-21 黒チームの 8 番はすでに警告となっていた。チームタイムアウト中に黒チームの 8 番はベンチに座りながら、スポーツマンシップに反する態度でレフェリーに話しかけ た。 ", options: [" レッドカードを示し、黒チームの 8 番を失格とする ", " 黒チームの 8 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 8 番を警告 ", " 罰則の適用は不可能 ", " チームタイムアウト終了後、競技の再開から 2 分間、黒チームはコート上のプレー ヤーを一人減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 8 番を 2 分間退場 "," チームタイムアウト終了後、競技の再開から 2 分間、黒チームはコート上のプレー ヤーを一人減らす"],ruleIds:["2 : 8","8 : 7","16 : 3"]},
  {id:"2-22", question:"2-22 7 m スローコンテストの参加資格に関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 記録用紙に記載してあるすべてのプレーヤーが参加できる ", " 失格となったプレーヤーは参加できない ", " 延長戦が終了したとき 2 分間退場中のプレーヤーは参加できない ", " レフェリーの許可を得たプレーヤーだけが参加できる"], correctAnswers: [" 失格となったプレーヤーは参加できない "," 延長戦が終了したとき 2 分間退場中のプレーヤーは参加できない "],ruleIds:["2 : 2","16 : 5"]},
  {id:"2-23", question:"2-23 自動終了合図の後にフリースロー（最後の一投）を行うべき状況になった。黒チームの 9 番は正しい位置につき、白チームのゴールへシュートを打とうとした。黒チームの 9 番がボールを手から離した瞬間に、タイムキーパーが笛を吹いた。この笛によって ゴールキーパーはプレーを止めたため、ボールはゴールの中に入った。タイムキーパ ーは「今、コート内で防御を行っている白チームの 7 番は、フリースローの実施直前 に白チームの 6 番と交代してコートに入場した」と説明した。 ", options: [" 白チームの 7 番を 2 分間退場 ", " レッドカードを示し、白チームの 7 番を失格とする ", " 黒チームの得点 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 笛の合図の後に、黒チームはフリースローを再度実施"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番を 2 分間退場 "," 笛の合図の後に、黒チームはフリースローを再度実施"],ruleIds:["2 : 4","2 : 5","2 : 9","4 : 5","9 : 1"]},
  {id:"2-24", question:"2-24 延長戦の終了後も同点であったため、大会規定により 7 m スローコンテストを行うこ とになった。白チームの 7 番は、第 2 延長の後半 4 分 0 秒に 2 分間退場となっ た。白チームのチーム責任者は、7 番を 7 m スローコンテストに参加するよう指名し た。 ", options: [" 白チームの 7 番の参加は、認められる ", " 白チームの 7 番の参加は、認められない"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番の参加は、認められない"],ruleIds:["2 : 2","16 : 3"]},
  {id:"2-25", question:"2-25 タイムアウトを必ず取らなければならないのはいつか。 ", options: [" チーム役員が 2 分間退場となったとき ", " プレーヤーが 3 回目の 2 分間退場となったとき ", " スポーツマンシップに反する行為を繰り返した後 ", " 両レフェリーの協議が必要になったとき ", " 著しくスポーツマンシップに反する行為をした後 ", " チーム役員を警告とした後"], correctAnswers: [" チーム役員が 2 分間退場となったとき "," プレーヤーが 3 回目の 2 分間退場となったとき "," スポーツマンシップに反する行為を繰り返した後 "," 両レフェリーの協議が必要になったとき "," 著しくスポーツマンシップに反する行為をした後 "],ruleIds:["2 : 8"]},
  {id:"2-26", question:"2-26 前半の終了直前に白チームの 7 番は、黒チームの 5 番に対して暴力行為をし、明ら かな得点チャンスを妨害した。レフェリーが笛を吹く前に、自動終了合図があった。 ", options: [" 前半を終了とする（罰則は不要） ", " レッドカードを示し、白チームの 7 番を失格とする（報告書は不要） ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " レッドカードとブルーカードを示し、白チームの 7 番を失格とする（報告書を伴う） ", " 後半開始から 2 分間、白チームはコート上のプレーヤーを 1 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," レッドカードとブルーカードを示し、白チームの 7 番を失格とする（報告書を伴う） "," 後半開始から 2 分間、白チームはコート上のプレーヤーを 1 名減らす"],ruleIds:["2 : 4","8 : 6","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"2-27", question:"2-27 前半の競技終了の合図の後にフリースローを行わなければならない場合、どのプレー ヤーが交代できるか。 ", options: [" 両チームのすべてのプレーヤー ", " 防御側チームのプレーヤーのみ ", " 攻撃側チームのプレーヤーのみ ", " 1 名の攻撃側プレーヤーだけ ", " 終了の合図のとき、防御側チームのゴールキーパーが不在の場合、１名のコートプレ ーヤーとゴールキーパーが交代できる"], correctAnswers: [" 1 名の攻撃側プレーヤーだけ "," 終了の合図のとき、防御側チームのゴールキーパーが不在の場合、１名のコートプレ ーヤーとゴールキーパーが交代できる"],ruleIds:["2 : 5"]},
  {id:"2-28", question:"2-28 競技の終了合図の後にフリースローを行う場合、プレーヤーはどの位置にいなければ ならないか。 ", options: [" スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、相手チームのフリースローラインの 外側にいなければならない ", " スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、自陣のコートにいなければならない ", " 相手チームのプレーヤーは、スローを行うプレーヤーから 3 m 以上離れるか、ある いは自陣のゴールエリアラインの外側に沿っていなければならない ", " スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、スローを行うプレーヤーから 3 m 以上離れなければならない ", " スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、スローを行うプレーヤーと一緒に、 相手チームのフリースローラインに沿っていてもよい"], correctAnswers: [" スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、相手チームのフリースローラインの 外側にいなければならない "," 相手チームのプレーヤーは、スローを行うプレーヤーから 3 m 以上離れるか、ある いは自陣のゴールエリアラインの外側に沿っていなければならない "," スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、スローを行うプレーヤーから 3 m 以上離れなければならない "],ruleIds:["2 : 5","13 : 8"]},
  {id:"2-29", question:"2-29 白チームの 7 番は、白チームの 8 番にパスをした。このとき、白チームのチームタ イムアウトの請求により、タイムキーパーは笛を吹いた。。両レフェリーとプレーヤーはこの笛の合図に気づかず、競技を続けた。白チームの 8 番からパスをもらった 10 番が明らかな得点チャンスを得た際に、黒チームの 5 番から不当な妨害を受けた。レフェリーは白チームへの 7 m スローを判定し、黒チームの 5 番を 2 分間退場 とした。チームタイムアウトの請求によりタイムキーパーがすでに笛を吹いていたこ とを、レフェリーはこの時点で知った。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 5 番を 2 分間退場 ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 競技再開の笛の合図 ", " タイムキーパーが笛を吹いたときに白チームの 7 番がいた位置から、白チームのフ リースローで競技を再開"], correctAnswers: [" 黒チームの 5 番を 2 分間退場 "," 白チームのチームタイムアウト "," 競技再開の笛の合図 "," タイムキーパーが笛を吹いたときに白チームの 7 番がいた位置から、白チームのフ リースローで競技を再開"],ruleIds:["2 : 9","2 : 9","13 : 4","15 : 5","解釈 3"]},
  {id:"2-30", question:"2-30 前半の終了合図の笛が 1 分早かった。笛が鳴ったとき、どちらのチームもボールを所 持しておらず、また、規則違反もなかった（ボールはプレーイングエリアの床の上にあ った）。両チームはまだコート内に残っていた。 ", options: [" その 1 分は実施しない ", " その 1 分は休憩時間の前に実施する ", " その 1 分は休憩時間の後、後半が始まる前に実施する ", " その 1 分は後半の競技時間に付加する ", " その 1 分を実施するとき、どちらのチームがボールを所持するかは、コイントス で決定する ", " 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する"], correctAnswers: [" その 1 分は休憩時間の前に実施する "," 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する"],ruleIds:["2 : 7","13 : 4"]},
  {id:"2-31", question:"2-31 前半が 1 分早く終了した。そのとき規則違反はなく、ボールはゴールエリア上の空中 にあった。笛の合図の後、ゴールキーパーがボールをキャッチした。両チーム のプレーヤーはまだコート内に残っていた。 ", options: [" その 1 分は実施しない ", " その 1 分は休憩時間の前に実施する ", " その 1 分は休憩時間の後、後半が始まる前に実施する ", " その 1 分は後半の競技時間に付加する ", " 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する ", " ゴールキーパースローで競技を再開する"], correctAnswers: [" その 1 分は休憩時間の前に実施する "," 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する "],ruleIds:["2 : 7","13 : 4"]},
  {id:"2-32", question:"2-32 前半が 1 分早く終了した。そのとき規則違反はなく、ボールはゴールエリア上の空中 にあった。笛の合図の後、ボールはアウターゴールラインを通過してコート外へ出た。 両チームのプレーヤーはまだコート内に残っていた。 ", options: [" その 1 分は実施しない ", " その 1 分は休憩時間の前に実施する ", " その 1 分は休憩時間の後、後半が始まる前に実施する ", " その 1 分は後半の競技時間に付加する ", " 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する ", " ゴールキーパースローで競技を再開する"], correctAnswers: [" その 1 分は休憩時間の前に実施する "," 競技を再開するときは、最後にボールを所持していたチームがボールを所持する "],ruleIds:["2 : 7","13 : 4"]},
  {id:"2-33", question:"2-33 白チームが得点を決めた。クイックスローオフを行うため、黒チーム 5 番はセンター ラインに向かってボールを素早くドリブルした。黒チームの 5 番が白チームの 3 番 の前を通り過ぎようとしたとき、白チームの 3 番は開いた片手で黒チームの 5 番か らボールを払い落とした。ボールは黒チームの 5 番の足に当たり、センターラインを 越えて、相手チームのコートの奥まで転がっていった。 ", options: [" タイムアウト ", " 黒チームのスローオフ ", " 白チームの 3 番に、段階的罰則を適用 ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 黒チームのスローオフ "," 白チームの 3 番に、段階的罰則を適用 ", "白チームの 3 番を、即座に 2 分間退場とする"],ruleIds:["2 : 8","8 : 7","15 : 9","16 : 1","解釈 2"]},
  {id:"2-34", question:"2-34 必ずしもタイムアウトを取る必要がない状況はどれか。 ", options: [" ボールがコートから遠く離れたとき ", " タイムキーパーから笛の合図があったとき ", " プレーヤーが負傷したと思われるとき ", " どちらのチームがボールを所持するかについて、両レフェリーの判定が異なったとき ", " ゴールキーパースローを行うために、コートプレーヤーとゴールキーパーが交代する とき"], correctAnswers: [" ボールがコートから遠く離れたとき "," プレーヤーが負傷したと思われるとき "," ゴールキーパースローを行うために、コートプレーヤーとゴールキーパーが交代する とき"],ruleIds:["2 : 8","解釈 2"]},
  {id:"2-35", question:"2-35 チームタイムアウトを請求できるのは誰か。 ", options: [" チーム役員のうちの一人 ", " プレーヤー ", " チーム責任者のみ ", " キャプテン"], correctAnswers: [" チーム役員のうちの一人 "],ruleIds:["解釈 3"]},
  {id:"2-36", question:"2-36 チームタイムアウトに関する正しい記述はどれか。 ", options: [" チーム責任者だけがチームタイムアウトを請求できる ", " 相手チームがボールを所持しているときにチームタイムアウトの請求があった場合、 タイムキーパーはチーム役員にグリーンカードを返さなければならない ", " 1 分間のチームタイムアウト時間は、タイムキーパーが笛を吹いたときから計測し 始める ", " チームタイムアウト中の違反は、競技時間中の違反と同等に判定する ", " チームタイムアウトの終了後、常にチームタイムアウトを請求したチームのスロー で競技を再開する"], correctAnswers: [" 相手チームがボールを所持しているときにチームタイムアウトの請求があった場合、 タイムキーパーはチーム役員にグリーンカードを返さなければならない "," チームタイムアウト中の違反は、競技時間中の違反と同等に判定する "," チームタイムアウトの終了後、常にチームタイムアウトを請求したチームのスロー で競技を再開する"],ruleIds:["2 : 10","解釈 3"]},
  {id:"2-37", question:"2-37 白チームがボールを所持していた。黒チームのチーム役員 C は、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いてチームタイムアウトを請求した。 ", options: [" グリーンカードを机の上に立てておく ", " 黒チームがボールを所持したとき、タイムキーパーは直ちに笛を吹く ", " タイムキーパーは、グリーンカードをチーム役員に返す ", " チーム責任者だけがチームタイムアウトを請求できる"], correctAnswers: [" タイムキーパーは、グリーンカードをチーム役員に返す "],ruleIds:["2 : 10","解釈 3"]},
  {id:"2-38", question:"2-38 黒チームの 3 番がシュートを打った。しかし、ボールは誰にも触れられることなくゴ ールエリア内の床で止まった。それと同時に、黒チームのチーム責任者がチームタイ ムアウトを請求した。 ", options: [" タイムキーパーは笛を吹くと同時に、時計を止め、黒チームのチームタイムアウトをレフェ リーに示す ", " タイムキーパーは、グリーンカードを黒チームのチーム責任者に戻す ", " 黒チームのフリースローで再開する ", " 相手チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" タイムキーパーは、グリーンカードを黒チームのチーム責任者に戻す "," 相手チームのゴールキーパースロー"],ruleIds:["6 : 5","解釈 3"]},
  {id:"2-39", question:"2-39 白チームのゴールキーパー 1 番は、黒チームのゴールエリア近くで、黒チームのゴー ルキーパー 12 番と 1 対 1 の状態にある味方のプレーヤー 8 番にパスをした。ボ ールが白チームの 8 番に届く直前に、タイムキーパーが笛を吹き、白チームの役員 Aが、チームタイムアウトを請求したことを示した。どのよう にして競技を再開するか。 ", options: [" 白チームのゴールエリアの外から、白チームのフリースロー ", " 白チームの交代地域から、白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースロー"],ruleIds:["解釈 3"]},
  {id:"2-40", question:"2-40 白チームの 4 番は、黒チームの 11 番のシュートをブロックした。ボールはゴールエ リア上方の天井に触れた。その直後、黒チームのチーム役員 A は、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。 ", options: [" すぐに黒チームのチームタイムアウト ", " ボールは天井に触れているので、黒チームのチームタイムアウトは認められない ", " 白チームのボールから競技が再開となるため、黒チームのチームタイムアウトは認め られない ", " 一度競技を再開させ、その後、黒チームのチームタイムアウトを認める"], correctAnswers: [" すぐに黒チームのチームタイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","2 : 10","解釈 3"]},
  {id:"2-41", question:"2-41 白チームがボールを所持しているときに、チームタイムアウトを請求した。場内が騒 がしかったため、レフェリーはタイムキーパーの笛の合図に気が付かなかった。10 秒 ほどして黒チームがボールを所持したときに、ようやくレフェリーが笛の合図に気が 付いた。 ", options: [" チームタイムアウトを認める ", " 黒チームのフリースローで競技を再開 ", " チームタイムアウトは認められない ", " 白チームのフリースローで競技を再開"], correctAnswers: [" チームタイムアウトを認める "," 白チームのフリースローで競技を再開"],ruleIds:["2 : 8","2 : 9","解釈 3"]},
  {id:"2-42", question:"2-42 第 2 延長の後半 3 分 00 秒に、白チームの 7 番は 2 分間退場となった。その後、 競技は同点のまま終了し、規定により 7 m スローコンテストを実施することになっ た。白チームの役員は、自チームの 7 番を 7 m スローコンテストに指名し、7 番は シュートを決めた。 ", options: [" 白チームの 7 番の参加は認められ、得点は有効である ", " 白チームの 7 番の参加は認められず、得点は無効である ", " シュートは外したものとしてカウントされる ", " 白チームの 7 番を失格とする"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番の参加は認められ、得点は有効である "],ruleIds:["2 : 2"]},
  {id:"2-43", question:"2-43 後半 25 分 00 秒に、白チームのチーム責任者が、この試合 2 回目のチームタイムア ウトを請求した。後半 29 分 00 秒、同じチームのチーム責任者が 3 回目のチームア ウトを請求した。 ", options: [" チームタイムアウトは有効である ", " チームタイムアウトは無効である "], correctAnswers: [" チームタイムアウトは無効である "],ruleIds:["2 : 10","解釈 3"]},
  {id:"2-44", question:"2-44 白チームが攻撃中、白チームのチーム役員 A がチームタイムアウトを請求するためにジャッジーズテーブルに行き、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。 ちょうどそのときに白チームの 4 番がシュートを打ち、得点を決めた。タイムキーパ ーは、ボールが黒チームのゴールラインを通過した直後に、チームタイムアウトの笛 を鳴らした。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 白チームがチームタイムアウトを請求したため、得点は認められない ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームはもはやボールを所持しておらず、チームタイムアウトは認められない ", " 白チームにグリーンカードを返さなければならない ", " 黒チームのスローオフ"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "," 白チームはもはやボールを所持しておらず、チームタイムアウトは認められない "," 白チームにグリーンカードを返さなければならない "," 黒チームのスローオフ"],ruleIds:["2 : 10","解釈 3"]},
  {id:"2-45", question:"2-45 後半 25 分 10 秒に、白チームは 2 回目のチームタイムアウトを請求した。後半 29 分 25 秒、白チームがボールを所持しているときに、白チームのチーム役員 A が 3 回目のチームタイムアウトを請求するため、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリ ーンカードを置いた。タイムキーパーは笛で合図をし、時計を止め、白チームのチームタイムアウトを示した。 ", options: [" 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームのチームタイムアウトは認められない ", " 白チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用 ", " 白チームのフリースローで競技を再開 ", " 相手チームのフリースローで競技を再開"], correctAnswers: [" 白チームのチームタイムアウトは認められない "," 白チームのフリースローで競技を再開 "],ruleIds:["解釈 3","2 : 10"]},
  {id:"2-46", question:"2-46 白チームのチーム役員 A は、チームタイムアウトを請求するためにオフィシャル席に 行き、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。ちょうどそのと き、白チームの 9 番が黒チームのゴールにシュートを打った。タイムキーパーがチー ムタイムアウトの笛を吹いたとき、ボールは空中にあった。笛の合図の直後、黒チー ムのゴールキーパー 12 番は、ボールをキャッチした。 ", options: [" 白チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはでき ない ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームにグリーンカードを返す ", " 黒チームのゴールキーパースローで競技を再開 ", " 白チームのフリースローで競技を再開"], correctAnswers: [" 白チームのチームタイムアウト "," 白チームのフリースローで競技を再開"],ruleIds:["2 : 10","13 : 4","解釈 3"]},
  {id:"2-47", question:"2-47 白チームのチーム役員 A は、チームタイムアウトを請求するためにジャッジーズテーブルに行き、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。タイムキーパー がチームタイムアウトの笛を吹く前に、白チームの 9 番はシュートを打った。黒チー ムのゴールキーパー 12 番がシュートを止め、ボールがゴールエリア内を転がってい るときに、タイムキーパーがチームタイムアウトの笛を吹いた。 ", options: [" 白チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはでき ない ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームにグリーンカードを返す ", " 黒チームのゴールキーパースローで競技を再開 ", " 白チームのフリースローで競技を再開", " 黒チームのフリースローで競技を再開 "], correctAnswers: [" 白チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはでき ない "," 白チームにグリーンカードを返す "," 黒チームのゴールキーパースローで競技を再開 "],ruleIds:["2 : 10","6 : 5","解釈 3"]},
  {id:"2-48", question:"2-48 白チームのチーム役員 A は、チームタイムアウトを請求するためにジャッジーズテーブルに行き、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。タイムキーパー がチームタイムアウトの笛を吹く前に、白チームの 9 番はシュートを打った。黒チー ムのゴールキーパー 12 番がシュートを止め、ボールがゴールエリア上の空中にある ときに、タイムキーパーがチームタイムアウトの笛を吹いた。 ", options: [" 白チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはできない ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームにグリーンカードを返す ", " 黒チームのゴールキーパースローで競技を再開 ", " 白チームのフリースローで競技を再開", "  黒チームのフリースローで競技を再開 "], correctAnswers: [" 白チームのチームタイムアウト "," 白チームのフリースローで競技を再開"],ruleIds:["2 : 10","13 : 4","解釈 3"]},
  {id:"2-49", question:"2-49 白チームのチーム役員 A は、チームタイムアウトを請求するためにジャッジーズテーブルに行き、タイムキーパーの目の前(机の上)にグリーンカードを置いた。タイムキーパー がチームタイムアウトの笛を吹く前に、白チームの 11 番はオフェンシブファールの 違反をした。レフェリーがオフェンシブファールの笛を吹く直前に、タイムキーパー はチームタイムアウトの笛を吹いた。 ", options: [" タイムキーパーからのチームタイムアウトの合図の前にオフェンシブファールの 違反が起きていることから、レフェリーは、チームタイムアウトを認めることは できないと判断する ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームにグリーンカードを返す ", " 相手チームのフリースローで競技を再開 ", " 白チームのフリースローで競技を再開"], correctAnswers: [" タイムキーパーからのチームタイムアウトの合図の前にオフェンシブファールの 違反が起きていることから、レフェリーは、チームタイムアウトを認めることは できないと判断する "," 白チームにグリーンカードを返す "," 相手チームのフリースローで競技を再開 "],ruleIds:["2 : 10","解釈 3","2 : 4"]},
  {id:"2-50", question:"2-50 チームタイムアウト電子申請システムを採用する試合で、白チームは後半 25 分 10 秒に 2 回目のチームタイムアウトを請求した。後半 29 分 35 秒、白チームがボールを所持している際に、白チームのチーム役員 A は 3 回目のチームタイムアウトを請求するため、ブザーを鳴らした。公示時計の計測はブザーと同時に、停止された。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームのチームタイムアウトは認められない ", " 白チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用 ", " 白チームのフリースローで競技を再開 ", " 相手チームのフリースローで競技を再開 ", " 相手チームは、フリースローまたは 7 m スローのいずれかを選択できる "], correctAnswers: [" 白チームのチームタイムアウトは認められない "," 白チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用 "," 相手チームのフリースローで競技を再開 "],ruleIds:["2 : 10","解釈3","チームタイムアウト電子申請システム規定"]},
  {id:"2-51", question:"2-51 チームタイムアウト電子申請システムを採用する試合で、後半 28 分 40 秒に、白チームの 7 番は攻撃側の違反をした。レフェリーが攻撃側の違反への笛を吹く前に、白チームのチーム役員 A はチームタイムアウトを請求するため、ブザーを鳴らした。その直後レフェリーは、白チームの 7 番の攻撃側の違反の笛を吹いた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームはもはやボールを所持しておらず、チームタイムアウトを請求することはできない ", " 白チームのチームタイムアウト ", " 白チームは、チームタイムアウトの請求権を 1 つ失う "," 相手チームのフリースローで競技を再開 "," 白チームのフリースローで競技を再開 "," 相手チームの 7 m スローで競技を再開 ","  相手チームは、フリースローまたは 7 m スローのいずれかを選択できる "," 白チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用する "], correctAnswers: [" 白チームはもはやボールを所持しておらず、チームタイムアウトを請求することはできない "," 白チームは、チームタイムアウトの請求権を 1 つ失う "," 相手チームのフリースローで競技を再開 "],ruleIds:["2 : 10","解釈3","チームタイムアウト電子申請システム規定"]},
  {id:"2-52", question:"2-52 チームタイムアウト電子申請システムを採用する試合で、前半 29 分 50 秒に、白チームの 9 番はシュートを打った。シュートは、黒チームのゴールキーパー 12 番によって止められた。ボールがゴールエリア上の空中にあるとき、黒チームのチーム役員 A はチームタイムアウトを請求するため、ブザーを鳴らした。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 黒チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはできない ", " 黒チームのチームタイムアウト ", " 黒チームは、チームタイムアウトの請求権を 1 つ失う ", " 黒チームのゴールキーパースローで競技を再開 ", " 白チームのフリースローで競技を再開 ", " 黒チームのフリースローで競技を再開 ", "  白チームは、フリースローまたは 7 m スローのいずれかを選択できる ", " 白チームの 7 m スローで競技を再開 ", " 黒チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用する "], correctAnswers: [" 黒チームはボールを所持していないため、チームタイムアウトを請求することはできない "," 黒チームは、チームタイムアウトの請求権を 1 つ失う "," 白チームの 7 m スローで競技を再開 ", " 黒チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用する "],ruleIds:["2 : 10","解釈3","チームタイムアウト電子申請システム規定"]},
  {id:"2-53", question:"2-53 黒チームの攻撃で、レフェリーはパッシブプレーの予告合図を示した。2 回目のパスの後、黒チームのチーム役員 A がチームタイムアウトの請求をしたため、TO は笛を吹いた。両レフェリーとプレーヤーはこの笛の合図に気づかず、競技は続いた。4 回目のパスで、明らかな得点チャンスを得ている黒チームのウィングプレーヤーに渡った。ウィングプレーヤーは、ジャンプシュートを打つ際に白チームの 4 番によって押されたため、身体の一部のコントロールを失い、シュートはゴールキーパーに止められた。ここでようやくレフェリーとプレーヤーは、チームタイムアウトの請求により TO がすでに競技を中断していたことに気づいた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チームのチームタイムアウト ", " 黒チームのフリースローで競技を再開 ", " 黒チームの 7 m スローで競技を再開 ", " 白チーム 4 番を、2 分間退場とする ", " 罰則は不要 ", " パッシブプレーの予告合図はまだ有効であり、黒チームは 2 回のパスが完了している ", " パッシブプレーの予告合図はまだ有効であり、黒チームは 4 回のパスが完了している  ", " 白チームの 4 番が 2 分間退場となったため、パッシブプレーの予告合図は取り消される "], correctAnswers: [" 黒チームのチームタイムアウト "," 黒チームのフリースローで競技を再開 "," 白チーム 4 番を、2 分間退場とする "," パッシブプレーの予告合図はまだ有効であり、黒チームは 2 回のパスが完了している "],ruleIds:["2 : 9","2 : 10","解釈3"]},
  {id:"2-54", question:"2-54 白チームが打ったシュートを、黒チームのゴールキーパー 1 番が止めた。止めたボールがゴールエリア内をバウンドしている最中に、白チームのチーム役員 A がチームタイムアウトを請求するため、タイムキーパーの目の前（机の上）にグリーンカードを置いた。ボールがまだゴールエリア内をバウンドしているときに、タイムキーパーはチームタイムアウトの笛を吹いた。このときボールは、ゴールエリアのすぐ外側で一人待ち構えている白チームの 13 番の近くまできていた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームのチームタイムアウト ", " チームタイムアウトは認められないため、白チームのチーム役員 A にグリーンカードを返す ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー "], correctAnswers: [" 白チームのチームタイムアウト "," 白チームのフリースロー "],ruleIds:["2 : 10","解釈3"]},
  {id:"3-1", question:"3-1 ボールの色彩は何種類認められるか。 ", options: [" 1 種類 ", " 2 種類 ", " 3 種類 ", " 制限なし"], correctAnswers: [" 制限なし"],ruleIds:["3 : 1"]},
  {id:"3-2", question:"3-2 成年・高校生の男子用のボールはどれか。 ", options: [" 外周 57 cm、重さ 450 g ", " 外周 58 cm、重さ 400 g ", " 外周 59 cm、重さ 425 g ", " 外周 60 cm、重さ 500 g"], correctAnswers: [" 外周 59 cm、重さ 425 g "],ruleIds:["3 : 2"]},
  {id:"3-3", question:"3-3 成年・高校生の女子用、および中学生のボールはどれか。 ", options: [" 外周 53 cm、重さ 350 g ", " 外周 54 cm、重さ 300 g ", " 外周 55 cm、重さ 425 g ", " 外周 56 cm、重さ 375 g"], correctAnswers: [" 外周 56 cm、重さ 375 g"],ruleIds:["3 : 2"]},
  {id:"3-4", question:"3-4 レフェリーが予備のボールを使用すると判断した場合、いつ元のボールに戻すべきか。 ", options: [" 次の競技中断時 ", " 予備のボールが使用不能にならなければ、元のボールを再び使用することはできない ", " レフェリーが必要と考えたとき ", " どちらかのチームから要求されたとき"], correctAnswers: [" レフェリーが必要と考えたとき "],ruleIds:["3 : 4"]},
  {id:"4-1", question:"4-1 白チームの 11 番は競技の開始直前に重傷を負ったため、プレーできなくなった。 ", options: [" 白チームの 11 番は交代できない ", " 相手チームが了承すれば、白チームの 11 番は交代できる ", " 通常、白チームの 11 番は、記録用紙に記載した名前を変更し交代できる。また、代 わりに参加するプレーヤーは 11 番をつけてもよいが、レフェリーは、各大会におけ る特別な規定を守らなければならない場合もある ", " 白チームの 11 番は交代できるが、代わりに参加するプレーヤーは 11 番をつけるこ とはできない"], correctAnswers: [" 通常、白チームの 11 番は、記録用紙に記載した名前を変更し交代できる。また、代 わりに参加するプレーヤーは 11 番をつけてもよいが、レフェリーは、各大会におけ る特別な規定を守らなければならない場合もある "],ruleIds:["4 : 1","4 : 3"]},
  {id:"4-2", question:"4-2 競技の開始時間になっても黒チームは 5 名のコートプレーヤーしか到着しておらず、 ゴールキーパーはいなかった。黒チームはコートプレーヤー 5 番をゴールキーパーと して指名した。黒チームの 5 番は、その後どうなるか。 ", options: [" 正しく交代すれば、いつでも黒チームの 5 番はコートプレーヤーとして出場できる ", " もはや黒チームの 5 番はコートプレーヤーとして出場できない ", " 相手チームのチーム役員が了承すれば、黒チームの 5 番はコートプレーヤーとして出 場できる ", " 正規のゴールキーパーが到着すれば直ぐに、黒チームの 5 番はコートプレーヤーと して出場できる"], correctAnswers: [" 正しく交代すれば、いつでも黒チームの 5 番はコートプレーヤーとして出場できる "],ruleIds:["4 : 1"]},
  {id:"4-3", question:"4-3 競技の開始とともに、白チームの会長は 2 名のチーム役員、トレーナー、そしてコー チとともに交代地域のベンチに腰を下ろした。 ", options: [" 控えのゴールキーパーは、ベンチの後方で立っていなければならない ", " 会長は、交代地域から去らなければならない ", " 役員のうち誰か 1 名が、交代地域から去らなければならない ", " 記録用紙に記載されていない者はすべて、交代地域から去らなければならない ", " チーム責任者に、段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 記録用紙に記載されていない者はすべて、交代地域から去らなければならない "," チーム責任者に、段階的罰則を適用"],ruleIds:["4 : 2"]},
  {id:"4-4", question:"4-4 記録用紙に記載されており、競技の開始時にコート上にいなければならないプレーヤ ーは、少なくとも何名か。 ", options: [" 5 名のプレーヤー ", " 4 名のコートプレーヤーと 1 名のゴールキーパー ", " 5 名のコートプレーヤーと 1 名のゴールキーパー ", " 6 名のコートプレーヤー"], correctAnswers: [" 5 名のプレーヤー "],ruleIds:["4 : 1"]},
  {id:"4-5", question:"4-5 プレーヤーの競技への参加資格に関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 競技の開始時にいて、記録用紙に記載されているプレーヤー ", " 競技の開始時にいなくても、記録用紙には記載されているプレーヤー ", " 競技の開始時にいて、記録用紙に記載されていないプレーヤー ", " タイムキーパーから参加の許可を得たが、記録用紙に記載されていないプレーヤー"], correctAnswers: [" 競技の開始時にいて、記録用紙に記載されているプレーヤー "],ruleIds:["4 : 3"]},
  {id:"4-6", question:"4-6 競技の開始時、白チームは 6 名のプレーヤーしかいなかった。競技の開始直後に白チ ームのプレーヤー 7 番が遅れて会場に到着した。白チームの 7 番はそのまま自陣の 交代地域を通ってコート内に入った。白チームの 7 番は記録用紙に記載されていなか った。 ", options: [" （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 7 番を失格とする ", " 白チームの 7 番を 2 分間退場とし、記録用紙に追加で記載しなければならない ", " 主催者が定める規定に一致するなら、白チームの 7 番を記録用紙に追加で記載しな ければならない ", " 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する"], correctAnswers: [" 主催者が定める規定に一致するなら、白チームの 7 番を記録用紙に追加で記載しな ければならない "," 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する"],ruleIds:["4 : 3","16 : 1"]},
  {id:"4-7", question:"4-7 レフェリーが白チームに、黒チームのフリースローラインからのフリースローを与え た。その直後にタイムキーパーが笛を吹き、時計を止めた。レフェリーが競技中断の理由を尋ねると、タイムキーパーは「白チームの 9 番が不正交代をした」と答えた。 ", options: [" 黒チームのフリースローラインに沿って、白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースローラインに沿って、黒チームのフリースロー ", " 白チームの交代地域前から、黒チームのフリースロー ", " 白チームの 9 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースローラインに沿って、白チームのフリースロー "," 白チームの 9 番を 2 分間退場"],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3","解釈 7"]},
  {id:"4-8", question:"4-8 競技の中断中に、黒チームの 14 番が正しく交代した。しかし、タイムキーパーは笛を吹き、黒チームの 14 番は記録用紙に記載されていないと説明した。黒チームの 14 番は、黒チームの 18 番として記録用紙に記載されていたことが判明した。 ", options: [" 黒チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する ", " ジャッジーズテーブルの前から、相手チームにフリースローを与える ", " 背番号を記録用紙に記載されている通りとし、黒チームの 14 番は、黒チームの 18 番のユニホームに着替える ", " 競技の中断の理由に相応しいスローで競技を再開し、記録用紙にその旨を特記する"], correctAnswers: [" 背番号を記録用紙に記載されている通りとし、黒チームの 14 番は、黒チームの 18 番のユニホームに着替える "," 競技の中断の理由に相応しいスローで競技を再開し、記録用紙にその旨を特記する"],ruleIds:["4 : 3","13 : 3","13 : 4"]},
  {id:"4-9", question:"4-9 参加資格のある者のうち 2 名（チーム役員またはプレーヤー）に対して、コートへの 入場許可が与えられるのは、どのような場合か。 ", options: [" 競技の中断中 ", " 競技の中断中にレフェリーが許可を与えたとき ", " プレーヤーが負傷したとき ", " タイムキーパーが許可を与えたとき"], correctAnswers: [" 競技の中断中にレフェリーが許可を与えたとき "],ruleIds:["4 : 11"]},
  {id:"4-10", question:"4-10 白チームの 2 番が 3 回目の 2 分間退場となったために、レフェリーは笛を吹いてタ イムアウトを取った。レフェリーがジャッジーズテーブルに失格の旨を伝えにいく途中で、 白チームのチーム責任者がコート内に入り、この退場に関しての抗議をした。白チー ムのチーム役員 B は、すでに警告となっていた。 ", options: [" （レフェリーはレッドカードを示し）白チームのチーム責任者を失格とし、白チーム はコート上のプレーヤーを 、新たに2 分間 1 名減らす ", " 白チームのチーム責任者を警告とする ", " （レフェリーはレッドカードおよびブルーカードを示し）白チームのチーム責任者は 報告書を伴う失格とする ", " 白チームのチーム責任者を、2 分間退場とする ", " 白チームはコート上のプレーヤーを、新たに2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームのチーム責任者を、2 分間退場とする "," 白チームはコート上のプレーヤーを、新たに2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 2","16 : 3"]},
  {id:"4-11", question:"4-11 プレーヤーの負傷によるタイムアウト中に、レフェリーが入場許可を与えていないに もかかわらず、白チームの 2 番がコート内に飛び込んでいった。 ", options: [" 白チームの 2 番を警告とする ", " 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 2 番を失格とする ", " 白チームの 2 番を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 2 番を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 4","4 : 6","16 : 3"]},
  {id:"4-12", question:"4-12 白チームの 5 番が負傷したため、コートレフェリーはタイムアウトを取り、白チーム の 5 番の救護のため、白チームにコート内への入場許可を与えた。黒チームのチーム 役員 B もまた、自チームのゴールキーパーに指示するためにコート内に入った。 ", options: [" 問題はない。なぜならコート内への入場を許可する合図は、両チームのプレーヤーと チーム役員の全員に適用されるからである ", " 黒チームのチーム役員 4 名全員を警告とし、その違反を繰り返した場合は失格とす る ", " 黒チームのチーム責任者を、警告とする ", " 黒チームのチーム役員 B に、段階的罰則を適用する ", " コート上での治療行為を受けた後、白チームの 5 番は速やかにコートを出なければ ならない。白チームの 5 番はその後、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コート内 に戻ることができる"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 B に、段階的罰則を適用する "," コート上での治療行為を受けた後、白チームの 5 番は速やかにコートを出なければ ならない。白チームの 5 番はその後、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コート内 に戻ることができる"],ruleIds:["4 : 2","4 : 11"]},
  {id:"4-13", question:"4-13 白チームのゴールキーパー 16 番が負傷したため、白チームの 5 番が代わりを務める ことになり、ユニホームを着替えた。20 分後、白チームの 16 番は再びプレーできる ようになり、白チームのチーム役員 A は、白チームの 5 番と交代させた。白チーム の 5 番は元のユニホームに着替えた後、スコアキーパーに告げずにコートプレーヤー として再びコートに入場した。 ", options: [" 競技規則で認められているので、問題はない ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 5 番を 2 分間退場 ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 5 番を失格"], correctAnswers: [" 競技規則で認められているので、問題はない "],ruleIds:["4 : 1"]},
  {id:"4-14", question:"4-14 白チームの 4 番が交代ラインの外側を通ってコートから出た。白チームの 4 番が交 代地域にたどり着く前に、白チームの 11 番は正しい場所からコート内に入った。タ イムキーパーからの笛の合図の後に取る処置はどれか。 ", options: [" 白チームの 4 番がコートから出た場所から、相手チームのフリースロー ", " 白チームの交代ラインから、相手チームのフリースロー ", " 白チームの 4 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 11 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 4 番と白チームの 11 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 白チームの 4 番がコートから出た場所から、相手チームのフリースロー "," 白チームの 4 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["4 : 4","4 : 5","13 : 6","16 : 3"]},
  {id:"4-15", question:"4-15 競技の中断中に、黒チームの 3 番は黒チームで初めての不正交代をした。これは、黒 チームへのフリースローが判定された後であった。この試合で黒チームの 3 番は、ま だ警告も 2 分間退場も適用されていなかった。 ", options: [" 黒チームの 3 番を警告 ", " 黒チームの 3 番を 2 分間退場 ", " 相手チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 3 番を 2 分間退場 "," 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"4-16", question:"4-16 レフェリーが白チームに 7 m スローを判定した後、7 m スローを行うように指示され た白チームの 27 番が、不正交代をした。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 27 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 白チームの 27 番を 2 分間退場"],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"4-17", question:"4-17 白チームが得点した。レフェリーはまだスローオフの笛を吹いていなかったが、黒チームの 10 番は、黒チームの 6 番がコートから出る前に、不正にコートの中に入った。 ", options: [" スローオフ ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームの 10 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 6 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" スローオフ "," 黒チームの 10 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"4-18", question:"4-18 競技の開始時に、白チームは 12 名のプレーヤーしかいなかった。いつもゴールキー パーとしてプレーしている 2 名のプレーヤーは、まだ到着していなかった。そこで、 白チームは 12 名のコートプレーヤーのうち 1 名をゴールキーパーとし、競技を開始 した。 ", options: [" 競技の開始時にゴールキーパーとして出場するコートプレーヤーは、1、12、16 のい ずれかの番号で記録用紙に記載されなければならない ", " 競技の開始時にゴールキーパーとして出場するコートプレーヤーは、競技中、コート プレーヤーとして出場することができる ", " 遅れてきた白チームのゴールキーパーは、1、12、16 のいずれかの番号で記録用紙に 記載されなければならない ", " 遅れてきたゴールキーパーのうち 1 名だけが、コートプレーヤーとして出場できる"], correctAnswers: [" 競技の開始時にゴールキーパーとして出場するコートプレーヤーは、競技中、コート プレーヤーとして出場することができる "],ruleIds:["4 : 1","4 : 8"]},
  {id:"4-19", question:"4-19 タイムアウト中に、白チームの 5 番はチームで初めての不正交代をした。タイムアウ トが取られたとき、白チームがボールを所持していた。 ", options: [" 罰則は不要 ", " 白チームの 5 番を警告 ", " 白チームの 5 番を 2 分間退場 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームが引き続きボールを所持"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番を 2 分間退場 "," 白チームが引き続きボールを所持"],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"4-20", question:"4-20 白チームのゴールキーパー 3 番は、7 m スローを行おうとしていた。無人のゴールを 守るため、白チームの 15 番はゴールキーパーのユニホームを着て、コートプレーヤ ーのうちの 1 名と交代し、コート内に入った。 ", options: [" 白チームの 3 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 15 番を 2 分間退場 ", " 罰則は不要 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームの交代ラインから、 相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 15 番を 2 分間退場 "," 白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["4 : 1","4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"4-21", question:"4-21 白チームが速攻で明らかな得点チャンスを得たとき、黒チームの 3 番が不正交代をし た。タイムキーパーとスコアキーパーはこれに気づかなかったが、コートレフェリー は気づいて時計を止めた。 ", options: [" 直ちに黒チームの 3 番を 2 分間退場とし、白チームのフリースロー ", " 直ちに黒チームの 3 番を 2 分間退場とし、白チームの 7 m スロー ", " 明らかな得点チャンスが終わるまで待ち、黒チームの 3 番を 2 分間退場とし、白 チームのフリースロー ", " 明らかな得点チャンスが終わるまで待ち、黒チームの 3 番を 2 分間退場とし、競 技の中断の状況に相応しいスローで競技を再開"], correctAnswers: [" 直ちに黒チームの 3 番を 2 分間退場とし、白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["4 : 5","13 : 2","14 : 2","16 : 3"]},
  {id:"4-22", question:"4-22 白チームのゴールキーパー 1 番がシュートを止め、ボールは白チームの交代ベンチ近 くのサイドラインに向かって転がっていった。ベンチに座っていた白チームの 5 番が コート内に片足を入れてボールを止めたので、ボールがサイドラインを越える前に白 チームの 4 番はボールを所持することができた。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのスローイン ", " 白チームの 5 番を 2 分間退場 ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 5 番を失格 ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "," 白チームの 5 番を 2 分間退場 "," 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 6","13 : 1","16 : 3"]},
  {id:"4-23", question:"4-23 退場時間が満了する 30 秒前に、白チームの 3 番は競技を妨害することなくコート内 に入った。このとき、白チームがボールを所持していた。 ", options: [" 相手チームのフリースローとする ", " 白チームのフリースローとする ", " 白チームの 3 番を新たに 2 分間退場とする。そして、白チームはコート上のプレー ヤーを 30 秒間さらに 1 名減らす ", " 白チームの 3 番を 30 秒間退場とする。そして、白チームはコート上のプレーヤー を 2 分間さらに 1 名減らす ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 3 番を失格とする。そして、白チ ームはコート上のプレーヤーを 30 秒間さらに 1 名減らす"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースローとする "," 白チームの 3 番を新たに 2 分間退場とする。そして、白チームはコート上のプレー ヤーを 30 秒間さらに 1 名減らす "],ruleIds:["4 : 6","13 : 1","16 : 3"]},
  {id:"4-24", question:"4-24 白チームの 5 番が 2 分間退場となった。退場時間が 1 分 45 秒経過した時点で、白 チームのチーム役員 A は、5 番をコートへ戻した。 ", options: [" 白チームの 5 番を新たに 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分 15 秒間さらに 1 名減らす ", " （レフェリーはレッドカートを示し）白チームの 5 番を失格とし、白チームはコー ト上のプレーヤーを 15 秒間 2 名減らし、その後、1 分 45 秒間 1 名減らす ", " 白チームの 5 番を新たに 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 15 秒間 2 名減らし、その後、1 分 45 秒間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番を新たに 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 15 秒間 2 名減らし、その後、1 分 45 秒間 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 6","16 : 3"]},
  {id:"4-25", question:"4-25 黒チームのゴールキーパー 1 番は、2 分間の退場時間を満了した後に防御中のチーム に戻るため、ゴールキーパーのユニホームを着たままコート内に入り、6 人目のコー トプレーヤーとしてサイドのポジションについた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 相手チームの 7 m スロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパー 1 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "," 黒チームのゴールキーパー 1 番を 2 分間退場"],ruleIds:["4 : 1","4 : 5","13 : 1","16 : 3"]},
  {id:"4-26", question:"4-26 出血しているプレーヤーがコート内にいる場合、正しい記載は次のうちどれか。 ", options: [" 出血しているプレーヤーは、自主的に速やかにコートから出なければならない ", " 次の競技の中断まで、出血しているプレーヤーはコート内にいてもよい ", " 出血しているプレーヤーと交代するプレーヤーは、交代ラインを通らずにコート内に 入ってもよい ", " 次の競技の中断まで、そのプレーヤーは再びコートに入ることができない ", " 出血しているプレーヤーが、コートから出るようにというレフェリーの指示に従わない 場合、スポーツマンシップに反する行為として罰則を適用しなければならない"], correctAnswers: [" 出血しているプレーヤーは、自主的に速やかにコートから出なければならない "," 出血しているプレーヤーが、コートから出るようにというレフェリーの指示に従わない 場合、スポーツマンシップに反する行為として罰則を適用しなければならない"],ruleIds:["4 : 10","8 : 7","16 : 1"]},
  {id:"4-27", question:"4-27 白チームの 5 番は黒チームのゴールキーパー 1 番に対してノーマークの状態となり、 明らかな得点チャンスを得た。白チームの 5 番がシュートを打とうとした瞬間に、黒 チームの 9 番がコートを出る前に黒チームの 11 番が不正にコート内に入ったため、 タイムキーパーは笛を吹いた。 ", options: [" 黒チームの 11 番を 2 分間退場 ", " （レフェリーはレッドカードとブルーカードを示し）黒チームの 11 番は、報告書を 伴う失格 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 11 番を 2 分間退場 "," 白チームの 7 m スロー"],ruleIds:["4 : 5","14 : 1","16 : 3","解釈 7"]},
  {id:"4-28", question:"4-28 黒チームのゴールキーパー 1 番はシュートを止めて、味方のプレーヤー黒チームの 4 番にボールを投げた。そして黒チームの 1 番は交代地域に向かい、明らかにサイドラ インを越えてタオルを手に取り、ボトルの水を飲んだ。黒チームの 1 番は、他のゴー ルキーパーやコートプレーヤーと交代していない。 ", options: [" この行為は許されるので、競技をそのまま続行 ", " 不正交代により、黒チームの 1 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの交代地域前から、相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" この行為は許されるので、競技をそのまま続行 "],ruleIds:["4 : 4"]},
  {id:"4-29", question:"4-29 黒チームのチーム役員 A は、すでに警告となっていた。そして今、レフェリーの判定 に対して黒チームのチーム役員 D が、レフェリーの許可なくコート内に数 m 走り込 んだ。 ", options: [" 罰則は不要 ", " 黒チームのチーム役員 D を警告 ", " 黒チームのチーム役員 D を 2 分間退場 ", " （レフェリーはレッドカードを示し）黒チームのチーム役員 D を失格"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 D を 2 分間退場 "],ruleIds:["4 : 2","8 : 7","16 : 3"]},
  {id:"4-30", question:"4-30 白チームの 6 番が負傷し、タイムアウトとなった。レフェリーはこの事象に対して、 黒チームのプレーヤーへ、段階的罰則を示していなかった。レフェリーは、白チームの 6 番の救護のためにコート内へ 2 名までの入場許可を与え、白チームのチーム役員 C が処置をしていた。一方、白チームのチーム役員 A は、負傷させたと思われる黒チー ムの 5 番を黒チームの交代地域まで追いかけていき、黒チームの 5 番の顔を殴った。 ", options: [" （レフェリーはレッドカードとブルーカードを示し）白チームのチーム役員 A を報 告書を伴う失格とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 競技の中断の理由に相応しいスローで、笛の合図の後に競技を再開する ", " 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームのフリースローとする ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームのチーム役員 A を、報告書を伴わな い失格とし、白チームのチームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " コート上での治療行為を受けた後、白チームの 6 番はコートを出なければならない。 白チームの 6 番はその後、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ること ができる"], correctAnswers: [" （レフェリーはレッドカードとブルーカードを示し）白チームのチーム役員 A を報 告書を伴う失格とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," 競技の中断の理由に相応しいスローで、笛の合図の後に競技を再開する "," コート上での治療行為を受けた後、白チームの 6 番はコートを出なければならない。 白チームの 6 番はその後、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ること ができる"],ruleIds:["4 : 11","8 : 6","13 : 3","16 : 6","16 : 8"]},
  {id:"4-31", question:"4-31 黒チームのスローオフの直後、レフェリーは記録用紙に記載されていない人物 F が、 黒チームの交代地域にいるのに気づいた。F は、黒チームの理事の一人であることが 判明したが、記録用紙には、すでに別の 4 名のチーム役員が記載されていた。 ", options: [" F は交代地域から去らなければならない ", " 黒チームのチーム責任者に罰則を適用する ", " 余計なチーム役員 1 名が、交代地域から去らなければならない ", " 相手チームのフリースローで競技を再開する"," 黒チームのフリースローで競技を再開する"], correctAnswers: [" F は交代地域から去らなければならない "," 黒チームのチーム責任者に罰則を適用する "," 相手チームのフリースローで競技を再開する"],ruleIds:["4 : 2","13 : 1"]},
  {id:"4-32", question:"4-32 ユニホームに関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 各チームのゴールキーパーとして出場するすべてのプレーヤーは、同色のユニホー ム（シャツ）を着用しなければならない ", " 縦が 20 cm 以上の胸番号と背番号を、シャツにつけなければならない ", " ゴールキーパーは、柔らかい素材でできた頭部用プロテクターをつけてもよい ", "（ゴールキーパーを含めて)プレーヤーは、1 から 100 番までの好きな番号をを使っ てよい"], correctAnswers: [" 各チームのゴールキーパーとして出場するすべてのプレーヤーは、同色のユニホー ム（シャツ）を着用しなければならない "],ruleIds:["4 : 7","4 : 8","4 : 9"]},
  {id:"4-33", question:"4-33 白チームの 10 番は 21 分 00 秒に 2 分間退場（1 回目）となった。競技の再開後に、 白チームの 10 番は抗議（スポーツマンシップに反する行為）をしたため、レフェリ ーは 21 分 30 秒で競技を止め、2 分間退場を追加した。 ", options: [" 白チームの 10 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 10 番を失格 ", " 白チームは、25 分 00 秒まで 1 名減らして競技する ", " 白チームは、23 分 00 秒まで 2 名減らし、23 分 30 秒まで 1 名減らして競技する"], correctAnswers: [" 白チームの 10 番を 2 分間退場 "," 白チームは、23 分 00 秒まで 2 名減らし、23 分 30 秒まで 1 名減らして競技する"],ruleIds:["4 : 6","16 : 3"]},
  {id:"4-34", question:"4-34 チーム責任者に段階的罰則を適用するのは、どのような場合か。 ", options: [" 自チームのプレーヤーが、タイムキーパー・スコアキーパーに告げることなく交代地 域を去ったとき ", " 記録用紙に記載されていない者が、競技の開始時に交代地域にいたとき ", " プレーヤーが余計にコートに入ったとき ", " 参加資格のないプレーヤーがコートに入ったとき ", " 競技開始後に、コート上のプレーヤーが許されない装具を身に着けていることを確認したとき ", " 交代地域で違反があったものの、違反をした者が特定できないとき"," 競技開始後に、交代地域内のプレーヤーが許されない装具を身に着けていることを確認したとき "], correctAnswers: [" 記録用紙に記載されていない者が、競技の開始時に交代地域にいたとき "," 参加資格のないプレーヤーがコートに入ったとき "," 競技開始後に、コート上のプレーヤーが許されない装具を身に着けていることを確認したとき "," 交代地域で違反があったものの、違反をした者が特定できないとき"],ruleIds:["4 : 2","4 : 3","4 : 9"]},
  {id:"4-35", question:"4-35 白チームのプレーヤーが負傷したので、レフェリーはコートへの入場許可を示すジェ スチャーをした。誰がコート内に入ることを許されるか。 ", options: [" 白チームから 2 名のチーム役員（他は誰も許されない） ", " 白チームと相手チームの両方から 2 名ずつのチーム役員 ", " 白チームから 2 名（チーム役員またはプレーヤー） ", " 白チームと相手チームの両方から 2 名ずつ（チーム役員またはプレーヤー） ", " 白チームの医師（4 名のチーム役員に含まれていなくてもよい）"], correctAnswers: [" 白チームから 2 名（チーム役員またはプレーヤー） "],ruleIds:["4 : 11"]},
  {id:"4-36", question:"4-36 白チームのチーム役員 C は、抗議によりすでに警告となっていた。その後、白チーム のチーム役員 B がレフェリーの許可を得ずにコート内に入場したが、スポーツマンシ ップに反する態度ではなかった。 ", options: [" 白チームのチーム役員 B を警告とする ", " 白チームのチーム役員 B を 2 分間退場とし、チーム役員 B は 2 分間、交代地域 から去らなければならない ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームのチーム役員 B を失格とし、白チー ムのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームのチーム役員 B を 2 分間退場とし、白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす。チーム役員 B は、交代地域にいることができる"], correctAnswers: [" 白チームのチーム役員 B を 2 分間退場とし、白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす。チーム役員 B は、交代地域にいることができる"],ruleIds:["4 : 2","16 : 3"]},
  {id:"4-37", question:"4-37 負傷したプレーヤーを救護するために、レフェリーが白チームに対してコートへの入 場許可を与えたとき、許されない行為はどれか。 ", options: [" 相手チームのプレーヤーが、コーチから指示を受けるためにサイドラインの近くに立つ ", " 白チームのプレーヤーが、交代ラインの外側を通って交代する ", " コートへ入場した白チームのチーム役員の一人が、負傷したプレーヤーから遠く離 れた所に行き、自チームのプレーヤーに指示を出す"], correctAnswers: [" 白チームのプレーヤーが、交代ラインの外側を通って交代する "," コートへ入場した白チームのチーム役員の一人が、負傷したプレーヤーから遠く離 れた所に行き、自チームのプレーヤーに指示を出す"],ruleIds:["4 : 4","4 : 11"]},
  {id:"4-38", question:"4-38 競技開始前に TO は、白チームの 7 番が硬い部分を柔らかい素材で覆っていない足首の装具を着用していることに気付いた。 ", options: [" 白チームの 7 番は、足首の装具を着用し試合に出場することができる。ただしTO は、大会本部に報告書を提出する必要がある ", " 白チームの 7 番は、装具の硬い部分を覆わなければ、出場できない。TO は、白チームのチーム責任者に対して、足首の装具を取り外すか、柔らかい素材で覆わなければならないことを伝えなければならない。 ", " 白チームの 7 番を警告とする ", " 白チームのチーム責任者を警告とする ", "  上記(a)～(d)のいずれも当てはまらない "], correctAnswers: [" 白チームの 7 番は、装具の硬い部分を覆わなければ、出場できない。TO は、白チームのチーム責任者に対して、足首の装具を取り外すか、柔らかい素材で覆わなければならないことを伝えなければならない。 "],ruleIds:["4 : 9"]},
  {id:"4-39", question:"4-39 前半の 29 分 00 秒に、白チームの 5 番は 2 分間退場となった。休憩時間の後、コ ートレフェリーは笛を吹いて後半を開始させた。その 3 秒後、タイムキーパーが笛を 吹いて「白チームはコート上にプレーヤーが 7 名いる」と伝えた。 ", options: [" 白チームのプレーヤー 1 名はコートから去らなければならないが、罰則は付加され ない ", " 白チームのプレーヤーをさらにもう 1 名、2 分間退場とする ", " 白チームは 57 秒間 2 名減らし、その後、1 分 3 秒間 1 名減らして競技する"], correctAnswers: [" 白チームのプレーヤーをさらにもう 1 名、2 分間退場とする "," 白チームは 57 秒間 2 名減らし、その後、1 分 3 秒間 1 名減らして競技する"],ruleIds:["4 : 6","服装や保護を目的とした装具に関する規定"]},
  {id:"4-40", question:"4-40 後半の 13 分 27 秒で、白チームの 15 番が得点を決め、スローオフが実施された後、 タイムキーパーが競技を中断した。タイムキーパーは「白チームの 15 番は記録用紙 に記載されていない」とレフェリーに伝えた。記録用紙には、白チームのプレーヤー 14 名が記載されていたが、レフェリーは、白チームの 11 番がいないことに気付いた。 ", options: [" 得点を取り消す ", " 得点は有効である ", " 主催者が定める規定に一致するなら、白チームの 11 番を削除し、代わりに白チーム の 15 番を記録用紙に記入する ", " 白チームの 15 番は競技への参加資格がなく、コートから去らなければならない ", " 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する ", " 連盟や大会の規定に従い、報告書にその旨を特記"], correctAnswers: [" 得点は有効である "," 主催者が定める規定に一致するなら、白チームの 11 番を削除し、代わりに白チーム の 15 番を記録用紙に記入する "," 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する "," 連盟や大会の規定に従い、報告書にその旨を特記"],ruleIds:["4 : 3","9 : 1","9 : 2"]},
  {id:"4-41", question:"4-41 白チームのゴールキーパー 12 番は、黒チームのシュートを止めた後に膝を負傷し、 横たわっている。 ", options: [" コート上での治療の後、白チームの 12 番は、そのまま競技を続けることができる ", " 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち白 チームの 2 名が、コート上での治療行為のため、コート内へ入場できる ", " 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち白 チームの 1 名だけが、コート上での治療行為のため、コート内へ入場できる ", " コート上での治療の後、白チームの 12 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、 コートに戻ることができる ", " 攻撃回数にかかわらず、休憩時間後の後半には、白チームの 12 番はコートに戻ること ができる ", " もしもチーム役員が、白チームの 12 番への必要な処置を拒否した場合、チーム責任 者に対して段階的罰則を適用する"], correctAnswers: [" 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち白 チームの 2 名が、コート上での治療行為のため、コート内へ入場できる "," コート上での治療の後、白チームの 12 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、 コートに戻ることができる "," 攻撃回数にかかわらず、休憩時間後の後半には、白チームの 12 番はコートに戻ること ができる "," もしもチーム役員が、白チームの 12 番への必要な処置を拒否した場合、チーム責任 者に対して段階的罰則を適用する"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-42", question:"4-42 白チームのゴールキーパー 1 番は、黒チームのシュートを止めたことにより、ゴール ポストに頭をぶつけ、コート上での治療が必要となった。 ", options: [" 頭部を負傷したことによる治療であるため、コート上での治療の後、白チームの 1 番 はそのまま競技を続けることができる ", " コート上での治療の後、白チームの 1 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コ ートに戻ることができる"], correctAnswers: [" コート上での治療の後、白チームの 1 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コ ートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-43", question:"4-43 白チームの 7 番は、コート上での治療を受けた後、コートを出てベンチに座った。白 チームの 1 回目の攻撃のとき、黒チームの 2 番がボールをインターセプトし、白チ ームのゴールの前でノーマークの状態となった。黒チームの 2 番がシュートを打つ前 に、白チームの 7 番は白チームの 9 番に代わってコートに入った。 ", options: [" 白チームの不正交代であるため、タイムキーパーは、黒チームの 2 番がシュートを 打つまで競技の中断を待つ ", " 白チームの不正交代であるため、タイムキーパーは、直ちに競技を中断する ", " タイムアウト ", " 白チームの 7 番を 2 分間の退場とする ", " （レフェリーはレッドカードを示し）白チームの 7 番を、報告書を伴わない失格とする ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 攻撃回数にかかわらず、白チームの 7 番は 2 分間の退場時間の満了とともに、コー トに戻ることができる"], correctAnswers: [" 白チームの不正交代であるため、タイムキーパーは、直ちに競技を中断する "," タイムアウト "," 白チームの 7 番を 2 分間の退場とする "," 黒チームの 7 m スロー "," 攻撃回数にかかわらず、白チームの 7 番は 2 分間の退場時間の満了とともに、コー トに戻ることができる"],ruleIds:["2 : 8","4 : 5","4 : 11","13 : 2","14 : 1","解釈 8"]},
  {id:"4-44", question:"4-44 コート上での治療行為の後、黒チームの 11 番は交代地域からレフェリーの判定に抗 議をしたため、2 分間退場（1 回目）となった。自チーム の 2 回目の攻撃の後に2分間の退場時間が終了し、黒チームの 11 番はコートに入った。 ", options: [" タイムアウト ", " 黒チームの 11 番を 2 分間の退場 ", " そのまま競技を続行 ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-45", question:"4-45 黒チームの 10 番はフリースローライン付近で、ボールをキャッチした。その直後、 白チームの 3 番によって、引き倒された。そのため、黒チームの 10 番は肘を痛め、 コート上での治療が必要となった。 ", options: [" 白チームの 3 番を警告とする ", " 白チームの 3 番を 2 分間の退場とする ", " 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち黒 チームの 2 名が、コート上での治療行為のため、コート内へ入場できる ", " コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、そのまま競技を続けることができる ", " コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、 コートに戻ることができる ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 白チームの 3 番を 2 分間の退場とする "," 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち黒 チームの 2 名が、コート上での治療行為のため、コート内へ入場できる "," コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、そのまま競技を続けることができる "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","8 : 4","16 : 3","解釈 8"]},
  {id:"4-46", question:"4-46 黒チームの 9 番は、速攻で走っていた黒チームの 10 番にパスを出した。その直後、 黒チームの 9 番は、白チームの 11 番によって引き倒された。さらに黒チームの 10 番はボールをキャッチした際に、転倒し負傷した。 ", options: [" 白チームの 11 番を警告とする ", " 白チームの 11 番を 2 分間の退場とする ", " 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち黒 チームの 2 名が、黒チームの 10 番に対するコート上での治療行為のため、コート 内へ入場できる ", " コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、そのまま競技を続けることができる ", " コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、 コートに戻ることができる ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 白チームの 11 番を 2 分間の退場とする "," 一方のレフェリーがジェスチャー 15 と 16 を示した後、参加資格のある者のうち黒 チームの 2 名が、黒チームの 10 番に対するコート上での治療行為のため、コート 内へ入場できる "," コート上での治療の後、黒チームの 10 番は、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、 コートに戻ることができる "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","8 : 4","16 : 3","解釈 8"]},
  {id:"4-47", question:"4-47 競技終了まで残り 3 分で 21－21 の場面で、黒チームで一番得点を取っていた黒チー ムの 2 番は、不運なことに足首をひねり倒れていた。レフェリーは黒チームの 2 番 に「プレーを続けますか？」と尋ねた。しかし黒チームの 2 番は質問に答えず、床に 倒れたままであった。そのためレフェリーは競技を中断し、ジェスチャー 15 と 16 を示し、黒チームの 2 番への治療行為のため、黒チームに 2 名の入場許可を与えた。 しかし黒チームは処置を拒否し、レフェリーが次の行動に移る前に、黒チームの 2 番 は競技を続けるため立ち上がった。 ", options: [" 黒チームの 2 番は、そのまま競技を続けることができる ", " 黒チームの 2 番は、コートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた 後、コートに戻ることができる ", " 黒チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する"], correctAnswers: [" 黒チームの 2 番は、コートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた 後、コートに戻ることができる "," 黒チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する"],ruleIds:["4 : 11","8 : 7","16 : 1","解釈 8"]},
  {id:"4-48", question:"4-48 前半終了まで残り 30 秒で、白チームの 5 番はコート上で治療を受けていた。治療を 受けた後、白チームの 5 番はコートを出て、再びコートに戻ってくるのは、自チーム が 3 回の攻撃を終えた後である。後半開始から 1 分後、白チームにとっての 2 回目 の攻撃（白チームの 5 番が治療後にコートを出てから）中に、白チームの 5 番は白 チームの 4 番と交代でコートに入った。", options: [" そのまま競技を続行", " （コート上での治療行為の後、自チームの 3 回の攻撃終了を待たずにコートにはいったことによる）不正交代のため、白チームの 5 番を 2 分間退場とする", " タイムアウト"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-49", question:"4-49 白チームの 4 番と黒チームの 5 番が、競技中に衝突し負傷した。レフェリーは直ち に競技を中断（ジェスチャー 15）し、コート上での治療行為のために両チームから参 加資格のある者のうち 2 名までの入場許可を与えた（ジェスチャー 16）。許可された 者がコートに入る前に、黒チームの 5 番は競技を続行するため立ち上がった。白チー ムの 4 番は治療を受け、20 秒後、競技を継続することが可能となった。", options: [" コート上の治療を受けた後、白チームの 4 番はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる", " コート上の治療を受けなかった黒チームの 5 番は、そのまま競技を続けることができる", " 黒チームの 5 番はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" コート上の治療を受けた後、白チームの 4 番はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"," 黒チームの 5 番はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-50", question:"4-50 白チームの 2 番は負傷したため、コート上で治療を受けた。（白チームの 2 番がコー トを出てから）1 回目の攻撃中に、前半が終了した。レフェリーが後半開始の笛を吹 いたとき、白チームの 2 番はコート内にいた。 ", options: [" タイムキーパーは直ちに競技を中断し、違反があったことをレフェリーに知らせる ", " 白チームの 2 番を 2 分間退場とする ", " そのまま競技を続行 ", " 交代地域前から相手チームのフリースロー ", " 白チームの 2 番はコートから出なければならないが、罰則は不要。白チームのボー ルで競技を続行（タイムキーパー・TDのミスである）"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["4 : 11 第 3 段落"]},
  {id:"4-51", question:"4-51 白チームの 4 番は、コート上で治療を受けていた。治療を受けた後、白チームの 4 番 はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻るこ とができる。（白チームの 4 番がコートを出てから）自チームの 2 回目の攻撃終了後 に、白チームのチーム役員 A は、防御だけを行わせるために白チームの 6 番と交代 で白チームの 4 番をコートに入れた。 ", options: [" 白の 4 番の防御活動は許されるので、競技をそのまま続行 ", " 入場可能になる前にコートに入ったため、白チームの 4 番を警告とする ", " 入場可能になる前にコートに入ったため、白チームの 4 番を 2 分間の退場とする"], correctAnswers: [" 入場可能になる前にコートに入ったため、白チームの 4 番を 2 分間の退場とする"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-52", question:"4-52 白チームの 11 番はコート上でスリップし倒れ、交代地域とは逆のサイドからコート の外に出て、広告ボードに頭を打った。レフェリーは速やかに競技を中断し、白チーム の 11 番への治療行為のため白チームに、入場許可を与えた。20 秒後、白チームの 11 番は、競技可能となった。 ", options: [" 白チームの 11 番は、コートの外に横たわり、そこで治療を受けていたので、そのま ま競技を続けることができる ", " 白チームの 11 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻 撃を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" 白チームの 11 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻 撃を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-53", question:"4-53 競技開始 1 分後、黒チームの 3 番と白チームの 6 番との攻防で、黒チームの 3 番 は負傷し倒れた。レフェリーは白チームの 6 番に対し、口頭で注意をした。黒チームの 3 番 はレフェリーに治療を求め、コート上での治療を受けた後、競技可能となった。 ", options: [" 黒チームの 3 番は、そのまま競技を続けることができる ", " 黒チームの 3 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" 黒チームの 3 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-54", question:"4-54 黒チームの速攻中、黒チームの 2 番がドリブルをしていたら、白チームの 10 番に押 された。黒チームの 2 番は身体のコントロールを失いながらも、黒チームの 4 番へ パスをし、黒チームの 4 番は得点を決めた。得点後、防御のため戻る最中に、黒チー ムの 4 番は足首を捻った。レフェリーは競技を中断し、白チームの 10 番を 2 分間 の退場とし、黒チームの 4 番への治療行為のために、参加資格のある者のうち 2 名 までの入場許可を与えた。30 秒後、黒チームの 4 番は競技可能ととなった。 ", options: [" 黒チームの 4 番は、そのまま競技を続けることができる ", " 黒チームの 4 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" 黒チームの 4 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-55", question:"4-55 白チームの 11 番が打ったシュートが、防御をしていた黒チームの 2 番の顔に当た り、治療が必要となった。20 秒後、黒チームの 2 番は競技可能ととなった。 ", options: [" 黒チームの 2 番は、ボールが顔にあたったことによる治療行為のため、そのまま競 技を続けることができる ", " 黒チームの 2 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" 黒チームの 2 番は、速やかにコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃 を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-56", question:"4-56 黒チームの 2 番はシュートを打った後、脚を負傷したため白チームのゴールエリア内 に倒れ、治療を要求した。白チームは、ちょうどそのとき、クイックスローオフを開始 した。 ", options: [" レフェリーはジェスチャー 15 と 16 を示し直ちに競技を中断し、黒チームの 2 番 への治療行為のため、黒チームに入場許可を与える ", " レフェリーは白チームの速攻の結果を待って競技を中断し、黒チームの 2 番への治療 行為のため、黒チームに入場許可を与える"], correctAnswers: [" レフェリーは白チームの速攻の結果を待って競技を中断し、黒チームの 2 番への治療 行為のため、黒チームに入場許可を与える"],ruleIds:["4 : 11","解釈 8"]},
  {id:"4-57", question:"4-57 白チームの 2 番は肘のサポーターなしに、ウォーミングアップをしていた。ゲーム開 始から 5 分後、白チームがボールを保持した際に、白チームの 2 番は正しく交代し コート内に入った。そのときレフェリーは、白チームの 2 番が硬い素材部分が覆われていない肘のサポーターを着用していることに気づいた。 ", options: [" 硬い素材部分が覆われていない肘のサポーターの着用は許されるので、競技をそのまま 続行する ", " レフェリーは競技を中断。白チームの 2 番はコートから去らなければならない。白チームの 2 番は、肘のサポーターを外すか、硬い素材部分を覆うなど違反を正すことで、コートに戻ることができる ", "レフェリーは競技を中断。白チームの 2 番はコートから去らなければならない。白チームの 2 番は、肘のサポーターを外すことで、コートに戻ることができる", " 白チームの 2 番に、段階的罰則を適用する ", " 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する ", " 白チームのフリースローとする ", " 相手チームのフリースローとする"], correctAnswers: ["レフェリーは競技を中断。白チームの 2 番はコートから去らなければならない。白チームの 2 番は、肘のサポーターを外すことで、コートに戻ることができる"," 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用する "," 相手チームのフリースローとする"],ruleIds:["4 : 9","ガイドライン 4 : 9","服装や保護を目的とした装具に関する規定"]},
  {id:"4-58", question:"4-58 白チームが、黒チームのフリースローライン付近で攻撃中、白チームの 7 番が白色 のユニホームの上から黄色のジャージを着たまま、通常の交代によりコートの中に入った。 ", options: [" レフェリーは競技を中断。白チームの7 番はプレーを続ける前に、黄色のジャージを脱がせる ", " 黒チームのフリースローとする ", " 白チームの 7 番を 2 分間退場とする ", " 白チームのフリースローとする"], correctAnswers: [" レフェリーは競技を中断。白チームの7 番はプレーを続ける前に、黄色のジャージを脱がせる "," 白チームのフリースローとする"],ruleIds:["4 : 7","4 : 9","ガイドライン 4 : 7"]},
  {id:"4-59", question:"4-59 白チームの攻撃中、タイムキーパーが競技を中断した。タイムキーパーはレフェリー に、今、コート内にいる白チームの 11 番は、記録用紙に記載されていないと説明し た。チーム役員 A が、誤って 13 番としてメンバー表を提出していたことが分かっ た。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 11 番の参加は、認められない ", " 間違いを正し、白チームの 11 番の参加を認める ", " 連盟や大会の規定に従い、記録用紙または報告書にその旨を特記 ", " 白チームのチーム役員 A に、段階的罰則を適用する"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 間違いを正し、白チームの 11 番の参加を認める "," 連盟や大会の規定に従い、記録用紙または報告書にその旨を特記 "],ruleIds:["4 : 3","4 : 7 4 : 8","ガイドライン 4 : 8"]},
  {id:"4-60", question:"4-60 競技終了 10 秒前、スコアは 29 対 29 であった。白チームのゴールキーパー 12 番 は、ゴールキーパースローを実施し白チームの 11 番にパスをした。パスを受けた白 チームの 11 番は、黒チームのゴールエリアライン近くでノーマークの状態にある白 チームの 9 番を見つけた。白チームの 9 番にパスをする前に、タイムキーパーが競 技を中断し、黒チームの 4 番がコートから出る前に黒チームの 2 番がコート内に入 ったと説明した。 ", options: [" タイムアウト ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番を 2 分間退場とする ", " （レフェリーはレッドカードを示し）黒チームの 2 番を、報告書を伴わない失格と する"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームのフリースロー "," 黒チームの 2 番を 2 分間退場とする "],ruleIds:["2 : 8","4 : 5","13 : 1"]},
  {id:"4-61", question:"4-61 競技終了 10 秒前、スコアは 29 対 29 であった。白チームのゴールキーパー 12 番 は、ゴールキーパースローを実施し白チームの 11 番にパスをした。パスを受けた白 チームの 11 番は、黒チームのゴールエリアライン近くでノーマークの状態にある白 チームの 9 番を見つけた。白チームの 11 番は、白チームの 9 番にパスをした。パ スを受け取った白チームの 9 番がシュートを打つ前に、タイムキーパーが競技を中断 した。黒チームの 4 番がコートから出る前に黒チームの 2 番がコート内に入ったと 説明した。 ", options: [" タイムアウト ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番を 2 分間退場とする ", " （レフェリーはレッドカードを示し）黒チームの 2 番を、報告書を伴わない失格と する"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 2 番を 2 分間退場とする "],ruleIds:["2 : 8","4 : 5","14 : 1"]},
  {id:"5-1", question:"5-1 黒チームのゴールキーパー 1 番は、シュートを止めた。すぐに速攻を開始するために 走り出した味方のプレーヤーにボールを投げようとしたが、その際、左足でゴールエ リアラインを踏み越した。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施"],ruleIds:["1 : 3","5 : 6","12 : 1","12 : 2","15 : 5"]},
  {id:"5-2", question:"5-2 白チームのゴールキーパー 12 番は、ゴールエリアを出て、プレーイングエリアに立 っていた。味方からのボールを受け取るときに、片足がゴールエリアに入ってしまっ た（他方の足は、プレーイングエリアに残っていた）。 ", options: [" 相手チームの 7 m スロー ", " そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームのゴールキーパー 12 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["1 : 3","5 : 3","5 : 9","6 : 2","13 : 1"]},
  {id:"5-3", question:"5-3 白チームのゴールキーパー 12 番は、プレーイングエリアに向かって転がっているボールに飛びついた。白チームの 12 番はボールに追いついたが、ゴールエリアラインを滑り越えており、プレーイングエリアで味方のプレーヤーにパスをした。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー"],ruleIds:["5 : 6"]},
  {id:"5-4", question:"5-4 黒チームのゴールキーパー 1 番は、シュートを止めた。ボールはプレーイングエリア に向かって転がっていった。ゴールエリアライン近くで待ち構えている白チームの 15 番がボールをキャッチすることを防ぐため、ボールに届く直前に、黒チームのゴール キーパー 1 番は、片足でボールの転がる向きを変えてアウターゴールラインの外へ出 した。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " 相手を危険にさらしたため、黒チームのゴールキーパー 1 番に、段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 10","13 : 1"]},
  {id:"5-5", question:"5-5 ゴールエリア内にいる白チームのゴールキーパー 12 番はボールをコントロールし損 ない、ボールはゴールエリアからサイドラインの方へと向かっていった。そのため白 チームのゴールキーパー 12 番は、片足を使ってボールをアウターゴールラインの外 へと出した。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのスローイン ", " 白チームのゴールキーパー 12 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 10","13 : 1"]},
  {id:"5-6", question:"5-6 白チームのゴールキーパー 1 番はシュートを止めたが、ボールはプレーイングエリア でひとり待ち構えていた黒チームの 6 番の方へと向かって転がっていった。ボールが ゴールエリアライン上にきたとき、白チームのゴールキーパー 1 番は、片足でそのボ ールを止めた。 ", options: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのゴールキーパー 1 番に段階的罰則を適用 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 10","13 : 1"]},
  {id:"5-7", question:"5-7 黒チームの 18 番が、シュートを打った。そのシュートは白チームの 7 番によってブ ロックされ、ボールは方向を変えて、明らかにゴールエリア内のアウターゴールライ ンを通ってコート外に出ようとしていた。白チームのゴールキーパー 1 番は、ボール の後を追いかけていき、アウターゴールラインからボールを蹴り出した。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのスローイン ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームのゴールキーパー 1 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["5 : 10","12 : 1"]},
  {id:"5-8", question:"5-8 黒チームのゴールキーパー 12 番は、白チームの 7 番からのロングパスをインターセ プトするため、ゴールエリア内でジャンプした。黒チームの 12 番は、空中でボール をキャッチしそのまま着地したが、片足はゴールエリア内、他方の足はプレーイング エリアであった。この位置から、黒チームの 3 番へボールを投げた。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " そのまま競技を続行 ", " 白チームのフリースロー ", " 位置を正し、笛の合図の後にゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 位置を正し、笛の合図の後にゴールキーパースロー"],ruleIds:["5 : 3","5 : 6","15 : 7"]},
  {id:"5-9", question:"5-9 白チームの 9 番がプレーイングエリアにいる白チームのゴールキーパー 1 番 にパ スをしようとした。白チームの 9 番は黒チームのプレーヤーにパスコースを狭められたため、パスが高 くなりすぎた。その結果、白チームの 1 番は後ろに下がらなければならず、ボールを キャッチした直後に、片足がゴールエリア内に入った。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " タイムアウト ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["5 : 9","6 : 1","13 : 1"]},
  {id:"5-10", question:"5-10 白チームのゴールエリアライン近くで、レフェリーは白チームにフリースローを与え た。白チームのゴールキーパー 1 番は片足をゴールエリア内に、他方の足をプレーイ ングエリアの正しい位置に置いて立ち、白チームの 8 番にボールを投げた。そのボー ルをキャッチした白チームの 8 番は、シュートを決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 白チームのゴールエリアの外から、白チームのフリースローを再度実施 ", " 白チームのゴールエリアラインに沿って、相手チームのフリースロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["5 : 3"]},
  {id:"5-11", question:"5-11 黒チームの 21 番が4 歩以上歩いたため、レフェリーは笛を吹いた。黒チー ムの 21 番は直ちに白チームのゴールエリアライン近くにボールを置いた。白チーム のゴールキーパー 12 番は早くフリースローを行いたかったので、片足をゴールエリ ア内に残したまま、プレーイングエリアに片手をついて身体を支え、この姿勢で白チ ームの 3 番にボールを出した。速攻を行うため走り出していた白チームの 3 番は、 ボールをキャッチしシュートを決めた。 ", options: [" 笛の合図の後に、白チームのフリースローを再度実施 ", " 白チームの得点 ", " 白チームの 12 番の行なったフリースローは違反であり、黒チームのフリースロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのフリースローを再度実施 "],ruleIds:["5 : 3","15 : 1"]},
  {id:"5-12", question:"5-12 黒チームのゴールキーパーの 1 番は、ゴールエリアを離れてプレーイングエリアにい た。味方のプレーヤーからのパスをキャッチするため、黒チームの 1 番はプレーイン グエリアでジャンプした。その後、空中でボールをキャッチし、ゴールエリア内に両足 で着地した。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 9","13 : 1"]},
  {id:"5-13", question:"5-13 白チームのゴールエリアのすぐ外側の床に、ボールが止まっていた。白チームのゴー ルキーパー 1 番は、黒チームにボールを取られないよう、ゴールエリア内からその ボールを拾い上げた。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームのゴールキーパー 1 番に段階的罰則を適用 ", " この行為は許されるので、競技をそのまま続行"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 7","5 : 8"]},
  {id:"6-1", question:"6-1 ゴールエリアライン上に止まっているボールを、攻撃側の白チーム 7 番が拾い上げ、 明らかな得点チャンスを得たが、違反によって妨害された。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 相手チームのゴールキーパースロー"],ruleIds:["1 : 3","6 : 5","12 : 1"]},
  {id:"6-2", question:"6-2 白チームのゴールエリアの中を転がっているボールを、黒チームの 8 番が拾い上げ、 得点を決めた。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 得点 ", " スローオフ"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["6 : 5","12 : 1"]},
  {id:"6-3", question:"6-3 プレーイングエリアに立っていた白チームの 3 番は、白チームのゴールキーパーが弾 いたボールをキャッチした。黒チームの 10 番が正当なプレーで防御したため、白チ ーム 3 番は自陣のゴールエリア内にボールを数回バウンドさせた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["6 : 5"]},
  {id:"6-4", question:"6-4 黒チームのゴールエリア際で立っていた白チームの 7 番は、黒チームのゴールエリア 上の空中にあるボールをキャッチし、シュートを決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["6 : 5"]},
  {id:"6-5", question:"6-5 ボールを所持していた白チームの 8 番は、数名の黒チームのプレーヤーから正当に防御され たため故意に自陣のゴールエリア内へとボールを転がしたところ、ボールがゴールエ リア内で止まってしまった。白チームのゴールキーパー 1 番は、そのボールを拾わな かった。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["6 : 7","13 : 1"]},
  {id:"6-6", question:"6-6 白チームの 5 番は、故意に自陣のゴールエリア内にボールを戻した。ボールはゴール ポストに当たって跳ね返り、プレーイングエリアに向かって転がっていった。白チー ムのゴールキーパー 12 番は、ゴールエリア内でそのボールを拾い上げて白チーム 7 番にパスをし、7 番はシュートを決めた。 ", options: [" 相手チームの 7 m スロー ", " 得点 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["6 : 7","13 : 1"]},
  {id:"6-7", question:"6-7 黒チームの得点後、引き続き白チームの 10 番がスローオフの位置についた。白チー ムの 10 番は、ボールを受け取る用意ができている味方のプレーヤーを見つけること ができず、ゴールエリア内にいる白チームのゴールキーパー 12 番にボールを投げた。 驚いた 12 番はボールをキャッチし、白チームの 9 番に投げた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 位置を正し、再度スローオフ"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["6 : 7","13 : 1"]},
  {id:"6-8", question:"6-8 防御側の黒チームの 7 番は、白チームのピボットプレーヤー 9 番にボールが渡ると ゴールキーパーと 1 対 1 になると判断したため、パスを妨害するために先ほどと同 じように白チームの 9 番に向かってゴールエリアの中を走り出した。9 番がボールを キャッチしたとき、すでに黒チームの 7 番はゴールエリアを出て、プレーイングエリ アにいた。次の瞬間に 9 番は振り向き、正面から黒チームの 7 番に突きあたった。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 7 番に段階的罰則を適用"],ruleIds:["6 : 2","8 : 7","14 : 1","16 : 1"]},
  {id:"6-9", question:"6-9 ボールが黒チームのゴールキーパー 1 番に当たって跳ね返り、ゴールエリアライン近 くで待ち構えている白チームの 4 番に向かっていった。明らかな得点チャンスを妨害 するために、防御側の黒チームの 2 番はゴールエリアに侵入し、白チームの 4 番が ボールをキャッチするのを妨害した。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番に段階的罰則を適用 ", " 黒チームの 2 番を失格（レフェリーはレッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["6 : 2","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"6-10", question:"6-10 白チームの 10 番は、自陣のゴールエリアの方向にボールを戻した。白チームのゴー ルキーパー 1 番は、ゴールエリアでジャンプして空中でボールをキャッチし、ボール をしっかりと持ったままゴールエリアの外側へ着地した。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 3","5 : 6","6 : 7"]},
  {id:"6-11", question:"6-11 白チームの 11 番は自陣のゴールエリアにボールを戻した。白チームのゴールキーパ ー 1 番はゴールエリアでジャンプして空中でボールをキャッチした。ボールを持ったまま着地したが、片足はゴールエリア内、他 方の足はプレーイングエリアであった。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["5 : 3","5 : 6","6 : 7"]},
  {id:"6-12", question:"6-12 白チームの 7 番は、ボールを持ったまま黒チームのゴールエリアに侵入した。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["6 : 2","12 : 1"]},
  {id:"6-13", question:"6-13 ボールが白チームのゴールエリア内で止まっているときに、白チームの 5 番が不正交 代したため、タイムキーパーが笛を鳴らした。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 5 番に 2 分間退場 ", " 白チームのフリースローラインから、相手チームのフリースロー ", " 白チームの交代地域前から、相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "," 白チームの 5 番に 2 分間退場 "],ruleIds:["4 : 5","6 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"6-14", question:"6-14 ゴールキーパースローを判定すべき状況は、次のうちどれか。 ", options: [" ボールを持っている攻撃側プレーヤーが、相手チームのゴールエリアに侵入した場合 ", " ボールを持っていない攻撃側チームのプレーヤーが、相手チームのゴールエリアに 侵入し、これによって有利になった場合 ", " 攻撃側プレーヤーが、相手チームのアウターゴールラインを越えて、コート外にボー ルを出した場合 ", " ボールを持っているプレーヤーが、自チームのゴールエリアに侵入した場合"], correctAnswers: [" ボールを持っている攻撃側プレーヤーが、相手チームのゴールエリアに侵入した場合 "," ボールを持っていない攻撃側チームのプレーヤーが、相手チームのゴールエリアに 侵入し、これによって有利になった場合 "," 攻撃側プレーヤーが、相手チームのアウターゴールラインを越えて、コート外にボー ルを出した場合 "],ruleIds:["6 : 2","12 : 1"]},
  {id:"6-15", question:"6-15 白チームの攻撃中、黒チームの 4 番はゴールエリアラインに沿って立っており、手を 伸ばして空中にあるボールをゴールエリア内に向けてはたいた。ボールは黒チームの ゴールキーパー 1 番が触れた後、アウターゴールラインを通過してコートの外に出 た。 ", options: [" 白チームのスローイン ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームの 4 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "],ruleIds:["6 : 7"]},
  {id:"6-16", question:"6-16 白チームのゴールキーパー 12 番はシュートを防ぎ、ゴールエリア内でボールをコン トロールしている。まだ手にボールを持っている時、白チームの 10 番が不正交代を したためタイムキーパーが笛を吹いた。 ", options: [" 白チームの交代地域前から、相手チームのフリースロー ", " タイムアウト ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 10 番に 2 分間退場 ", " 白チームのフリースローラインから、相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームのゴールキーパースロー "," 白チームの 10 番に 2 分間退場 "],ruleIds:["2 : 8","4 : 5","6 : 4","12 : 1","13 : 3"]},
  {id:"6-17", question:"6-17 白チームの 4 番がゴールエリアの方向へ投げたボールに対し、白チームのゴールキー パー 12 番は、ゴールエリアのすぐ外側からジャンプして空中でボールをキャッチし た。そしてそのまま、ボールをアウターゴールラインからコート外に投げ出し、ゴール エリア内に着地した。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのスローイン ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 12 番に警告"], correctAnswers: [" 相手チームのスローイン "],ruleIds:["5 : 3","6 : 7"]},
  {id:"6-18", question:"6-18 黒チームのゴールキーパー 1 番は、白チーム 9 番が放ったシュートを防いだ際に負 傷してしまった。ボールがプレーイングエリアで待ち構えている黒チームのプレーヤ ーの方へとゴールエリア内を転がっている最中に、レフェリーは競技を中断した。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["6 : 5"]},
  {id:"6-19", question:"6-19 白チームのゴールエリア内をボールが転がっているとき、白チームの 5 番が不正交代 をしたためタイムキーパーが笛を吹いた。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 5 番に 2 分間退場 ", " 白チームのフリースローラインから、相手チームのフリースロー ", " 白チームの交代地域前から、相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番に 2 分間退場 "," 白チームのフリースローラインから、相手チームのフリースロー "],ruleIds:["4 : 5","6 : 5","16 : 3"]},
  {id:"6-20", question:"6-20 白チームの 5 番が放ったシュートは、黒チームのゴールキーパー 12 番によって止められた。そのボールは一人で待ち構えている白チームのピボットプレーヤー 11 番の方へ向かいながら、ゴールエリア上の空中にある。防御側の黒チーム 2 番は、このボールに向かってジャンプし、サイドライン方向にボールを弾こうとしたが、ボールについている松やにのため、ゴールキーパーが触れることなくゴールエリア内に止まってしまった。 ", options: [" 黒チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "],ruleIds:["6 : 7"]},
  {id:"6-21", question:"6-21 黒チームのゴールキーパー 1 番はシュートを防ぎ、速攻を仕掛けようとしている黒チ ームの 6 番にパスをしようとしている。黒チームの 1 番は、パスをする際にゴール エリアラインに触れていたが、黒チームの 6 番はボールを受け取り、得点を決めた。 ", options: [" 得点は有効 ", " 相手チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、再度ゴールキーパースローを実施 ", " 得点は無効"], correctAnswers: [" 得点は有効 "],ruleIds:["6 : 1","1 : 3"]},
  {id:"6-22", question:"6-22 白チームの 6 番は速攻でジャンプシュートを打って、黒チームのゴールエリア内に倒 れこんだ。シュートは黒チームのゴールキーパー 12 番に止められたが、白チームの 11 番はリバウンドを拾い、白チーム 6 番が彼自身とゴールキーパーとの間にまだ倒 れている状態でシュートを打ち、得点を決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["6 : 2"]},
  {id:"6-23", question:"6-23 白チームはゴールキーパーが不在の状況で、攻撃を行っている。白チームの 11 番が 打ったシュートを止めた黒チームのゴールキーパー 1 番は、ゴールキーパー不在のゴ ールを狙ってボールを投げた。白チームの 10 番は、ボールがゴールに入るのを阻止 するため自チームのゴールエリアの外側からジャンプし、ゴールエリア内の空中でボ ールに触れた。そのためボールは、アウターゴールラインから出ていき、ボールに触 れた白チームの 10 番は、ゴールエリアの中に着地した。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのスローイン ", " 白チームの 10 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 黒チームのスローイン "],ruleIds:["6 : 3","11 : 1"]},
  {id:"6-24", question:"6-24 白チームはゴールキーパーが不在の状況で、攻撃を行っている。白チームの 11 番が 打ったシュートを止めた黒チームのゴールキーパー 1 番は、ゴールキーパー不在のゴ ールを狙ってボールを投げた。白チームの 10 番は、ボールがゴールに入るのを阻止 するため自チームのゴールエリアの外側からジャンプし、ゴールエリア内の空中でボ ールをキャッチした。そして、ボールを持ったままゴールエリアの中に着地した。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 10 番を、即座に2 分間退場 "], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 10 番を、即座に2 分間退場 "],ruleIds:["6 : 2","8 : 8","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"7-1", question:"7-1 ボールは空中をサイドラインに向かっている。白チームの 3 番はボールがサイドライ ンから出る前にキャッチし、白チームの 7 番にパスをするため、片足をサイドライン の外に出した。白チーム 7 番はそのボールを受け取り、得点を決めた。 ", options: [" 相手チームのスローイン ", " 相手チームのフリースロー ", " 得点 ", " 白チームの 3 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 10","11 : 1"]},
  {id:"7-2", question:"7-2 黒チームの 3 番が黒チームの 11 番にパスが成功するかどうかわからないリスクを伴うパスを出したが、黒チーム 11 番はボー ルが空中にあるときにキャッチできないと判断し、コート中央にいた黒チームの 9 番 に向けてボールをこぶしで叩いた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームの 9 番の位置から、相手チームのフリースロー ", " 黒チームの 11 番の位置から、相手チームのフリースロー ", " 黒チームの 11 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["7 : 1"]},
  {id:"7-3", question:"7-3 白チームの 4 番が立った状態でボールをキャッチした。その状態からジャンプして右 足で着地し、さらに左足でジャンプしてボールを投げた。何歩動いたことになるか。 ", options: ["1", "2", "3", "4"], correctAnswers: ["2"],ruleIds:["7 : 3"]},
  {id:"7-4", question:"7-4 プレーヤーが味方からのパスをジャンプしてキャッチし、両足同時に着地した。その 後、右足をあげて横に 1 歩ステップを踏み、左足を右足のところまで引きずり寄せた。 このプレーヤーは何歩動いたことになるか。 ", options: ["1", "3", "0", "2"], correctAnswers: ["1"],ruleIds:["7 : 3"]},
  {id:"7-5", question:"7-5 プレーヤーが空中で味方からのパスをキャッチし、右足で着地した。そのままその足 で移動し、まず左足で着地、それから右足を床に下ろしてからパスをした。このプレー ヤーは何歩動いたことになるか。 ", options: ["3", "2", "1", "0"], correctAnswers: ["2"],ruleIds:["7 : 3"]},
  {id:"7-6", question:"7-6 白チームの 5 番はボールをファンブルしたが、その後しっかりとキャッチした。そし て 3 歩動き、一度ボールを弾ませてからさらに 3 歩動いてシュートを決めた。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 得点 ", " 相手チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームのスローイン"], correctAnswers: [" 得点 "],ruleIds:["7 : 3","7 : 4","7 : 7"]},
  {id:"7-7", question:"7-7 白チームの 5 番は攻撃を開始しようとボールをドリブルしながら 5 歩進み、それか らボールを再びキャッチし、パスをした。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " 相手チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["7 : 4"]},
  {id:"7-8", question:"7-8 黒チームの 6 番はボールをキャッチしたが滑って倒れてしまい、そのまま仰向けの状 態で黒チームの 9 番にパスをした。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["7 : 6"]},
  {id:"7-9", question:"7-9 白チームの 3 番は走りながら前方にボールを放り投げて相手プレーヤー 2 人の間を すり抜け、ボールが床につく前に再びキャッチした。そのため黒チームのゴール前で ノーマークの状態となり、ボールを一度弾ませてからシュートを決めた。 ", options: [" 得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 7","13 : 1"]},
  {id:"7-10", question:"7-10 白チームの 7 番はボールを一度ドリブルして、白チームの 5 番にパスをしようとし たが、白チームの 5 番は黒チームのプレーヤーに防御されている。白チームの 7 番は戸惑ってボール を手から落としてしまったが、床に落ちる前に再びキャッチした。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 7","13 : 1"]},
  {id:"7-11", question:"7-11 パッシブプレーの違反を繰り返した場合、どのように対処するか。 ", options: [" フリースローと警告 ", " フリースローと 2 分間退場 ", " フリースロー ", " フリースローと失格（レフェリーはレッドカードを示す）"], correctAnswers: [" フリースロー "],ruleIds:["7 : 7","13 : 1"]},
  {id:"7-12", question:"7-12 白チームの 4 番がシュートしたボールが黒チームのゴールポストに当たって跳ね返 り、ゴールエリア内のゴール近くに立っていたレフェリーに当たった。そのため、ボー ルはアウターゴールラインではなく、サイドラインを越えてコートの外に出てしまっ た。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームのスローイン ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのスローイン "],ruleIds:["7 : 9","11 : 1"]},
  {id:"7-13", question:"7-13 白チーム 5 番がスローインを行なったが、コート内でレフェリーに当たり、黒チーム のゴールに入ってしまった。 ", options: [" 笛の合図の後に、再度スローインを実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの得点"], correctAnswers: [" 白チームの得点"],ruleIds:["7 : 9","15 : 2"]},
  {id:"7-14", question:"7-14 黒チーム 3 番がジャンプシュートをし、白チームの 9 番がそのシュートをブロック した。コートに落ちたボールを白チームの 9 番が両手で拾い上げ、ドリブルで速攻を 開始し、そのまま黒チームのゴールにシュートを決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 9 番に 2 分間退場を適用 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["7 : 4","8 : 1"]},
  {id:"7-15", question:"7-15 白チームの 5 番がサイドラインに沿ってドリブルをしていた。正当に進路を塞いだ黒 チームの 2 番をかわそうとして、白チームの 5 番はドリブルをしながら片方の足が サイドラインを踏み越えた。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームのスローイン ", " 黒チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 10","8 : 1","13 : 1"]},
  {id:"7-16", question:"7-16 白チームの 3 番が白チームの 9 番へのパスに失敗し、ボールは白チームの交代地域 近くのサイドラインに向かって転がって行った。1 m 先で黒チームの 10 番がボー ルを待ち構えていたため、白チームの 9 番はボールに飛びつきコート中央にいる白チ ームの 3 番に向けてボールをこぶしで叩いた。その後、白チームの 9 番は勢い余っ てサイドラインを滑り越えた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 9 番に段階的罰則を適用 ", " 黒チームのスローイン"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["7 : 1"]},
  {id:"7-17", question:"7-17 攻撃を行う黒チームの 7 番は、ボールを持たずにコートの外で位置を取っている。レ フェリーがコート内に戻るよう指示したが、彼はそれに従わなかった。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 番に段階的罰則を適用 ", " 相手チームのスローイン"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 10"]},
  {id:"7-18", question:"7-18 プレーヤーがボールも身体も十分にコントロールした状態で、相手チームのゴールエ リア上に飛び込んだ。絶好のシュートチャンスとなったが、シュートを打たずに空中 で向きを変え、味方のプレーヤーにボールを戻した。ボールを受け取ったプレーヤー はさらにパスをした。 ", options: [" パッシブプレーの予告合図を示す ", " パッシブプレーにより、直ちにフリースローを判定する ", " スポーツマンシップに反する行為により、直ちにフリースローを判定する ", " 段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" パッシブプレーにより、直ちにフリースローを判定する "],ruleIds:["7 : 12"]},
  {id:"7-19", question:"7-19 白チーム 3 番は黒チームのゴールに向かってシュートを打ったが、ボールはゴールポ ストに当たって跳ね返ってきた。フリースローライン付近で、白チームの 3 番と黒チ ームの 4 番は互いに危害を加えることなくボールに飛びついた。黒チームの 4 番は かろうじて黒チームの 6 番に向けてボールをたたき、黒チームの 6 番は速攻を開始 してシュートを決めた。 ", options: [" 黒チームの 4 番に警告 ", " 黒チームの得点 ", " その状況に応じて、白または黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["7 : 1","7 : 6"]},
  {id:"7-20", question:"7-20 白チームの 10 番は、黒チームのゴールライン近くにいる白チームの 8 番にパスを出 したが、白チームの 8 番の前に静止の状態で立っていた黒チームの 10 番の足にボールが当たっ た。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " その後、誰がボールを保持したかによる"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["7 : 8"]},
  {id:"7-21", question:"7-21 白チームの 15 番が黒チームの 9 番からのパスをブロックした後、ボールは床を転が っている。両者がそのボールに飛びつき、白チームの 15 番がキャッチして床を滑っ た後、立ち上がってボールを持ったまま 3 歩動いてから味方にパスをした。パスを受 けたプレーヤーはシュートを決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["7 : 1","7 : 3"]},
  {id:"7-22", question:"7-22 後半 27 分に白チームが 24 対 23 でリードしているが、コート上、白チームのプレ ーヤーは 1 名少ない状態だった。コートレフェリーが白チームにフリースローを与え たが、レフェリーが正しい位置をはっきりと示しているにも関わらず、白チームの 6 番は明らかに数 m 離れた場所からフリースローを行おうとした。 ", options: [" レフェリーは誤った位置を正し、再開の笛の合図をするだけでよい ", " レフェリーは誤った位置を正し、再開の笛の合図とパッシブプレーの予告合図を示す ", " レフェリーは誤った位置を正し、白チームの 6 番に段階的罰則を適用、その後再開 の笛の合図とパッシブプレーの予告合図を示す"], correctAnswers: [" レフェリーは誤った位置を正し、再開の笛の合図とパッシブプレーの予告合図を示す "],ruleIds:["7 : 11","解釈 4"]},
  {id:"7-23", question:"7-23 1 人少ない状態でプレーしている黒チームのプレーヤーは攻撃隊形を整え、組立て局 面に入っている。この段階で黒チームの 6 番と 8 番は、交代のためにコートを離れ ることにした。 ", options: [" パッシブプレーの予告合図を示す ", " 5 秒以内に攻撃のペースが上がらなければ、パッシブプレーの予告合図を示す ", " パッシブプレーにより、直ちに相手チームにフリースローを与える ", " 繰り返しであった場合、黒チームの 6 番または 8 番を警告とする ", " 繰り返しであった場合、黒チームの 6 番または 8 番を 2 分間退場とする"], correctAnswers: [" パッシブプレーの予告合図を示す "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4"]},
  {id:"7-24", question:"7-24 パッシブプレーの予告合図が取り消されるのはどのような場合か。 ", options: [" ゴールキーパーが 7 m スローを防いだ後、攻撃側チームがボールを保持した場合 ", " クロスバーかゴールポストに当たったリバウンドボールが、再び攻撃側チームへ戻っ た場合 ", " チームタイムアウトを申請した場合 ", " チームが再び消極的になる前に、力強いプレーを行なった場合 ", " 上記a)〜d)のすべて"], correctAnswers: [" ゴールキーパーが 7 m スローを防いだ後、攻撃側チームがボールを保持した場合 "," クロスバーかゴールポストに当たったリバウンドボールが、再び攻撃側チームへ戻っ た場合 "],ruleIds:["解釈 4"]},
  {id:"7-25", question:"7-25 パッシブプレーの予告合図（ジェスチャー 17）に関する正しい記述はどれか。 ", options: [" パッシブプレーの兆候が見られたら、最初にゴールレフェリーがジェスチャー 17 を 示し、続いてコートレフェリーが同じように予告合図を出す ", " 予告合図の後に攻撃側がチームタイムアウトを請求した場合、競技の再開時には再び 予告合図を示さなければならない ", " 予告合図の後に攻撃側チームにシュートを打とうとする動きが見られない場合、コー トレフェリーまたはゴールレフェリーのどちらかがパッシブプレーの違反により、相 手チームにフリースローを与える ", " 予告合図が示され、攻撃側チームが4 回のパスの後にゴールに向かってシュートを打つことなく味方にパスをしたならば、レフェリーは5回目のパスをキャッチした際にパッシブプレーの違反を判定する"], correctAnswers: [" 予告合図の後に攻撃側がチームタイムアウトを請求した場合、競技の再開時には再び 予告合図を示さなければならない "," 予告合図の後に攻撃側チームにシュートを打とうとする動きが見られない場合、コー トレフェリーまたはゴールレフェリーのどちらかがパッシブプレーの違反により、相 手チームにフリースローを与える "," 予告合図が示され、攻撃側チームが4 回のパスの後にゴールに向かってシュートを打つことなく味方にパスをしたならば、レフェリーは5回目のパスをキャッチした際にパッシブプレーの違反を判定する"],ruleIds:["解釈 4"]},
  {id:"7-26", question:"7-26 白チームがスローオフの実施を遅らせている。チームはこの行為に対して、すでに注 意を受けていた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " タイムアウトを取り、笛の合図の後にスローオフ ", " タイムアウトを取り、スローオフの笛の合図の後に、直ちにパッシブプレーの予告 合図を示す ", " スローオフの笛の合図の後に、直ちにパッシブプレーの予告合図を示す ", " 白チームのチーム責任者に、段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" スローオフの笛の合図の後に、直ちにパッシブプレーの予告合図を示す "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4"]},
  {id:"7-27", question:"7-27 パッシブプレーの予告合図に関して、次の中で正しいものはどれか。 ", options: [" 攻撃中に防御側のチーム役員が段階的罰則を受けた場合、予告合図は常に取り消される ", " 攻撃中に初めて予告合図を示した場合、約 10 秒後に腕を下ろす ", " 競技の中断前に予告合図を示した場合、1 回目の中断後は予告合図を継続して示さな ければならない ", " 攻撃中に防御側チームのプレーヤーに段階的罰則が適用された場合、予告合図は常に取り消される ", " プレーヤーが明らかにボールを保持しているときに、レフェリーは予告合図 を示さなければならない"], correctAnswers: [" 攻撃中に防御側のチーム役員が段階的罰則を受けた場合、予告合図は常に取り消される "," 攻撃中に防御側チームのプレーヤーに段階的罰則が適用された場合、予告合図は常に取り消される "," プレーヤーが明らかにボールを保持しているときに、レフェリーは予告合図 を示さなければならない"],ruleIds:["解釈 4"]},
  {id:"7-28", question:"7-28 パッシブプレーに関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 組立て局面から最終局面に至るまで、5 秒以上は許されない ", " レフェリーはスローオフの後、ゆっくりとした交代や遅れての交代に注意を払わなけ ればならない ", " レフェリーはチームが組立て局面において、攻撃のペースを上げようとしているか、 あるいは有利な空間を作ろうとしているかを観察しなければならない ", " レフェリーはチームが自陣でボールを所持したときから、パッシブプレーに気をつけ なければならない ", " 速攻を仕掛けたチームが通常の組立て局面に切り替えたとき、レフェリーは通常の交 代を認めなければならない"], correctAnswers: [" レフェリーはスローオフの後、ゆっくりとした交代や遅れての交代に注意を払わなけ ればならない "," レフェリーはチームが組立て局面において、攻撃のペースを上げようとしているか、 あるいは有利な空間を作ろうとしているかを観察しなければならない "," レフェリーはチームが自陣でボールを所持したときから、パッシブプレーに気をつけ なければならない "," 速攻を仕掛けたチームが通常の組立て局面に切り替えたとき、レフェリーは通常の交 代を認めなければならない"],ruleIds:["7 : 11","解釈 4"]},
  {id:"7-29", question:"7-29 白チームがボールを所持しているときに、レフェリーはパッシブプレーの予告合図を 示した。1 回のパスの後、白チームの 5 番はゴールに向けてシュートを打ったが、黒 チームの 2 番にブロックされた。ボールは白チームの 5 番のところへ戻ってきたの で、それを拾い上げ、白チームの 9 番にパスをした。何回のパスが完了しているか。 ", options: ["3", "4", "5"], correctAnswers: ["3"],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4","付録 I"]},
  {id:"7-30", question:"7-30 白チームがボールを所持しているときに、レフェリーはパッシブプレーの予告合図を 示した。白チームの 9 番は白チームの 2 番にパスを試みたが、黒チームの 8 番にブロ ックされた。ボールは白チームの 9 番のところへ戻ってきたので、それを拾い上げ、 防御側プレーヤーの間を攻めようとしたが、フリースローとなった。白チームの 8 番がフリ ースローを行い、白チームの 2 番がキャッチした。何回のパスが完了しているか。 ", options: ["1", "2", "3"], correctAnswers: ["2"],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4","付録 I"]},
  {id:"7-31", question:"7-31 白チームがボールを所持しているとき、レフェリーは消極的なプレーを認識したため パッシブプレーの予告合図を示した。それを見た黒チームは、フリースローを得よう とさらに積極的な防御活動を行った。白チームの 3 回のパスの後、黒チームの違反に よってフリースローとなった。 ", options: [" 白チームは、あと 4 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 白チームは、あと 2 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 白チームは、フリースローから直接シュートを打たなければならない"], correctAnswers: [" 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4"]},
  {id:"7-32", question:"7-32 白チームがボールを所持しているとき、レフェリーは消極的なプレーを認識したため パッシブプレーの予告合図を示した。白チームの 9 番がシュートを打つ前にすでに 4 回のパスが行われており、シュートは黒チームの 3 番によってブロックされた。ボー ルはサイドラインを越え、白チームのスローインとなった。 ", options: [" 予告合図は取り消される ", " 白チームは、あと 4 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 白チームは、あと 2 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない "], correctAnswers: [" 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 3","付録 I"]},
  {id:"7-33", question:"7-33 白チームがボールを所持しているとき、レフェリーは消極的なプレーを認識したため パッシブプレーの予告合図を示した。4 回のパスの後、白チームの 5 番はシュートを 打ったが黒チームの 3 番にブロックされ、ボールは白チームの 5 番に戻った。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない ", " 予告合図は継続となる ", " 予告合図は取り消される ", " 白チームは、シュートを打つ前に 1 回もパスをすることはできない"], correctAnswers: [" 白チームは、あと 1 回のパスでシュートを打たなければならない "," 予告合図は継続となる "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 3","付録 I"]},
  {id:"7-34", question:"7-34 黒チームがボールを所持している。レフェリーがパッシブプレーの予告合図を示した。 その後、黒チームの 7 番は黒チームの 11 番にパスをし、 パスを受け取った黒チー ムの 11 番はカットインを試みた。しかし、白チームの 3 番に守られてしまったた め、レフェリーは黒チームにフリースローを与えた。黒チームの 11 番は正しい位置 から黒チームの 2 番にパスし、黒チームの 2 番はシュートを打った。しかし、その シュートは白チームの 4 番によってブロックされ、黒チームの 11 番がボールを所 持した。黒チームの 11 番はそのままシュートを打ったが、その際、白チームの 5 番 から軽く押されてしまった。シュートは、白チームのゴールキーパー 1 番に止められ た。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 黒チームのフリースローとする。また、シュート後に黒チームがボールを所持してい るめ、パッシブプレーの予告合図も取り消される ", " 黒チームのフリースローとする。パッシブプレーの予告合図を継続。黒チームは、予 告合図後、これまでに 2 回のパスをしている ", " 黒チームのフリースローとする。パッシブプレーの予告合図を継続。黒チームは、予 告合図後、これまでに 3 回のパスをしている ", " 黒チームのフリースローとする。パッシブプレーの予告合図を継続。黒チームは、予 告合図後、これまでに 4 回のパスをしている"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースローとする。パッシブプレーの予告合図を継続。黒チームは、予 告合図後、これまでに 3 回のパスをしている "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 3","付録 I"]},
  {id:"7-35", question:"7-35 競技終了 20 秒前、得点は 27 対 27。白チームがゴールキーパー不在の状況で攻撃をしている中、レフェリーはパッシブプレーの予告合図を示した。3 回のパスの後、白チームの 8 番は味方の 7 番にパスをし、パスを受けた白チーム 7 番はシュートを打った。ボールは黒チームの 2 番にブロックされ、サイドラインの外に出た。スローインが実施された直後、白チームからチームタイムアウトが請求されたため、ジャッジーズテーブルから笛の合図があった。どのようにして競技を再開するか。", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームのスローイン ", " スローは直接のシュートとして、実施されなければならない ", " スローは直接のシュートとして実施することもできるが、スローを行うプレーヤーから味方のプレーヤーに対して、1 回パスをすることができる "], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," スローは直接のシュートとして実施することもできるが、スローを行うプレーヤーから味方のプレーヤーに対して、1 回パスをすることができる "],ruleIds:["7 : 11","7 : 12","解釈 4","付録 I"]},
  {id:"7-36", question:"7-36 白チームの攻撃中、レフェリーはパッシブプレーの予告合図を示した。2 回のパスの後、白チームの 7 番はシュートを打った。ボールは黒チームの 8 番にブロックされ、リバウンドを拾った白チームの 8 番はシュートを打った。ボールは再び黒チームの 8 番によってブロックされ、リバウンドを拾った白チームの 8 番は、明らかな得点チャンスを得ている味方の 6 番にパスをした。ボールを受け取った白チームの 6 番は、黒チームの 7 番に背後から引き倒されて、身体のコントロールを完全に失った。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 番を、即座に 2 分間退場とする ", " （レッドカードを示し）黒チームの 7 番を、失格とする ", " 白チームのフリースロー ", " タイムアウト "], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "," （レッドカードを示し）黒チームの 7 番を、失格とする "," タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","7 : 11","7 : 12","解釈 4","付録 I"]},
  {id:"8-1", question:"8-1 白チームの速攻中、黒チームの 7 番が余計なプレーヤーとしてコートに入り、白チー ムの 5 番を捕まえて明らかな得点チャンスを妨害した。 ", options: [" 黒チームの 7 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " フリースロー ", " 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） "," 7 m スロー"],ruleIds:["4 : 6","8 : 10","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-2", question:"8-2 記録用紙に記載されていない黒チームの 8 番は遅れて到着し、ロッカールームから直 接コートに走り込んだ。そして、ジャンプシュート中の白チームの 6 番を押して身体 のコントロールを失わせ、明らかな得点チャンスを妨害した。 ", options: [" 白チームに 7 m スロー ", " 白チームにフリースロー ", " 黒チームの 8 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 8 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " 黒チームの「チーム責任者」に対して、段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームに 7 m スロー "," 黒チームの 8 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） "," 黒チームの「チーム責任者」に対して、段階的罰則を適用"],ruleIds:["4 : 3","8 : 10","14 : 1","16 : 1","16 : 6","16 : 6"]},
  {id:"8-3", question:"8-3 休憩時間にロッカールームへ向かう途中で、白チームのチーム役員 B がスポーツマン シップに反する態度でレフェリーに抗議した。白チームは前半のうちに、すでにチー ム役員 A が警告となっている。 ", options: [" 白チームのチーム役員 B を 2 分間退場とする ", " 白チームのチーム役員 B を失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 罰則の必要はないが、記録用紙にその旨を特記"], correctAnswers: [" 白チームのチーム役員 B を 2 分間退場とする "," 白チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 7","16 : 3","16 : 10"]},
  {id:"8-4", question:"8-4 白チームの 6 番はすでに 2 回、2 分間退場となっていた。そして今、白チームの 6 番は不正交代をした。もしもレフェリーが不正交代を告げた後、彼が極めてスポーツ マンシップに反する行為をした場合、どのような判定をするか。 ", options: [" 白チームの 6 番を 2 分間退場とする ", " 白チームの 6 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの 6 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " つまり、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らすことになる ", " つまり、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らすことになる ", " つまり、白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らすことになる"], correctAnswers: [" 白チームの 6 番を 2 分間退場とする "," 白チームの 6 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） "," つまり、白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らすことになる"],ruleIds:["4 : 5","8 : 10","16 : 3","16 : 6","16 : 8","16 : 9"]},
  {id:"8-5", question:"8-5 白チームの 2 番は 2 分間退場となったが、1 分を経過したところで、チーム役員 A がそのプレーヤーをコートへ戻した。タイムキーパーが笛を吹く前に、すでに白チー ム の 2 番は、黒チームの明らかな得点チャンスを妨害していた。 ", options: [" 黒チームのフリースローとし、白チームの 2 番を、新たに 2 分間退場とする ", " 黒チームの 7 m スローとし、白チームの 2 番を、新たに 2 分間退場とする。 そして、白チームはコート上のプレーヤーを残りの退場時間さらに 1 名減らす ", " 黒チームの 7 m スローとし、白チームの 2 番を、報告書を伴わない失格とする（レ ッドカードを示す）。そして白チームは、コート上のプレーヤーを残りの退場時間さ らに 1 名減らす ", " 黒チームの 7 m スローとし、白チームの 2 番を、報告書を伴う失格とする（レッド カードとブルーカードを示す）。そして白チームは、コート上のプレーヤーを残りの 退場時間さらに 1 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スローとし、白チームの 2 番を、報告書を伴う失格とする（レッド カードとブルーカードを示す）。そして白チームは、コート上のプレーヤーを残りの 退場時間さらに 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 6","8 : 10","14 : 1","16 : 6","16 : 8"]},
  {id:"8-6", question:"8-6 白チームの攻撃のとき、ボールを持たない白チームのピボットプレーヤー 7 番が、黒 チームの 4 番の進路を胴体でブロックしている。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 7 番に段階的罰則を適用 ", " そのまま競技を続行"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行"],ruleIds:["8 : 1"]},
  {id:"8-7", question:"8-7 白チームのウィングプレーヤー 4 番が明らかな得点チャンスを得た。最後の瞬間に黒 チームの 7 番は開いた片手を使って白チーム 4 番のボールを取ろうとしたが、その手は白チーム 4 番の腕に当たってしまい、白チーム4 番はシュートを決めることができなかった。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 番を警告 ", " 黒チームの 7 番への罰則は不要"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 7 番への罰則は不要"],ruleIds:["8 : 2","14 : 1"]},
  {id:"8-8", question:"8-8 白チームの 6 番が速攻に出た。黒チームのゴールキーパー 12 番はゴールエリアから 飛び出してボールを得ようとしたが、白チーム 6 番と衝突した。このとき、防御側プ レーヤーの一人が、白チームの 6 番を正当に止められる状況にあった。 ", options: [" 黒チーム 12 番を、2 分間退場とする ", " 黒チーム 12 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チーム 12 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チーム 12 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," 白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["8 : 5","14 : 1","16 : 6","解釈 6"]},
  {id:"8-9", question:"8-9 白チームの 2 番は相手陣にいる味方のプレーヤーにパスをしようとしたが、その味方 プレーヤーは黒チームの 5 番に捕まえられている。黒チーム 5 番はボールを持たない相 手プレーヤーにぶつかったことにより、すでに警告となっていた。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 3","13 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-10", question:"8-10 黒チームのゴールエリア際で、ノーマークの状態にある白チームのピボットプレーヤ ー 9 番がパスを受け取った。シュートを打とうとしている白チーム 9 番の腕を、黒 チームの 2 番が背後から引っ張った。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 2 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） "],ruleIds:["8 : 5","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-11", question:"8-11 競技の開始直後に、黒チームの 9 番がプッシングにより警告となった。その直後に黒 チームの 7 番が、白チームのピボットプレーヤーを捕まえた。ただし、明らかな得点 チャンスではなかった。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 7 番を警告 ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 黒チームの 7 番を警告 "],ruleIds:["8 : 3","13 : 1","16 : 1"]},
  {id:"8-12", question:"8-12 白チームの 4 番が、相手陣のゴールエリアライン近くでパスを受け取った。彼の前に はゴールキーパーしかいなかったが、シュートを打とうとする際に、黒チームの 3 番 に引き倒され、ボールを落としてしまった。 ", options: [" 黒チームの 3 番を警告 ", " 黒チームの 3 番を即座に 2 分間退場 ", " 黒チームの 3 番を失格（レッドカードを示す） ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 3 番を即座に 2 分間退場 "," 白チームの 7 m スロー"],ruleIds:["8 : 4","14 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-13", question:"8-13 プレーヤーが失格（レッドカードのみ、またはレッドカードとブルーカードをレフェ リーが示す）となるのはどのようなときか。 ", options: [" 相手に対して危害を及ぼす行為をしたとき ", " コート内外で極めてスポーツマンシップに反する行為をしたとき ", " コート内でスポーツマンシップに反する行為を繰り返したとき ", " （明らかな得点チャンスではない場面で）2 分間退場中に不正交代をしたとき"], correctAnswers: [" 相手に対して危害を及ぼす行為をしたとき "," コート内外で極めてスポーツマンシップに反する行為をしたとき "],ruleIds:["8 : 5","8 : 6","16 : 6"]},
  {id:"8-14", question:"8-14 白チーム 5 番の速攻中に、黒チームのチーム役員 C がベンチから飛び出して自陣の ゴールエリアの方へ走っていった。白チームの 5 番は驚いて走るのを止めたが、レフ ェリーは明らかな得点チャンスを得ていたと判断した。黒チームのチーム役員 C は、 ボールを所持していた白チーム 5 番の体には触れていなかった。黒チームのチーム役 員 C が白チーム 5 番に最も接近したときで、その距離は約 10 m であった。 ", options: [" タイムアウト ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのチーム役員 C を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームのチーム役員 C を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） ", " 黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 7 m スロー "," 黒チームのチーム役員 C を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） "," 黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["2 : 8","8 : 10","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-15", question:"8-15 白チームは速攻を開始した。白チーム 5 番は、黒チームのゴールエリアライン近くで ノーマークの状態になっている白チームの 7 番に、パスを出した。そのとき、黒チー ムのチーム役員 D がコートに走り込んできて、出されたボールをキャッチした。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのチーム役員 D を、2 分間退場 ", " 黒チームのチーム役員 D を、報告書を伴わない失格（レッドカード） ", " 黒チームのチーム役員 D を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカード） ", " 黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームのチーム役員 D を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカード） "," 黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["8 : 10","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-16", question:"8-16 「極めてスポーツマンシップに反する行為」すなわち、報告書を伴う失格（レッドカー ドとブルーカードを示す）に相当する行為はどれか。 ", options: [" コートプレーヤーが、足の膝より下の部位で繰り返し防御する ", " チーム役員が明らかな得点チャンスを妨害する ", " 他者に唾を吐く ", " 時間を浪費するために、繰り返し競技を遅延させる"], correctAnswers: [" チーム役員が明らかな得点チャンスを妨害する "," 他者に唾を吐く "],ruleIds:["8 : 10","8 : 10","16 : 6"]},
  {id:"8-17", question:"8-17 両レフェリーが体育館に入ると、記録用紙には記載がないものの、黒チームの 4 番の ユニホームを着たプレーヤーと出会った。すると黒チームの 4 番は、「今日もこの間 抜けどもが担当するのか！」と叫んだ。競技開始から 12 分が経過したところで、この黒チーム4 番が、14 番目のプレーヤーとして記録用紙に追加されていたことに両レフェリーは気づいた。 ", options: [" 黒チームの 4 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームはコート上のプレーヤーを減らさずに、競技を続行できる ", " 黒チームの 4 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " 黒チームはプレーヤーの数を 14 名とするために、他のプレーヤーを補充することができる"], correctAnswers: [" 黒チームはコート上のプレーヤーを減らさずに、競技を続行できる "," 黒チームの 4 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） "],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 8","16 : 11"]},
  {id:"8-18", question:"8-18 白チームのフリースローの後、黒チームのチーム役員 C がコートに入ってきて「うち のチームのフリースローだろう！」と叫んだ。黒チームのチーム役員は、まだ誰も罰 則を適用されていない。 ", options: [" 黒チームのチーム責任者が、チーム役員 C を体育館外に連れ去らなければならない ", " 黒チームのチーム役員 C を 2 分間退場とし、黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームのチーム役員 C を警告とする ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 C を警告とする "," 白チームのフリースロー"],ruleIds:["8 : 7","16 : 1"]},
  {id:"8-19", question:"8-19 白チームの 3 番は、コート上の違反により段階的罰則を適用され、警告となった。競 技再開後、ベンチに下がった白チームの 3 番は、レフェリーを侮辱した。 ", options: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。白チーム は、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームの 3 番を 2 分間退場とする。白チームは、コート上のプレーヤーを 2 分 間 1 名減らす ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," タイムアウト"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6"]},
  {id:"8-20", question:"8-20 速攻中、黒チームの 9 番は白チームの 4 番にユニホームを引っ張られた（すでに白 チーム 4 番は警告となっていた）。それにもかかわらず黒チームの 9 番は、味方の 8 番にボールをパスし、黒チーム 8 番は得点を決めた。その後レフェリーは、白チーム の 4 番に罰則を適用しようとしたが、彼はすでに交代しベンチに座っていた。 ", options: [" 白チームの 4 番を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームの 4 番を 2 分間退場とするが、白チームはコート上のプレーヤーを減ら さなくてよい ", " もはや罰則は適用できない ", " 白チームの 4 番を失格（レッドカードを示す）とし、白チームはコート上のプレー ヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 4 番を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 3","16 : 3"]},
  {id:"8-21", question:"8-21 プレーヤーを失格（レッドカードまたはレッドカードとブルーカード）としなければ ならないのはどのような場合か。 ", options: [" 著しくスポーツマンシップに反する行為をした場合 ", " 足を使ってパスやシュートを積極的にブロックすることで、明らかな得点チャンスを妨害し た場合 ", " 退場時間中に不正交代をした場合（ただし、明らかな得点チャンスではない） ", " 相手へのフリースローが判定されたとき、ボールを床に置かなかった場合（ただし、 競技終了前 30 秒間ではない）"], correctAnswers: [" 著しくスポーツマンシップに反する行為をした場合 "],ruleIds:["4 : 6","8 : 7","8 : 8","8 : 9","16 : 6"]},
  {id:"8-22", question:"8-22 黒チームの攻撃中、白チームの 11 番が相手に危害を及ぼす行為をし、黒チームの 6 番からボールを奪い取った。黒チームの 6 番とゴールの間には、白チームのプレーヤ ーが他にまだ 2 名いた。 ", options: [" 白チームの 11 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 11 番を失格（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 11 番を失格（レッドカードを示す） "," 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["8 : 5","13 : 1","16 : 6","解釈 6"]},
  {id:"8-23", question:"8-23 報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードが示される）となる違反はどれか。 ", options: [" チーム役員がレフェリーの許可なくコート内に入場する（2 回目） ", " チーム役員が自チームに競技を強引に放棄させようとする ", " 7 m スローを行うとき、ボールの方向へと移動していないゴールキーパーの頭部に ボールをぶつける ", " レフェリーの判定の後、これ見よがしにプレーヤーが観客席にボールを投げ込む ", " コート外にいるプレーヤーが、観客に唾を吐きかける"], correctAnswers: [" チーム役員が自チームに競技を強引に放棄させようとする "," コート外にいるプレーヤーが、観客に唾を吐きかける"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6"]},
  {id:"8-24", question:"8-24 白チームの 3 番は違反により 2 分間退場となり、ベンチに座っていた。ベンチの近 くでスローインがあったとき、白チームの 3 番はレフェリーに暴言を吐いた。 ", options: [" 白チームの 3 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴わない失格（レッドカードを示す）とし、直ちにコ ート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、 直ちにコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、 直ちにコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["8 : 10","16 : 8"]},
  {id:"8-25", question:"8-25 ミスに失望した白チームの 3 番は、味方のプレーヤーの顔を殴った。 ", options: [" 味方プレーヤーのため、罰則の必要はない ", " 白チームの 3 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"],ruleIds:["8 : 6","16 : 6"]},
  {id:"8-26", question:"8-26 両レフェリーが体育館に入ると、すでにユニホームを着用している黒チームの 4 番に 出会った。出会ってすぐに黒チームの 4 番は、「今日もこの間抜けどもが担当するの か！？」と叫んだ。両レフェリーは、黒チームの 4 番が記録用紙に記載されているこ とを確認した。 ", options: [" 競技の開始時に、黒チームの 4 番を 2 分間退場とする ", " 黒チームの 4 番を、報告書を伴わない失格とし、黒チームは競技の開始時からコー ト上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームの 4 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームは 14 名のプレーヤーを登録できる ", " 黒チームの 4 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームは 14 名のプレーヤーを登録できるが、競技の開始時に、コート上のプレー ヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 4 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームは 14 名のプレーヤーを登録できる "],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 11","17 : 10"]},
  {id:"8-27", question:"8-27 競技の開始前にウォーミングアップをしていたとき、白チームの 3 番と黒チームのゴ ールキーパー 1 番が、偶然にも衝突した。両者は互いに腹を立て、黒チームの 1 番 が白チームの 3 番を殴った。すると次に、白チーム 3 番が黒チーム 1 番を殴り返し た。両者とも記録用紙に記載されていた。 ", options: [" 黒チームの 1 番を報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）、白チー ムの 3 番を 2 分間退場とする。両チームは 14 名のプレーヤーを登録できる ", " 両プレーヤーを、報告書を伴う失格とする。両チームは 14 名のプレーヤーを登録で きるが、競技の開始時にコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 両プレーヤーを競技の開始時に 2 分間退場とする。記録用紙にその旨を特記する ", " 両プレーヤーを、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 両チームは 14 名のプレーヤーを登録できる"], correctAnswers: [" 両プレーヤーを、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 両チームは 14 名のプレーヤーを登録できる"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 11","17 : 10"]},
  {id:"8-28", question:"8-28 白チームの 9 番がジャンプシュートをしようとした。黒チームの 5 番は、白チーム 9 番のシュートしようとしている腕を背後から掴んで引き倒した。白チームの 9 番と 黒チームとのゴールの間には、あと 2 名の防御側プレーヤーがいた。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 5 番を、2 分間退場 ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格（レッドカードを示す） "],ruleIds:["8 : 5","13 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-29", question:"8-29 失格としなければならない（レッドカードが示される）違反はどれか。 ", options: [" チーム役員がレフェリーの許可なくコート内に入場する（2 回目） ", " 速攻のとき、ボールを所持して走っているプレーヤーを引き倒す。特に危険な状況で はない ", " 7 m スローを行うとき、ボールの方向へと移動していないゴールキーパーの顔面に ボールをぶつける ", " レフェリーの判定を不服として、ボールを観客席に投げ入れる ", " ゴールキーパーが相手の速攻中にゴールエリアを離れ、相手チームのプレーヤーにパ スされたボールをキャッチしたが、その最中に相手プレーヤーと衝突する"], correctAnswers: [" 速攻のとき、ボールを所持して走っているプレーヤーを引き倒す。特に危険な状況で はない "," 7 m スローを行うとき、ボールの方向へと移動していないゴールキーパーの顔面に ボールをぶつける "," レフェリーの判定を不服として、ボールを観客席に投げ入れる "," ゴールキーパーが相手の速攻中にゴールエリアを離れ、相手チームのプレーヤーにパ スされたボールをキャッチしたが、その最中に相手プレーヤーと衝突する"],ruleIds:["8 : 5","8 : 9","8 : 9","16 : 6‐"]},
  {id:"8-30", question:"8-30 白チームの 9 番は、3 回目の 2 分間退場により失格となった。白チームの 9 番は、 ジャージを着て交代地域の反対側のサイドライン後方にある観客席の最前列に座った。 その後、白チームの 9 番のすぐ目の前で、黒チームの 3 番が白チームの 10 番に対 してあまりにも危険な行為をしたため、白チームの 10 番は負傷してコート上に倒れ た。レフェリーが黒チームの 3 番に罰則を適用する前に、白チームの 9 番はコート 内に走り込み、黒チームの 3 番を殴った。 ", options: [" タイムアウト ", " 黒チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " 白チームの 9 番は、もう競技に関与しておらず、その行動については言及できない ", " 白チーム 9 番の行動について、報告書を作成する ", " 黒チームの 3 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの 10 番は処置を受けた後コートを出なければならず、自チームが 3 回の 攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 黒チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） "," 白チーム 9 番の行動について、報告書を作成する "],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","8 : 6","16 : 6","17 : 2","17 : 10"]},
  {id:"8-31", question:"8-31 警告としなければならない場合はどれか。 ", options: [" 主に、または完全に相手の身体を狙った違反行為 ", " 相手の各種スローに対する違反 ", " ボールの所持が相手チームに移る判定があった際に、ボールを床に置かなかった場合 ", " 相手が 7 m スローの準備を終えたときに、ゴールキーパーが交代しようとした場合"], correctAnswers: [" 主に、または完全に相手の身体を狙った違反行為 "," 相手の各種スローに対する違反 "," 相手が 7 m スローの準備を終えたときに、ゴールキーパーが交代しようとした場合"],ruleIds:["8 : 3","8 : 7","8 : 8","14 : 10","16 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-32", question:"8-32 スポーツマンシップに反する行為と見なされるものはどれか。 ", options: [" ボールの方向へと移動していない防御側プレーヤーの顔面に、ボールをぶつける ", " ゴールキーパーが露骨に 7 m スローを止めようとしない ", " 違反の影響を誇張するなどの演技によりレフェリーの判断を欺く ", " 防御側プレーヤーが膝から下の脚の部位で、シュートを積極的に妨害する ", " 戦術的な理由で、繰り返しゴールエリアに侵入する ", " 違反された後の報復行為"], correctAnswers: [" 違反の影響を誇張するなどの演技によりレフェリーの判断を欺く "," 防御側プレーヤーが膝から下の脚の部位で、シュートを積極的に妨害する "," 戦術的な理由で、繰り返しゴールエリアに侵入する "],ruleIds:["8 : 7"]},
  {id:"8-33", question:"8-33 報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）となるのはどのような場合 か。 ", options: [" 休憩時間中のコート上での暴力行為 ", " あまりに無謀な、またはあまりに危険な行為 ", " 違反された後の報復行為 ", " 競技の状況とかけ離れた悪質な行為"], correctAnswers: [" 休憩時間中のコート上での暴力行為 "," あまりに無謀な、またはあまりに危険な行為 "," 競技の状況とかけ離れた悪質な行為"],ruleIds:["8 : 5","8 : 6","8 : 9"]},
  {id:"8-34", question:"8-34 白チーム 9 番は、スローオフを実施する準備ができている。レフェリーによるスローオフの笛の合図の後、センターラインを越えた白チーム 3 番は、黒チーム 5 番に後方から引き倒され、完全に身体のコントロールを失った。 ", options: [" 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのスローオフ ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） "," 白チームのフリースロー "],ruleIds:["8 : 5","13 : 1","15 : 9","16 : 6"]},
  {id:"8-35", question:"8-35 黒チームの 8 番は不正交代のために 2 分間退場となった。競技が再開されて 2 秒 後、黒チームの 8 番はスポーツマンシップに反する態度を示し、ベンチに腰を下ろし たままレフェリーに文句を言った。 ", options: [" 黒チームの 8 番に、2 分間退場を追加する ", " 黒チームの 8 番を、報告書を伴わないを失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームはコート上のプレーヤーを 1 分 58 秒間 2 名、その後も 2 秒間 1 名 減らして競技する ", " 黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らして競技する ", " 相手チームにフリースローを与える ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 8 番に、2 分間退場を追加する "," 黒チームはコート上のプレーヤーを 1 分 58 秒間 2 名、その後も 2 秒間 1 名 減らして競技する "," 相手チームにフリースローを与える "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 7","16 : 3"]},
  {id:"8-36", question:"8-36 相手のゴールへと独走している白チームの 15 番に向けて、白チームのゴールキーパ ー 1 番はロングパスを出した。黒チームのゴーキーパー 12 番は自陣のゴールエリア を離れ、ジャンプして出されたボールをキャッチしたが、その最中に白チームの 15 番 と衝突し、両プレーヤーは負傷し倒れた。 ", options: [" タイムアウトを取り、白チームの 15 番を 2 分間退場 ", " タイムアウトを取り、黒チームの 12 番を 2 分間退場 ", " タイムアウトを取り、黒チームの 12 番を失格 ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" タイムアウトを取り、黒チームの 12 番を失格 "," 白チームの 7 m スロー"],ruleIds:["8 : 5","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-37", question:"8-37 黒チームがボールを所持していた。黒チームのチーム役員 A は、レフェリーの判定に 抗議し椅子をコートに投げ入れたため、TO は競技を中断した。黒チームのチーム役員 には、これまで何の罰則も適用されていなかった。競技が中断されたとき、黒チーム の 7 番は明らかな得点チャンスを得ていた。 ", options: [" 黒チームのチーム役員 A を、警告とする ", " 黒チームのチーム役員 A を、2 分間退場とする ", " 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 相手チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカー ドを示す）"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "," 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカー ドを示す）"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6"]},
  {id:"8-38", question:"8-38 白チームのチーム役員 A は、自チームへのレフェリーの判定に対して大声で「馬鹿野 郎！」と抗議した。白チームはチーム役員 C が、すでに 10 分前に警告となっていた。 ", options: [" スポーツマンシップに反する行為により、チーム役員 A を警告とする ", " チーム役員 A を 2 分間退場とし、白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名 減らす ", " チーム役員 A を報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、白 チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" チーム役員 A を報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、白 チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 7","8 : 10","16 : 6","16 : 8","交代地域規定 5"]},
  {id:"8-39", question:"8-39 白チームのゴールキーパー 1 番が、ゴールキーパースローを行おうとしていた。黒チ ームの 3 番はゴールエリアに侵入し、身体を接触させずに白チーム 1 番のスローを 妨害しようとした。黒チームの 3 番のこの行為は、これで 2 回目である。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、ゴールキーパースロー ", " 黒チームの 3 番を警告 ", " 黒チームの 3 番を 2 分間退場 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、ゴールキーパースロー "," 黒チームの 3 番を 2 分間退場 "," タイムアウト"],ruleIds:["8 : 7","12 : 2","15 : 4","15 : 9","16 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-40", question:"8-40 白チームの 4 番は、黒チームのゴールエリア内の床に転がっているボールに触れた。 次の瞬間、白チームの 4 番は、黒チームの 6 番によって押し倒された。 ", options: [" 黒チームの 6 番に段階的罰則を適用 ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 6 番に段階的罰則を適用 "," 黒チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["6 : 5","8 : 2","8 : 3","12 : 1"]},
  {id:"8-41", question:"8-41 白チームの 7 番はスポーツマンシップに反する行為により、1 回目の 2 分間退場と なった。ベンチに下がった白チームの 7 番は競技再開 10 秒後に、レフェリーの判定 に納得できないことをジェスチャーで大げさにアピールした。 ", options: [" 白チームの 7 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの 7 番を 2 分間退場とし、白チームの 7 番は 4 分間ベンチにいなけ ればならない ", " 白チームの 7 番に、2 分間退場を追加する。白チームはコート上のプレーヤーを 1 分 50 秒間 2 名、その後も 10 秒間 1 名減らす ", " 交代地域内での罰則とコート上での罰則は区別して扱うため、警告とする"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番に、2 分間退場を追加する。白チームはコート上のプレーヤーを 1 分 50 秒間 2 名、その後も 10 秒間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 8","16 : 3"]},
  {id:"8-42", question:"8-42 白チームの 6 番は黒チームの 3 番に押された後、これ見よがしに黒チームの 3 番の 目の前で床に唾を吐いた。白チームの 6 番に適用しなければならない罰則はどれか。 ", options: [" 段階的罰則 ", " 即座に 2 分間退場 ", " 報告書を伴わない失格（レッドカードを示す） ", " 報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 報告書を伴わない失格（レッドカードを示す） "],ruleIds:["8 : 9","16 : 6"]},
  {id:"8-43", question:"8-43 白チームのゴールキーパー 12 番は、速攻を行っている黒チームの 10 番に向かって ゴールエリアから飛び出し、側方から近づいて捕まえた。しかし黒チーム 10 番は、 ボールをキャッチして無人のゴールに投げ入れた。 ", options: [" スローオフ ", " タイムアウト ", " 白チームの 12 番を失格 ", " 白チームの 12 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" スローオフ "," タイムアウト "," 白チームの 12 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["2 : 8","8 : 4","9 : 1","10 : 2","16 : 3"]},
  {id:"8-44", question:"8-44 速攻で走っている白チームの 4 番に向けて、白チームのゴールキーパー 12 番はゴー ルキーパースローによりロングパスを出した。白チームの 4 番がジャンプしてボール をキャッチした直後、速攻を阻止しようとしてゴールエリアを離れた黒チームのゴー ルキーパー 1 番と衝突した。衝突のとき、黒チームの 1 番はフリースローラインの 前で完全に静止していた。衝突した後、白チームの 4 番は身体のコントロールを失っ て倒れた。 ", options: [" 攻撃側の違反（オフェンシブファール）により黒チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 1 番に、段階的罰則を適用 ", " 黒チームの 1 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 1 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）"],ruleIds:["8 : 5","14 : 1","16 : 6","解釈 6"]},
  {id:"8-45", question:"8-45 競技規則により、報告書を伴う失格となる違反（レッドカードとブルーカードが示さ れる）はどれか。 ", options: [" プレーヤーが相手に唾を吐いて命中させる ", " チーム役員が自チームに競技を強引に放棄させようとする ", " 7 m スローの実施に際して、ボールの方向へと移動していないゴールキーパーの頭 部にボールをぶつける ", " レフェリーの判定の後、これ見よがしにプレーヤーが観客席にボールを投げ込む ", " コート外で、プレーヤーが観客に唾を吐いて命中させる ", " プレーヤーが意図的に相手の腹部を殴る"], correctAnswers: [" プレーヤーが相手に唾を吐いて命中させる "," チーム役員が自チームに競技を強引に放棄させようとする "," コート外で、プレーヤーが観客に唾を吐いて命中させる "," プレーヤーが意図的に相手の腹部を殴る"],ruleIds:["8 : 9","8 : 9","8 : 10"]},
  {id:"8-46", question:"8-46 黒チームの 10 番は単独で速攻に出ていた。味方からパスを受け取ったときに黒チー ムの 10 番は、ゴールエリアを離れた白チームのゴールキーパー 1 番と衝突した（後 半 29 分 26 秒）。しかし、倒れる前に黒チームの 7 番にパスをし、黒チームの 7 番 は無人のゴールにシュートしたが、そのボールはゴールから外れた。レフェリーがタ イムアウトを取ったのは、後半 29 分 31 秒であった。 ", options: [" フリースロー ", " 7 m スロー ", " 白チームの 1 番に、レッドカード ", " 白チームの 1 番に、ブルーカード ", " ゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 1 番に、レッドカード "," ゴールキーパースロー"],ruleIds:["8 : 5","14 : 1","14 : 2","ガイドライン 8 : 5"]},
  {id:"8-47", question:"8-47 白チームは 7 人攻撃を行っていた。黒チームの 5 番はパスをインターセプトしてボ ールを所持し、即座にゴールに向けてシュートを試みた。白チームの 2 番は黒チーム の 5 番のシュートを阻止しようと、手に持っているボールに対してプレーした。それ によって黒チーム 5 番の腕を叩いてしまい、ボールはゴールから外れた。白チームは 既に 3 回の警告を受けていた。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 2 番を 2 分間退場 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "],ruleIds:["4 : 1","8 : 1","8 : 2","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"8-48", question:"8-48 白チームは 7 人攻撃を行っていた。黒チームの 5 番はパスをインターセプトしてボ ールを所持し、即座にゴールに向けてシュートを試みた。白チームの 2 番は黒チーム の 5 番のシュートを阻止しようと、黒チームの 5 番を引き倒した。その結果、ボー ルはゴールから外れた。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 2 番を 2 分間退場 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 2 番を 2 分間退場 "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","4 : 1","8 : 4","14 : 1","16 : 3","解釈 6"]},
  {id:"8-49", question:"8-49 白チームは 7 人攻撃を行っていた。白チームの 4 番がシュートを行ったが、黒チー ムのゴールキーパー 1 番はそのシュートを止めた。黒チームの 1 番は黒チームの 9 番にパスをした。ちょうど白チームのゴールキーパー 12 番がゴールエリアに入った とき、黒チームの 9 番はゴールに向けてシュートを試みた。しかし、白チームの 2 番 の違反によって阻止され、ボールはアウターゴールラインを通過していった。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["4 : 1","8 : 2","13 : 1"]},
  {id:"8-50", question:"8-50 白チームは 7 人攻撃を行っていた。白チームの 4 番のシュートを、黒チームのゴー ルキーパー 1 番が止めた。黒チームのゴールキーパー 1 番がゴールキーパースロー を行おうとしたとき、白チームの 7 番がコートを出る前に白チームのゴールキーパー 1 番がコートに入ったため、TOは試合を中断した。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースロー ", " タイムアウト ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 1 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 7 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースロー "," タイムアウト "," 白チームの 1 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["2 : 8","4 : 1","4 : 46","12 : 1"]},
  {id:"8-51", question:"8-51 白チームは 7 人攻撃を行っていた。白チームの 4 番はシュートを行ったが、黒チー ムのゴールキーパー 12 番に止められた。黒チームの 9 番は黒チームの 12 番からパ スを受け取り、シュートを打った。白チームのコートプレーヤー 10 番がゴールエリ アに侵入しそれを阻止し、ボールはそのままアウターゴールラインを通過した。 ", options: [" 黒チームのスローイン ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 10 番に段階的罰則を適用", "白チームの 10 番を、即座に 2 分間退場"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー ","白チームの 10 番を、即座に 2 分間退場"],ruleIds:["4 : 1","8 : 8","14 : 1","16 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-52", question:"8-52 白チームは 7 人攻撃を行っていた。白チームの 6 番はシュートを行ったが、黒チー ムのゴールキーパー 1 番にセーブされた。黒チームの 1 番は即座に無人のゴールに 向かってシュートしたが、ゴールに入ることなくアウターゴールラインを通過した。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 試合の流れを止めないために、コート上の白チームのプレーヤーなら誰でも、ゴールキーパースローを行ってよい ", " 白チームは、ゴールキーパーがゴールキーパースローを行うために、交代によりゴールキーパーをコートに入れなければならない ", " タイムアウトを必ず取らなければならない"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "," 白チームは、ゴールキーパーがゴールキーパースローを行うために、交代によりゴールキーパーをコートに入れなければならない "],ruleIds:["2 : 8","4 : 1","12 : 12"]},
  {id:"8-53", question:"8-53  黒チームは、7 人攻撃から黒チーム 5 番がシュートを打った。このシュートを止めた白チームのゴールキーパー 1 番は、無人のゴールに向かってシュートを打った。ちょうどそのとき、黒チーム 7 番がコートを出る前に黒チームのゴールキーパー 12 番はコートに走り込んだ。TO は直ちに競技中断の笛を吹いたが、その直後、ボールは黒チームのアウターゴールラインを越えた。 ", options: [" 黒チームの 12 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 12 番を 2 分間退場 "," 白チームのフリースロー "],ruleIds:["4 : 1","4 : 45","13 : 1"]},
  {id:"8-54", question:"8-54 黒チームは 7 人攻撃を行っていた。黒チームの 6 番のシュートは白チームのゴール キーパー 1 番にセーブされた。白チームの 1 番は無人のゴールにシュートを試みた。 その時、黒チームのゴールキーパー 12 番は、黒チームの 7 番がコートを出る前にコ ートに走り込んだ（不正交代）。TD から直ちに中断の笛の合図があり、ボールはその 直後、黒チームのゴールラインを越えた。 ", options: [" 黒チームの 12 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームの得点"], correctAnswers: [" 黒チームの 12 番を 2 分間退場 "," 白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["4 : 1","4 : 45","14 : 1"]},
  {id:"8-55", question:"8-55 黒チームは 7 人攻撃を行っていた。白チームの 9 番はボールをインターセプトし、 無人のゴールにシュートを決めた。その後ボールは、ゴールエリア内で完全に止まっ てしまった。 ", options: [" 得点と黒チームのスローオフ ", " タイムアウト ", " ゴールエリア内のボールを取るために、ゴールキーパーが正しく交代してコート内に 入らなければならない ", " 黒チームのコートプレーヤーは誰でも、そのボールを拾い上げることができる"], correctAnswers: [" 得点と黒チームのスローオフ "," 黒チームのコートプレーヤーは誰でも、そのボールを拾い上げることができる"],ruleIds:["4 : 1"]},
  {id:"8-56", question:"8-56 競技終了 6 秒前、スコアは 27 対 27 であった。白チームの攻撃中、白チームの 7 番 は白チームのピボットプレーヤー 3 番にパスを試みた。黒チームの 7 番はそのボー ルをインターセプトしたが、その瞬間、白チームの 3 番によって引き倒された。その 1 秒後に、公示時計による終了合図があった。 ", options: [" 競技の終了 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 3 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 3 番を、失格とする（レッドカード） ", " 白チームの 3 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード）"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "," 白チームの 3 番を、2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 4","13 : 1","16 : 3"]},
  {id:"8-57", question:"8-57 競技終了 10 秒前、スコアは 27 対 27 であった。白チームの攻撃中、黒チームの 5 番はパスをインターセプトして速攻に移った。その直後、黒チームの 5 番は、白チー ムの 11 番から危険な方法で後方から押され、身体のコントロールを失った。レフェ リーが笛を吹く前に、公示時計による終了合図があった。 ", options: [" 競技の終了 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 11 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 11 番を、失格とする（レッドカード） ", " 白チームの 11 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード）"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 11 番を、失格とする（レッドカード） "],ruleIds:["2 : 4","8 : 5","8 : 11","16 : 6"]},
  {id:"8-58", question:"8-58 ボールを所持していた黒チームの 10 番は、後半 29 分 27 秒にジャンプシュートを 行った。その際、黒チーム 10 番と白チームのゴールの間に位置を取っていた白チームの 2 番は、黒チームの 10 番の胸部を強く押した。これにより黒チームの 10 番は、完全 に身体のコントロールを失い、ボールを床に落とした。レフェリーは、後半 29 分 31 秒の時点で試合を止めた。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 2 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカード） ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "," 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカード） "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 5","13 : 1","16 : 6"]},
  {id:"8-59", question:"8-59 競技終了 15 秒前、黒チームの攻撃中に、レフェリーはセンターライン付近で黒チー ムにフリースローを与えた。黒チームの 7 番がフリースローを実施する前に、白チー ムの 2 番によって妨害された。 ", options: [" タイムアウト ", " 位置を正し、笛の合図の後に黒チームのフリースローを再度実施 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 2 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカード） ", " 白チームの 2 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード）"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカード） "],ruleIds:["2 : 8","8 : 11"]},
  {id:"8-60", question:"8-60 黒チームの攻撃中、レフェリーは競技終了 3 秒前にフリースローライン付近で黒チー ムにフリースローを与えた。黒チームの 10 番は正しい位置から直接ゴールに向けて フリースローを行ったが、黒チームの 10 番から 1 m の距離にいた白チームの 5 番 がそのシュートをブロックし、その直後、自動終了合図が鳴った。 ", options: [" 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す） "],ruleIds:["2 : 8","8 : 8","8 : 11","15 : 7", "15 : 9", "16 : 3"]},
  {id:"8-61", question:"8-61 黒チームの攻撃中、レフェリーは競技終了 3 秒前にフリースローライン付近で黒チー ムにフリースローを与えた。黒チームの 10 番は正しい位置から直接ゴールに向けて フリースローを行おうとしたが、白チームの 5 番が腕を動かしたりジャンプをしたりすることで 1 m の距離まで移動してきて、フリースローの実施を妨害した。 ", options: [" 白チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," 黒チームの 7 m スロー"],ruleIds:["2 : 8","8 : 11","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-62", question:"8-62 競技終了 19 秒前、白チームの 2 番は防御側プレーヤーの間を突破しようとしたが、レフ ェリーはオーバーステップを判定した。レフェリーによる笛の後、白チームの 2 番は ゴールに向けてシュートを打った。そのボールを黒チームのゴールキーパー 12 番は キャッチし、すぐに速攻を仕掛けられる状況であった。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " タイムアウト ", " 白チームの 2 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," 黒チームの 7 m スロー"],ruleIds:["2 : 8","8 : 11"]},
  {id:"8-63", question:"8-63 28 対 26 で白チームが勝っている。競技終了 25 秒前、黒チームが得点を決めた。白 チームのゴールキーパー 12 番が意図的にボールを蹴ったため、観客席に入った。ゴ ールキーパーが競技を遅らせるためにボールを蹴り、これによりスローオフが直ちに できなかったのは明らかである。 ", options: [" タイムアウト ", " 白チームのスローオフ ", " 黒チームフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 12 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 12 番を、失格とする（レッドカード） ", " 白チームの 12 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード）"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームのスローオフ "," 白チームの 12 番を、失格とする（レッドカード） "],ruleIds:["2 : 8","8 : 9","10 : 2"]},
  {id:"8-64", question:"8-64 競技終了 3 秒前、得点は 25 対 25 で白チームが攻撃をしている。黒チーム 5 番が 白チーム 2 番へ違反したことにより、黒チームのフリースローライン付近で白チーム にフリースローが与えられた。その直後、公示時計による終了合図があった。そのた めレフェリーは、自動終了合図の後のフリースロー（最後の一投）を実施させるため、 笛を吹いた。スローを行うプレーヤーがボールを手から離す前に、黒チームの 6 番は 違反の起こった位置近くまで歩み寄り、フリースローの実施を妨害した。 ", options: [" 競技の終了 ", " フリースローを再度実施 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 6 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 6 番を、失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" フリースローを再度実施 "," 黒チームの 6 番を、2 分間退場とする "],ruleIds:["2 : 4","2 : 5","2 : 6","15 : 2","15 : 9","16 : 3","ガイドライン 2 : 6"]},
  {id:"8-65", question:"8-65 白チームはゴールキーパー不在の状況で 7 人攻撃を行っていた。黒チームの 5 番が パスをインターセプトし、ゴールキーパー不在の白チームのゴールに向かって走り始 めた。白チームのゴールキーパー 12 番は正しく交代し、黒チームの 5 番と同様、自 陣のゴール方向に走った。黒チームの 5 番がシュートを打とうとした際に、白チーム のゴールキーパー 12 番は、黒チームの 5 番を横から押した。そのため黒チームの 5 番は身体のコントロールを部分的に失い、ボールはゴールから外れた。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト ", " 黒チームの 12 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 12 番を、失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," タイムアウト "," 黒チームの 12 番を、2 分間退場とする "],ruleIds:["2 : 8","8 : 5","14 : 1","ガイドライン 8 : 5"]},
  {id:"8-66", question:"8-66 競技終了 4 秒前、得点は 26 対 26 で白チームが攻撃をしている。白チームのフリー スローとなり、白チームの 4 番は、即座にスローを実施した。しかし、黒チームの 5 番が、スローが実施される位置にとても近い距離から、積極的にそのスローを妨害した。それと同時に、 公示時計による終了合図があった。 ", options: [" フリースローを再度実施 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 5 番を、失格とする（レッドカードを示す）"],ruleIds:["8 : 11","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-67", question:"8-67 競技終了 4 秒前、得点は 26 対 26 で白チームが攻撃をしている。黒チーム 5 番が 白チーム 6 番へ違反したことにより、白チームにフリースローが与えられた。黒チー ムの 5 番は、すぐに違反の起きた位置から 3 m の距離を保った。白チームの 6 番は フリースローを実施したが、ボールは黒チームの 5 番に当たった（ただし、黒チーム の 5 番は、積極的な妨害はしていない）。ボールは白チームの 6 番に戻ってきたが、 それと同時に、公示時計による終了合図があった。 ", options: [" 競技の終了（それ以上、何もしない） ", " フリースローを再度実施 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 5 番を、失格とする"], correctAnswers: [" 競技の終了（それ以上、何もしない） "],ruleIds:["2 : 3","2 : 4","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-68", question:"8-68 競技終了 20 秒前、得点は 29 対 29。白チームのゴールキーパー 12 番はシュートを 止め、ボールはアウターゴールラインを越えた。レフェリーは白チームのゴールキー パースローの判定をし、白チームの 12 番は、直ちにゴールキーパースローを実施し たかった。しかし、黒チームの 2 番がゴールエリアに走り込み、スローの実施を遅ら せた。 ", options: [" タイムアウト ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 2 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 2 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 2 番を、失格とする（レッドカードを示す） "],ruleIds:["2 : 8","8 : 11","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-69", question:"8-69 競技終了 20 秒前、得点は 29 対 29。白チームのゴールキーパー 12 番はシュートを 止め、ボールはアウターゴールラインを越えた。レフェリーは白チームのゴールキー パースローの判定をし、白チームの 12 番は、ゴールキーパースローを実施しようと していた。ボールが白チームの 12 番の手から離れる前に、タイムキーパーから競技 中断の合図があった。なぜなら、黒チームの 11 番がコートから出るよりも早く、黒 チームの 3 番がコート内に入ったからである。 ", options: [" タイムアウト ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームの交代地域から、白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 3 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 3 番を、失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 3 番を、失格とする（レッドカードを示す）"],ruleIds:["2 : 8","8 : 11","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-70", question:"8-70 競技終了 20 秒前、得点は 29 対 29。白チームのゴールキーパー 12 番はシュートを 止め、ボールはアウターゴールラインを越えた。レフェリーは白チームのゴールキー パースローの判定をし、白チームの 12 番は、自陣のゴールエリアの外にいる白チー ムの 9 番にパスをした。ボールがゴールエリアラインを越える前に、タイムキーパー から競技中断の合図があった。なぜなら、黒チームの 11 番がコートから出るよりも 早く、黒チームの 3 番がコート内に入ったからである。 ", options: [" タイムアウト ", " 黒チームの交代地域から、白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 3 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 3 番を、失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" タイムアウト "," 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 3 番を、失格とする（レッドカードを示す）"],ruleIds:["2 : 8","8 : 11","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-71", question:"8-71 競技終了 10 秒前、得点は 29 対 29。白チームの速攻中に、ボールを持っている白チ ームの 9 番に対して黒チームの 10 番は、危害を及ぼす行為により速攻を阻止しよ うとした。倒れる寸前に白チームの 9 番は、白チームの 11 番にパスをした。パスを 受け取った白チームの 11 番は、そのままシュートを打ったが、黒チームのゴールキ ーパー 12 番に止められた。 ", options: [" 黒チームの 10 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," 白チームの 7 m スロー "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 5","8 : 11","14 : 2","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-72", question:"8-72 競技終了 10 秒前、得点は 29 対 29。白チームの速攻中に、ボールを持っている白チ ームの 9 番に対して黒チームの 10 番は、危害を及ぼす行為により速攻を阻止しよ うとした。倒れる寸前に白チームの 9 番は、白チームの 11 番にパスをした。パスを 受け取った白チームの 11 番は、そのままシュートを打ち得点を決めた。 ", options: [" 黒チームの 10 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームの 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームの得点 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," 白チームの得点 "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 5","8 : 11","14 : 2","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-73", question:"8-73 競技終了 10 秒前、得点は 29 対 29。白チームの速攻中に、ボールを持っている白チ ームの 9 番に対して黒チームの 10 番は、危害を及ぼす行為により速攻を阻止しよ うとした。倒れる寸前に白チームの 9 番は、白チームの 11 番にパスをした。パスを 受け取った白チームの 11 番は、白チームの 4 番にパスをした。 ", options: [" 黒チーム 10 番を、2 分間退場とする ", " 黒チーム 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） ", " レフェリーは、白チーム 11 番から白チーム 4 番にパスが出された後に笛を吹く ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チーム 10 番を、失格とする（レッドカードを示す） "," レフェリーは、白チーム 11 番から白チーム 4 番にパスが出された後に笛を吹く "," 白チームの 7 m スロー "," タイムアウト"],ruleIds:["2 : 8","8 : 11","14 : 2","ガイドライン 8 : 11"]},
  {id:"8-74", question:"8-74 白チームの速攻中、白チーム 7 番は明らかな得点チャンスを得て、誰にも妨害されることなくシュートを打った。ボールは黒チームのゴールキーパー 12 番の頭部に当たり、ゴールキーパーは床に倒れた。跳ね返ってきたボールを、黒チームのゴールエリアライン際で明らかな得点チャンスを得ている白チーム 9 番がキャッチした。その瞬間レフェリーは、黒チームのゴールキーパー 12 番の治療のため、笛を吹いた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チーム 7 番を、2 分間退場とする ", " 黒チームのゴールキーパースロー  ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チーム 7 番に対する罰則の適用はない ", " 黒チームのゴールキーパー 12 番はコートから出なければならず、自チームが3 回の攻撃を終えた後でのみ、コートに戻ることができる ", "  タイムアウト "], correctAnswers: [" 白チーム 7 番を、2 分間退場とする "," 黒チームのフリースロー ","  タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","13 : 1","解釈 8"]},
  {id:"8-75", question:"8-75 競技終了 7 秒前、白チームが 1 点リードしている。白チームはスローオフエリアからスローオフを実施する準備ができており、レフェリーはスローオフ実施の笛を吹いた。白チーム 7 番は、味方にパスをする代わりにスローオフエリア内の床にボールを置いてエリアを出た。味方の誰も、スローオフエリアに入ってボールを拾おうとしない。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 誤りを正し、スローオフを再度実施 ", " タイムアウト ", " レフェリーは黒チームのフリースローとする前に、スローオフ実施の笛の合図から 3 秒、待たなければならない ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " 黒チームのフリースロー "], correctAnswers: [" タイムアウト ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["2 : 8","8 : 8","13 : 1"]},
  {id:"8-76", question:"8-76 黒チーム 8 番は、白チームの防御側プレーヤーの間を突破し、白チームのゴールキーパー 1 番との間には誰もいない状況でシュートを打とうとしている。その際、白チーム 7 番に横から押され、身体のコントロールを部分的に失いながらも、力強いシュートを打った。ボールは白チームのゴールキーパー 1 番の頭部に当たり、方向を変えてゴールに入った。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チームの得点 ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チーム 8 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト "], correctAnswers: [" 黒チームの得点 ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","8 : 4","8 : 8","13 : 2"]},
  {id:"8-77", question:"8-77 黒チームのピボットプレーヤー 8 番はボールを受け取り、ゴールに向かって方向を変えようとした際に、白チーム 7 番に強く捕まえられ引き倒された。しかし黒チーム 8 番は体勢を立て直し、身体を十分にコントロールしてゴールエリア上にジャンプし、ゴールキーパーと 1 対 1 の状況でシュートを打った。ボールは白チームのゴールキーパー 1 番の頭部に直撃し、方向を変えてゴールに入った。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チームの得点 ", " 白チームのフリースロー ", "  黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チーム 8 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " タイムアウト "], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チーム 8 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チーム 7 番を、即座に 2 分間退場 ", " タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","8 : 4","8 : 8", "13 : 1"]},
  {id:"8-78", question:"8-78 黒チームのウィングプレーヤー 3 番は、明らかな得点チャンスを得て、シュートを打った。ボールは白チームのゴールキーパー 1 番の側頭部をかすめ、方向を変えることなくゴールに入った。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チーム 3 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チームのゴールキーパー 1 番に、段階的罰則を適用 ", " 得点 ", " 白チームのフリースロー "], correctAnswers: [" 得点 "],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","解釈 8", "8 : 8"]},
  {id:"8-79", question:"8-79 黒チームのウィングプレーヤー 3 番は、明らかな得点チャンスを得て、シュートを打った。ボールは白チームのゴールキーパー 1 番の側頭部に当たり、方向を変えてゴールに入った(頭部がボールとの最初の接触点である)。白チームのゴールキーパー 1 番は床に倒れ、頭を押さえており、明らかに治療行為が必要な状態である。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" タイムアウト ", " レフェリーはジェスチャー 15 と 16 を示し、白チームのゴールキーパー 1 番の治療行為を要請する ", " 黒チーム 3 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チームのゴールキーパー 1 番に、段階的罰則を適用 ", " 得点 ", " 白チームのフリースロー ", " 治療行為を受けた白チームのゴールキーパー 1 番はコートから出なければならず、自チームが 3 回の攻撃を終えた後でのみ、コートに戻ることができる "], correctAnswers: [" タイムアウト ", " レフェリーはジェスチャー 15 と 16 を示し、白チームのゴールキーパー 1 番の治療行為を要請する ", " 黒チーム 3 番を、即座に 2 分間退場 ", " 白チームのフリースロー "],ruleIds:["2 : 8","4 : 11","解釈 8", "13 : 1"]},
  {id:"9-1", question:"9-1 白チームの 7 番は防御隊形の中央に位置を取っている。黒チームの 3 番がピボットプレーヤーにバウンドパスを試みた際、白チームの 7 番は、明らかに足を上げてボールを止めようとした。その結果、白チームの 7 番はボールを蹴り、ボールは自陣のゴールに入った。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの得点 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 7 番を、2 分間退場"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "," 白チームの 7 番を、2 分間退場"],ruleIds:["7 : 8","8 : 8","9 : 1","13 : 2","16 : 1"]},
  {id:"9-2", question:"9-2 白チームの 5 番が打ったシュートは、黒チームのゴールポストに当たって跳ね返り、 プレーイングエリアに立っている黒チームの 3 番の足に当たり、黒チームのゴールに 入った。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの得点 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["7 : 8","9 : 1","13 : 2"]},
  {id:"9-3", question:"9-3 白チームのゴールキーパー 1 番が止めたボールが、ゴールエリアの 2 m 内側に立っ ていた白チームの 3 番の背中に当たり、白チームのゴールに入った。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー ", " 白チームの 3 番に段階的罰則を適用 ", " 相手チームの得点"], correctAnswers: [" 相手チームの得点"],ruleIds:["6 : 3","9 : 1","13 : 2"]},
  {id:"9-4", question:"9-4 白チームのゴールキーパー 1 番は、ボール全体の 4 分の 3 がゴールラインを越えた ところで 4 秒間ボールを持っていた。 ", options: [" 相手チームの得点 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー"],ruleIds:["6 : 4","9 : 1","12 : 1"]},
  {id:"9-5", question:"9-5 白チームの 3 番は自陣のゴールエリア内に侵入し、足でシュートを止めようとしたが ボールは足に当たってゴールの中に入った。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー ", " 相手チームの得点 ", " 白チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 相手チームの得点 "],ruleIds:["9 : 1","14 : 2"]},
  {id:"9-6", question:"9-6 黒チームのゴールキーパー 1 番がゴールのかなり手前にいたため、白チームの 11 番 はループシュートを打った。ボールがゴールラインを通過する前に、ゴール後方の観 客席最前列に座っていた黒チームのマネージャー（記録用紙に記載されていない）が ボールを押し戻した。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 白チームの得点 ", " 黒チームのマネージャーを、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード） ", " 記録用紙にその旨を特記"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "," 記録用紙にその旨を特記"],ruleIds:["9 : 1"]},
  {id:"9-7", question:"9-7 得点は 25 対 25 であった。競技終了の 2 秒前に、記録用紙に記載されていない白チ ームの役員が、無人となった自チームのゴールに向かっているボールをインターセプ トし、黒チームの得点を妨げた。その直後に、競技終了の合図があった。 ", options: [" 25 対 25 で競技の終了 ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 25 対 26 で競技の終了 ", " 白チームの役員を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカード） ", " 記録用紙にその旨を特記"], correctAnswers: [" 25 対 26 で競技の終了 "," 記録用紙にその旨を特記"],ruleIds:["9 : 1"]},
  {id:"9-8", question:"9-8 黒チーム 9 番の 7 m スローによる得点後、すぐに白チームは、レフェリーによるス ローオフの笛の合図の後にクイックスローオフを行った。2 回のパスの後、白チーム の 4 番は得点を決めた。その瞬間、タイムキーパーは笛を吹き「今ベンチに戻ってい る黒チームの 9 番は、7 m スローを行った時点で、2 分間の退場時間がまだ 20 秒残 っていた」と説明した。 ", options: [" 黒チームは 7 m スローを再度実施 ", " 黒チームの 9 番に、2 分間退場を追加 ", " 両チームの得点は、有効 ", " 両チームの得点は、無効"], correctAnswers: [" 黒チームの 9 番に、2 分間退場を追加 "," 両チームの得点は、有効 "],ruleIds:["4 : 6","9 : 1","9 : 2","16 : 3"]},
  {id:"9-9", question:"9-9 競技の終了直前、白チームが 22 対 21 でリードしているとき、競技規則に違反することなく、白チームの 5 番はスローオフを行い、ボールは白チームのゴールの方向に向かっている。白チームのゴールキーパーはゴールエリア内にいたがボールには触れず、ボールはそのままゴールに入った。白チーム5番のチームメイトは、スローオフの笛の合図後、ボールが出される前にセンターラインを越えて黒チームのゴールに向かって走った。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、スローオフを再度実施 ", " 白チームの 5 番に段階的罰則を適用 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["9 : 1","15 : 2"]},
  {id:"9-10", question:"9-10 白チームの 9 番は、黒チームのプレーヤーが低めに打ったシュートを、明らかに上げた足で止めようとした。その結果、白チームの 9 番はボールを蹴り、ボールは自陣のゴールに入った。白チームの 9 番のこのような行為は、これで2 回目である。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 9 番を、2分間退場"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "," 白チームの 9 番を、2分間退場"],ruleIds:["7 : 8","8 : 8","9 : 1","13 : 2","16 : 1"]},
  {id:"10-1", question:"10-1 白チームがコイントスに勝ち、ボール所持（スローオフ）を選択した。黒チームの代 表者は、サイドの交換を求めた。 ", options: [" サイドを交換 ", " 白チームが同意したらサイドを交換 ", " コイントスを再度実施 ", " サイドの交換は不可"], correctAnswers: [" サイドを交換 "],ruleIds:["10 : 1"]},
  {id:"10-2", question:"10-2 白チームがコイントスに勝ち、サイドの交換を望んだ。黒チームは、白チームがスロ ーオフを行うべきだと主張した。 ", options: [" 白チームのスローオフ ", " サイドを交換し、黒チームのスローオフ ", " コイントスを再度実施 ", " 両チームの代表者の同意が必要"], correctAnswers: [" サイドを交換し、黒チームのスローオフ "],ruleIds:["10 : 1"]},
  {id:"10-3", question:"10-3 （スローオフエリアを採用しないコート）スローオフは、どこから実施することができるか。 ", options: [" センターラインの後方 3 m 以内の自陣から ", " センターラインの前方 3 m 以内の相手陣から ", " センターライン中央（左右方向に約 1.5 m ずつの許容範囲）に片足を置き、もう片 方の足は、センターライン上またはセンターライン後方の自陣に置く"], correctAnswers: [" センターライン中央（左右方向に約 1.5 m ずつの許容範囲）に片足を置き、もう片 方の足は、センターライン上またはセンターライン後方の自陣に置く"],ruleIds:["10 : 3"]},
  {id:"10-4", question:"10-4 （スローオフエリアを採用しないコート）競技の終了直前の得点は 15 対 15 であった。黒チームが得点して 15 対 16 とな った。白チームは直ちにスローオフを行いたかった。ボールを持ったプレーヤーは、 コートの中央で片足を相手陣側に、他方の足を自陣側に置き、センターラインを踏 まずに立っていた。 ", options: [" 誤った位置を正した後に、スローオフの笛を吹く ", " 位置は正しいので、スローオフの笛を吹く ", " タイムアウトを取り、誤った位置を正した後に、スローオフの笛を吹く"], correctAnswers: [" 誤った位置を正した後に、スローオフの笛を吹く "],ruleIds:["10 : 3","15 : 1","15 : 6"]},
  {id:"10-5", question:"10-5 白チームがスローオフを行おうとしていた。黒チームのゴールキーパー 1 番は、ま だ自陣のゴールエリア内にいない。この状況でコートレフェリーは競技開始の笛を 吹き、白チームの 9 番は得点を決めた。 ", options: [" センターラインから白チームのフリースロー ", " スローオフを再度実施 ", " 白チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["9 : 1","10 : 4","15 : 2"]},
  {id:"10-6", question:"10-6 （スローオフエリアを採用しないコート）スローオフに関する正しい記述はどれか。 ", options: [" スローオフは、レフェリーの笛の合図から 3 秒以内に、コートの中央から相手のコ ートに向かって行われなければならない ", " スローオフから直接シュートを狙い、得点を決めることができる ", " 防御側チームの不正な位置は、必ず正さなければならない ", " スローオフを実施する笛の合図の後に、スローを実施するプレーヤーがドリブルをし たならば、相手チームにフリースローを与えなければならない ", " スローオフを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、スローが行われる前にセンター ラインを越えることは許されている"], correctAnswers: [" スローオフから直接シュートを狙い、得点を決めることができる "," スローオフを実施する笛の合図の後に、スローを実施するプレーヤーがドリブルをし たならば、相手チームにフリースローを与えなければならない "," スローオフを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、スローが行われる前にセンター ラインを越えることは許されている"],ruleIds:["10 : 3","15 : 2","15 : 3","15 : 4"]},
  {id:"10-7", question:"10-7 （スローオフエリアを採用しないコート）黒チームの 6 番は、スローオフのために一方の足をセンターライン上に置き、もう 片方の足を自陣のコート内に置いた。スローオフの笛の合図が吹かれると、スロー オフを行うプレーヤーは、手からボールが離れる前にセンターラインを走り抜けた。 笛が吹かれたとき、白チームのプレーヤーは黒チームのコート側にまだ残っていた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームのプレーヤーの位置を正し、笛の合図の後にスローオフを再度実施 ", " 黒チームの 6 番の位置を正して、笛の合図の後にスローオフを再度実施"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "],ruleIds:["10 : 3","15 : 7"]},
  {id:"10-8", question:"10-8 （スローオフエリアを採用するコート）白チームの得点後、黒チーム 9 番は素早くスローオフを実施しようと、スローオフエリア内に正しく位置を取っている。レフェリーによるスローオフの笛の後、黒チーム 9 番は、スローオフエリアの中でボールを持ったまま 6 歩動き、笛の合図から 3 秒以内に、白チームの無人のゴールへとボールを投げ入れた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チームの得点 ", " 白チームのフリースロー ", " 誤りを正し、笛の合図の後に新たなスローオフを実施 "], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["10 : 3","15 : 5"]},
  {id:"10-9", question:"10-9 （スローオフエリアを採用するコート）白チームの得点後、黒チームは素早くスローオフを実施しようとしている。ボールを受けた黒チーム 9 番は、ボールと片方の足を完全にスローオフエリアの中に、もう片方の足をスローオフエリアの外に置いている。レフェリーによるスローオフの笛の後、黒チーム 9 番は、エリアの外にあった足をスローオフエリアの中に移動させる前に、白チームの無人のゴールへとボールを投げ入れた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 黒チームの得点 ", " 白チームのフリースロー ", " 誤りを正し、笛の合図の後に黒チームは新たなスローオフを実施 ", " レフェリーはスローを実施するプレーヤーの位置を認め、スローオフ実施の笛を吹いており、スローは正しく実施されている "], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "],ruleIds:["10 : 3"]},
  {id:"10-10", question:"10-10 （スローオフエリアを採用するコート）黒チームは、スローオフエリアから素早くスローオフを実施しようとしている。黒チーム8番は走りながら移動し、ボールと片足が完全にスローオフエリアの中に入ると同時に、白チーム 7 番もまたスローオフエリアの中に入り、自陣ゴールの方向へと走っている。白チーム 7 番の方向には味方のプレーヤーがいない状況で黒チーム 8 番は、白チーム 7 番の背中にボールを投げた。ボールが白チーム 7 番に当たったとき、7 番はスローオフエリアの中にいた。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 7 番に、段階的罰則を適用する ", " 白チームの 7 番に、段階的罰則を適用する ", " 黒チームの 8 番を、即座に 2 分間退場とする "], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームの 8 番を、即座に 2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 8","10 : 3","13 : 1"]},
  {id:"10-11", question:"10-11 （スローオフエリアを採用するコート）スローオフエリアに関する誤った記述はどれか。", options: [" スローを行うプレーヤーの身体の一部がスローオフエリアの中にあるとき、スローオフ実施の笛を吹くことができる ", " スローオフ実施の際、スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーの位置に関する制限はない ", " スローオフ実施の際、スローを行うプレーヤーは、スローオフエリアの外に出ることができる ", " スローを行うプレーヤーの手からボールが離れた後、ボールがまだスローオフエリアの中にある場合でも、防御側プレーヤーはボールをインターセプトすることができる  ", " スローを行うプレーヤーは、スローオフ実施の笛が吹かれた後、ボールをドリブルすることはできない "], correctAnswers: [" スローを行うプレーヤーの身体の一部がスローオフエリアの中にあるとき、スローオフ実施の笛を吹くことができる ", " スローオフ実施の際、スローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーの位置に関する制限はない ", " スローオフ実施の際、スローを行うプレーヤーは、スローオフエリアの外に出ることができる ", " スローを行うプレーヤーの手からボールが離れた後、ボールがまだスローオフエリアの中にある場合でも、防御側プレーヤーはボールをインターセプトすることができる  "],ruleIds:["10 : 3"]},
  {id:"10-12", question:"10-12 （スローオフエリアを採用するコート）白チームはコートプレーヤー 7 人での攻撃を行い、得点を決めた。黒チームは、素早くスローオフを実施しようとしている。ボールを受け取った黒チームの 6 番は、ボールと片方の足をスローオフエリアの中に置いている。レフェリーは、スローオフ実施の笛を吹いた後、白チームの 8 番は明らかにスローオフエリアの中に入り、積極的に腕を動かし、スローオフの実施を妨害している。そのような状況でも、ボールと全身がスローオフエリアの中にある黒チームの 6 番は、無人のゴールへとボールを投げ、スローオフを実施させた。投げたボールは、アウターゴールラインを越えて外に出た。レフェリーの正しい判定はどれか。", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、新たなスローオフを実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト ", " 白チームの 8 番に、段階的罰則を適用する ", " 白チームの 8 番を、即座に 2 分間退場とする ", " 白チームの 8 番を、失格とする（レッドカードを示す） "], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト ", " 白チームの 8 番を、即座に 2 分間退場とする "],ruleIds:["2 : 8","8 : 8","10 : 3","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"10-13", question:"10-13 （スローオフエリアを採用するコート）スローオフエリアに関する正しい記述はどれか。", options: [" スローオフは、レフェリーの笛の合図から3 秒以内に、実施されなければならない ", " スローオフから直接シュートを狙い、得点を決めることができる ", " 防御側チームの不正な位置は、必ず正さなければならない ", " スローオフを実施する笛の合図の後に、スローを実施するプレーヤーがジャンプをしたならば、相手チームにフリースローを与える ", " スローオフを行うプレーヤーの味方のプレーヤーは、いかなる場合も、スローオフを実施する笛の合図の前に、センターラインを越えることは許されない "], correctAnswers: [" スローオフは、レフェリーの笛の合図から3 秒以内に、実施されなければならない ", " スローオフから直接シュートを狙い、得点を決めることができる ", " スローオフを実施する笛の合図の後に、スローを実施するプレーヤーがジャンプをしたならば、相手チームにフリースローを与える "],ruleIds:["10 : 3","15 : 2"]},
  {id:"10-14", question:"10-14 （スローオフエリアを採用するコート）レフェリーは、いつスローオフの笛を吹くことができるか。", options: [" 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足とボールがスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にないとき ", " 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足がスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にないとき。ただしボールは、スローオフエリアの外にある ", " 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足とボールがスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にあるとき ", " 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足とボールがスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にないとき。ただしスローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーが、スローオフエリア内の相手陣側にいるとき "], correctAnswers: [" 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足とボールがスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にないとき ", " 少なくともスローを実施するプレーヤーの片足とボールがスローオフエリアの中にあり、もう片方の足が相手陣側のスローオフエリアの外にないとき。ただしスローを行うプレーヤーの味方のプレーヤーが、スローオフエリア内の相手陣側にいるとき "],ruleIds:["10 : 3"]},
  {id:"11-1", question:"11-1 白チームの 3 番は、サイドラインの 2 m 外側からスローインを行なった。 ", options: [" この行為は許されるため、そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 笛の合図なしに、スローインを再度実施 ", " 笛の合図の後に、スローインを再度実施"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、スローインを再度実施"],ruleIds:["11 : 4","15 : 1","15 : 5"]},
  {id:"11-2", question:"11-2 黒チームの 4 番は片足をサイドライン上に、もう片方の足をプレーイングエリア 内に置いて立っていた。この状態で黒チームの 4 番はスローインを行い、直接シュ ートを決めた。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 再開の笛の合図の後に、黒チームのスローインを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["11 : 4","15 : 2"]},
  {id:"11-3", question:"11-3 白チームの 6 番は片足をコート内に、もう片方の足をサイドラインの外側 1 m の 所に置き立っていた。この状態で白チームの 6 番はスローを行い、直接シュートを 決めた。 ", options: [" 再開の笛の合図の後に、白チームのスローインを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームの得点 ", " 相手チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 再開の笛の合図の後に、白チームのスローインを再度実施 "],ruleIds:["11 : 4","15 : 1","15 : 5"]},
  {id:"11-4", question:"11-4 白チームの 11 番はシュートを打った。ボールは誰にも触れずにクロスバーに当た って跳ね上がり、黒チームのゴールエリア上方の付属設備に当たった。その後ボー ルは、黒チームのゴールキーパー 1 番の手の中に落下した。 ", options: [" 黒チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームのスローイン ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのスローイン ", " 必ずタイムアウトを取る"], correctAnswers: [" 黒チームのスローイン "],ruleIds:["11 : 1"]},
  {id:"11-5", question:"11-5 競技の中断後の各種スローの実施に関し、防御側チームがボールから 3 m よりも近づくことを認められているのはどのような場合か。 ", options: [" レフェリーがスローの実施の合図を与えた直後 ", " フリースローを実施するプレーヤーの手からボールが離れたとき ", " フリースローやスローインの際、自陣のゴールエリアに沿って立っているとき"," ゴールキーパースローやスローオフの際、防御側プレーヤーがゴールエリアまたはスローオフエリアの外に立っているとき "], correctAnswers: [" フリースローを実施するプレーヤーの手からボールが離れたとき ", " フリースローやスローインの際、自陣のゴールエリアに沿って立っているとき"," ゴールキーパースローやスローオフの際、防御側プレーヤーがゴールエリアまたはスローオフエリアの外に立っているとき "],ruleIds:["10 : 3","11 : 5","12 : 2","13 : 8","15 : 4"]},
  {id:"11-6", question:"11-6 白チームの 5 番はキャッチミスしたため、白チームの 5 番はボールを追いかけて いき、サイドラインから出る前にボールを止めた。しかしその後、自分自身は止ま ることができずにサイドラインを越えてしまった。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのスローイン"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["11 : 1"]},
  {id:"12-1", question:"12-1 白チームのゴールキーパー 1 番がゴールキーパースローを行う際に、ゴールエリア ラインに片足が触れた。 ", options: [" 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行"],ruleIds:["1 : 3","12 : 2"]},
  {id:"12-2", question:"12-2 7 m スロー実施の笛の後、白チームのゴールキーパー 12 番は、ゴールキーパーラ インを片方の足で踏んだ。投げられたボールは、クロスバーの上を越えていった。 ", options: [" 笛の合図の後に、7 m スローを再度実施 ", " 得点ではないので、ゴールキーパースローにより競技を続行する ", " ゴールキーパーの立ち位置は正しい"], correctAnswers: [" 得点ではないので、ゴールキーパースローにより競技を続行する "," ゴールキーパーの立ち位置は正しい"],ruleIds:["1 : 3","12 : 1","14 : 9"]},
  {id:"12-3", question:"12-3 白チームのゴールキーパー 1 番は、シュートを止めた。ボールは、ゴールエリア内 をプレーイングエリアの方向へと転がっていった。黒チームの 7 番は、周りに誰も いない状況でボールを取る準備をしていた。黒チームの 7 番がボールを取る寸前 に、白チームの 1 番はそのボールを手で叩き、アウターゴールラインの外へ出した。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのスローイン ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームのゴールキーパースロー "],ruleIds:["12 : 1"]},
  {id:"12-4", question:"12-4 白チームのゴールキーパー 12 番がゴールキーパースローを実施する際、ボールを 手から落として足に当ててしまった。ボールはそのまま、ゴールエリアラインを越 えてプレーイングエリアに出た。白チームのゴールキーパー 12 番は追いかけてボ ールを拾い上げ、ゴールキーパースローを再度実施するためゴールエリアに戻った。 ", options: [" 相手チームの 7 m スロー ", " 相手チームのフリースロー ", " タイムアウト ", "スローを正しくさせるため)笛の合図の後に、ゴールキーパースローを実施"], correctAnswers: ["スローを正しくさせるため)笛の合図の後に、ゴールキーパースローを実施"],ruleIds:["12 : 2","15 : 5"]},
  {id:"12-5", question:"12-5 ゴールキーパースローが行われたと見なされ、コートプレーヤーがボールに触れる ことができるのはいつか。 ", options: [" ボールがまだゴールエリア上の空中にあるとき ", " ゴールキーパーが手から離したボールがゴールエリアラインを越え、プレーイングエリアに出たとき ", " ゴールキーパーがボールを手から離したとき ", " ゴールキーパーの味方のプレーヤーが、ボールに触れたとき"], correctAnswers: [" ゴールキーパーが手から離したボールがゴールエリアラインを越え、プレーイングエリアに出たとき "],ruleIds:["12 : 2"]},
  {id:"12-6", question:"12-6 白チームのゴールキーパー 12 番が、ゴールキーパースローを行おうとしていた。黒チームの 10 番はゴールエリアラインの外側に立ち、違反することなくボールを得ようとしていた。ボールを獲ることに成功した黒チームの 10 番は、シュートを決めた。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームの得点 ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームの 10 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["12 : 2"]},
  {id:"12-7", question:"12-7 白チームのゴールキーパー 12 番は、シュートを止めた。そのボールは、ゴール横 のアウターゴールラインを越えていった。ゴールレフェリーは、もし必要ならばど のジェスチャーを示すべきか。 ", options: [" ジェスチャー 8（ゴールキーパースロー） ", " ジェスチャー 9（フリースローの方向指示） ", " 初めにジェスチャー 9（フリースローの方向指示）をしてから、ジェスチャー 8（ゴ ールキーパースロー） ", "e) 初めにジェスチャー 8（ゴールキーパースロー）をしてから、ジェスチャー 9（フリ ースローの方向指示）"], correctAnswers: [" ジェスチャー 8（ゴールキーパースロー） "],ruleIds:["12 : 1"]},
  {id:"12-8", question:"12-8 白チームのゴールキーパー 1 番はゴールキーパースローを実施しようとして、ボー ルを落としてしまった。ボールは、プレーイングエリアで待ち構えている黒チーム の 6 番に向かってはずんでいった。そのため白チームの 2 番は、ゴールエリアに 向かって飛び込み空中でボールを押し出して、サイドラインからボールを出した。 ", options: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースローを実施 ", " 黒チームのスローイン ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースローを実施 "],ruleIds:["12 : 2"]},
  {id:"12-9", question:"12-9 ゴールキーパースローに関して、正しいのはどれか。 ", options: [" ゴールキーパースローは、ゴールキーパーの手からボールが離れたときに実施したと 見なす ", " 相手チームのプレーヤーは、必ず 3 m 離れなければならない ", " ゴールキーパースローは、ゴールキーパーの手からボールが離れ、ゴールエリアライ ンをボールが通過したときに実施したと見なす ", " 相手チームのプレーヤーは、ゴールエリアラインのすぐ外に立つことができる"], correctAnswers: [" ゴールキーパースローは、ゴールキーパーの手からボールが離れ、ゴールエリアライ ンをボールが通過したときに実施したと見なす "," 相手チームのプレーヤーは、ゴールエリアラインのすぐ外に立つことができる"],ruleIds:["12 : 2"]},
  {id:"12-10", question:"12-10 黒チームのゴールキーパー 1 番は、白チームにリードされているため、急いでゴ ールキーパースローを行おうとしていた。しかしその最中に、ボールが手から滑り 落ち、ゴールエリア内にまだ残っていた黒チームの 6 番の方へと転がっていった。 黒チームの 6 番は、足でボールを転がし黒チームの 1 番に戻した。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースローを実施 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースローを実施 "],ruleIds:["12 : 2"]},
  {id:"12-11", question:"12-11 ゴールキーパースローに関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 相手チームのプレーヤーは、ゴールキーパースローが完了し競技中（インプレー）と なるまで、フリースローラインの外側にいなければならない ", " 相手チームのプレーヤーは、ゴールキーパーがゴールキーパースローを行う場所から 3 m 離れたゴールエリアラインの外側にいなければならない ", " 相手チームのプレーヤーは、ゴールエリアラインを越える前に、ボールに触れること ができる ", " ゴールキーパーがゴールキーパースローを行うとき、自殺点（オウンゴール）はあり えない ", " ゴールキーパーはゴールキーパースローから直接、シュートを決めることはできない ", " ゴールキーパースローを行うとき、ゴールキーパーはゴールエリアラインに触れるこ とはできない"], correctAnswers: [" ゴールキーパーがゴールキーパースローを行うとき、自殺点（オウンゴール）はあり えない "],ruleIds:["9 : 1","12 : 2","15 : 2"]},
  {id:"13-1", question:"13-1 白チームにフリースローが与えられた。白チームの 5 番がボールを拾い上げる前 に、黒チームの 6 番が拾い上げ抱え込みながら、自陣のゴールに向かって走り出し た。数歩走った後、白チームの 5 番に対してボールを転がした。 ", options: [" 黒チームの 6 番を 2 分間の退場 ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースロー ", " 黒チームの 6 番を警告 ", " そのまま競技を続行 ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの 6 番を 2 分間の退場 "," 笛の合図の後に、白チームのフリースロー "," タイムアウト"],ruleIds:["8 : 8","13 : 5","15 : 5","16 : 3"]},
  {id:"13-2", question:"13-2 黒チームの 7 番はボールを所持し速攻をしようとしたが、白チームの 17 番にホー ルディングされた。アドバンテージを見ていたレフェリーがまさに笛を吹こうとし たとき、黒チームの 8 番がボールを受け取って白チームのゴールにシュートを打っ た。白チームのゴールキーパー 12 番は、シュートを止めて、速攻を開始しようと した。すでに両チームとも、3 回の警告が適用されていた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 白チームの 17 番を 2 分間の退場 ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " タイムアウト ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 17 番を 2 分間の退場 "," 白チームのゴールキーパースロー "," タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","8 : 3","13 : 2","16 : 3"]},
  {id:"13-3", question:"13-3 白チームにフリースローが判定された。ボールを持っていた黒チームの 6 番が、フ リースローが行われるべき位置から 4 m 離れたところまでボールを運んだ。 ", options: [" 黒チームの 6 番を警告 ", " 黒チームの 6 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 6 番を失格（レッドカードを示す） ", " 違反の起こった位置から白チームのフリースロー ", " 今、ボールがある位置から白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 6 番を 2 分間退場 "," 違反の起こった位置から白チームのフリースロー "],ruleIds:["8 : 8","13 : 5","13 : 6","16 : 3"]},
  {id:"13-4", question:"13-4 白チームの 4 番の違反に対してフリースローが判定されたが、白チームの 4 番は ゴールエリアを横切り、それからボールを床に置いた。 ", options: [" 白チームの 4 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 4 番を警告 ", " 相手チームの 7 m スロー ", " 相手チームのフリースロ"], correctAnswers: [" 白チームの 4 番を 2 分間退場 "," 相手チームのフリースロ"],ruleIds:["8 : 8","13 : 5","16 : 3"]},
  {id:"13-5", question:"13-5 白チームの 5 番がボールを所持しているときに、白チームの役員 B は、レフェリ ーに対して抗議をした。レフェリーはタイムアウトを取り、白チームの役員 B を警 告とした。試合をどのようにして続けるか。 ", options: [" 笛の合図の後に、白チームの交代地域から相手チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、白チームの交代地域から白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、試合が中断したときにボールがあった位置から、白チームのフリー スロー ", " 白チームの交代地域から相手チームのスローイン"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームの交代地域から相手チームのフリースロー "],ruleIds:["8 : 7","13 : 1","13 : 6","16 : 1"]},
  {id:"13-6", question:"13-6 両チームに規則違反も、チームタイムアウトの請求を知らせる笛の合図もなかった が、コートレフェリーは競技を中断した。競技を中断する笛が鳴る直前に、すでに黒 チームの 13 番は白チームのゴールに向けてボールを投げていた。笛の後、ボール は白チームのゴールキーパー 1 番に止められることなく、ゴールに入った。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームの得点"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["13 : 4"]},
  {id:"13-7", question:"13-7 白チームの速攻での攻撃で、黒チームの選手が 1 名、黒チームのゴールキーパー 12 番との間にいる状況で白チーム 7 番が打ったシュートが、黒チーム12 番の頭部に当たったため、黒チーム 12 番は倒れた。ボールは、ゴールエリアライン近くに一人で立っていた白チーム 9 番のところに跳ね返り、白チームの 9 番は、無人のゴールにボールを投げ入れた。黒チーム 12 番は、コート上での治療行為が必要であったため、レフェリーはボールがゴールラインを越える直前に、笛を吹き競技を中断した。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 白チームの 7 m スロー ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースロー ", " タイムアウト ", " 黒チームの 12 番はコートから出なければならない。そして、自チームの 3 回の攻 撃が終了したときのみ、コートに再び入ることができる"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのフリースロー "," タイムアウト "],ruleIds:["4 : 11","8 : 8","13 : 4","解釈 2","解釈8","ガイドライン 6 : 8"]},
  {id:"13-8", question:"13-8 黒チーム 9 番にフリースローが判定された。しかし白チーム 5 番は、ボールを持ったままレフェリーの方へと近づいていき、丁寧にボールを渡した。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 白チームの 5 番を 2 分間退場とし、現在ボールがある位置から黒チームのフリース ロー ", " 白チームの 5 番を警告とし、現在ボールがある位置から黒チームのフリースロー ", " 白チームの 5 番を 2 分間退場とし、違反の起こった位置から黒チームのフリース ロー ", " 白チームの 5 番を警告とし、違反の起こった位置から黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番を 2 分間退場とし、違反の起こった位置から黒チームのフリース ロー "],ruleIds:["8 : 8","13 : 5","13 : 6","16 : 3"]},
  {id:"13-9", question:"13-9 レフェリーが白チームに 7 m スローを判定した直後に、白チームの 5 番は不正交 代をした。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームの 5 番を 2 分間退場 ", " 白チームのチーム責任者を警告"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 白チームの 5 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["4 : 5","13 : 3","16 : 3"]},
  {id:"13-10", question:"13-10 フリースローの実施位置に関する正しい記述はどれか。 ", options: [" 相手チームへのフリースローが判定されたときに直ちにボールを床に置かなかっ た場合、相手チームは、現在ボールのある位置からスローを行ってよい ", " 不正交代の場合、交代地域前よりも（スローを行うチームにとって）有利な位置にボ ールがあったときは、ボールのあった位置からフリースローを行う ", " パッシブプレーと見なしフリースローが判定された場合、常に、パッシブプレーが判 定されたときにボールがあった位置からフリースローを行う ", " センターラインからフリースローを行う際は、横方向の許容範囲はスローオフの場合 と同じである"], correctAnswers: [" 不正交代の場合、交代地域前よりも（スローを行うチームにとって）有利な位置にボ ールがあったときは、ボールのあった位置からフリースローを行う "," パッシブプレーと見なしフリースローが判定された場合、常に、パッシブプレーが判 定されたときにボールがあった位置からフリースローを行う "," センターラインからフリースローを行う際は、横方向の許容範囲はスローオフの場合 と同じである"],ruleIds:["7 : 11","13 : 6","13 : 6"]},
  {id:"13-11", question:"13-11 黒チームの 11 番が、ボールを持って白チームの 2 番をかわそうとしている最中に 客席から笛の合図が聞こえたため、白チームの 2 番は守ることを止めた。そのため 黒チームの 11 番は、フリーの状態でシュートを打った。 ", options: [" 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト（タイムキーパーに確認する） ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" タイムアウト（タイムキーパーに確認する） "," 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["13 : 4"]},
  {id:"13-12", question:"13-12 白チームは、黒チームのフリースローライン近くでボールを所持していた。黒チー ムのチーム役員 A がレフェリーの判定に対して強く抗議したため、レフェリーは競 技を中断した。 ", options: [" 黒チームのチーム役員 A を警告 ", " 黒チームの交代地域前から、白チームのフリースロー ", " 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 A を警告 "," 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースロー"],ruleIds:["8 : 7","13 : 6","交代地域規定 5 および 6"]},
  {id:"13-13", question:"13-13 黒チームの 6 番を警告とした。白チームのフリースローにより競技を再開するため コートレフェリーは笛を吹いたが、ゴールエリアラインとフリースローラインの間 にいた白チームの 11 番を見逃してしまった。白チームの 11 番はボールをキャッ チし、明らかな得点チャンスを得た。ゴールレフェリーはこの事象を見ていた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 位置を正し、笛の合図の後にフリースローを再度実施 ", " ゴールレフェリーは、黒チームへのフリースローを判定する ", " ゴールレフェリーは、白チームの 11 番を警告とする ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 位置を正し、笛の合図の後にフリースローを再度実施 "],ruleIds:["13 : 7","15 : 3","15 : 5"]},
  {id:"13-14", question:"13-14 白チームがボールを所持し、黒チームは防御隊形を整えた状況で、白チームの 4 番 は、サイドライン沿いを走っている白チームの 8 番にパスを出した。しかし白チー ムの 8 番は、観客席とコートの間をサイドラインに触れながら歩いているカメラ マンと衝突してしまった。そのため白チームの 8 番は、体のコントロールを失いボ ールをキャッチできなかった。ボールは、レフェリーが競技を中断する前に、サイ ドラインから出てしまった。 ", options: [" 黒チームのスローインにより競技を再開 ", " 白チームのフリースローにより競技を再開 ", " タイムアウト ", " 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記 "], correctAnswers: [" 白チームのフリースローにより競技を再開 "," タイムアウト "," 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記 "],ruleIds:["13 : 4"]},
  {id:"13-15", question:"13-15 白チームが攻撃中、レフェリーは黒チームにフリースローを与えた。黒チームの 2 番がフリースローを実施する前に、黒チームの 11 番は白チームの 8 番を引き倒 した。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのフリースローを実施 ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースローを実施 ", " タイムアウト ", " 黒チームの 11 番に段階的罰則を適用する ", "黒チームの 11 番を、即座に 2 分間退場とする ", " 黒チームの 11 番を失格とする（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、黒チームのフリースローを実施 ", " タイムアウト ", "黒チームの 11 番を、即座に 2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 3","8 : 4","13 : 3"]},
  {id:"14-1", question:"14-1 得点が 20 対 20 の場面で、黒チームの 7 番は白チームのパスをインターセプト し、速攻に移った。白チームのプレーヤーは、誰も黒チームの 7 番を止めることが できなかった。そのとき観客の一人がコート内に乱入し、黒チームの 7 番を引き倒 した。このため他の観客もコートに入り、大騒ぎとなった。黒チームのチーム役員 A は、黒チームの 7 番のプレーを妨害した観客を殴った。", options: [" 競技を中止する", " タイムアウトを取り黒チームの 7 m スローとし、黒チームのチーム役員 A を、報告 書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。黒チームは、コート上の プレーヤーを 2 分間 1 名減らす", " タイムアウトを取り黒チームの 7 m スローとし、黒チームのチーム役員 A を、失格 とする（レッドカードを示す）。黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名 減らす", " タイムアウトを取り黒チームの 7 m スローとし、黒チームのチーム役員 A を、2 分 間退場とする。黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" タイムアウトを取り黒チームの 7 m スローとし、黒チームのチーム役員 A を、報告 書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。黒チームは、コート上の プレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["2 : 8","8 : 10","14 : 1","16 : 6"]},
  {id:"14-2", question:"14-2 黒チームのスローインになった。黒チームの 7 番がスローインを行うため正しい位 置についたとき、白チームのゴールキーパー 12 番がゴールのかなり前に立ってい ることに気づき、無人のゴールをめがけて直接シュートを狙った。そこで白チーム のコートプレーヤー 3 番は、ゴールエリア内に侵入してボールを止めた。 ", options: [" 得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 3 番に段階的罰則を適用する", "白チームの 3 番を、即座に 2 分間退場とする"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー ", "白チームの 3 番を、即座に 2 分間退場とする"],ruleIds:["8 : 8","14 : 1","15 : 2"]},
  {id:"14-3", question:"14-3 白チームの 4 番は 7 m スローを行ったが、ボールはゴールポストに当たり、誰に も触れられることなく、白チームの 4 番のところに戻ってきた。白チームの 4 番 は、ボールをキャッチしシュートを決めた。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの得点"], correctAnswers: [" 白チームの得点"],ruleIds:["14 : 6"]},
  {id:"14-4", question:"14-4 黒チームのフリースローライン付近で、ボールを持った白チームの 3 番は、黒チー ムの 4 番をかわした。白チームの 3 番は、3 歩進んだところでシュートを打とう としたが黒チームの 4 番に押されてしまい、4 歩目の足が床に着いた直後に打った シュートが、ゴールに入った。このとき黒チームの他のプレーヤーは、誰も白チーム の 3 番のプレーを防御できない状況にあった。 ", options: [" アドバンテージの適用により、白チームの得点 ", " 黒チームの 4 番に段階的罰則を適用 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 4 番に段階的罰則を適用 "," 白チームの 7 m スロー"],ruleIds:["8 : 3","14 : 1","16 : 1"]},
  {id:"14-5", question:"14-5 白チームの 9 番は 7 m スローを行い、シュートを決めた。しかし、白チームの 9 番がボールを手から離す前に、白チームの 4 番がフリースローラインを踏み越し た。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 7 m スローを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " 白チームの 4 番を警告とし、7 m スローを再度実施"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["13 : 1","14 : 7","15 : 7"]},
  {id:"14-6", question:"14-6 レフェリーの笛の合図に続いて、黒チームの 2 番が 7 m スローを行おうとしたと き、白チームの 5 番がフリースローラインを踏み越した。白チームの 5 番の違反 にもかかわらず、黒チームの 2 番はシュートを決めた。 ", options: [" 黒チームの得点とし、白チームの 5 番を失格（レッドカードを示す） ", " 黒チームの得点とし、白チームの 5 番を 2 分間の退場 ", " 黒チームの得点 ", " 白チームの 5 番を失格とし、7 m スローを再度実施"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["14 : 8"]},
  {id:"14-7", question:"14-7 白チームの 6 番がボールを持って正しい位置に立ち、7 m スローの準備をした。そ の後、黒チームのチーム役員 A は、黒チームのゴールキーパー 12 番に交代するよ う指示を出し、黒チームのゴールキーパー 12 番はその指示に従おうとした。 ", options: [" 交代を認める ", " 黒チームのチーム役員 A を警告 ", " 黒チームのチーム役員 A と黒チームの 12 番を警告 ", " 黒チームの 12 番を警告"], correctAnswers: [" 黒チームの 12 番を警告"],ruleIds:["14 : 10","16 : 1"]},
  {id:"14-8", question:"14-8 白チームの 4 番は黒チームのゴールへシュートを打ったが、ボールはゴールポスト に当たり、プレーイングエリアの方へ転がっていった。白チームの 6 番はノーマー クの状態でゴールエリアラインに沿って立ち、ボールを取ろうと待ち構えていた。 そのため黒チームの 4 番は明らかにゴールエリアに侵入し、ボールを自陣のアウタ ーゴールラインの外へと、はたき出した。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのスローイン ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "],ruleIds:["6 : 2","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"14-9", question:"14-9 白チームの 3 番が 7 m スローを行おうとしていた。レフェリーの笛の合図の後、 白チームの 3 番がボールを手から離す前に、白チームの 5 番はフリースローライ ンを踏み越えた。 ", options: [" 7 m スローを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの 5 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["13 : 1","14 : 7","15 : 7"]},
  {id:"14-10", question:"14-10 白チームの 9 番は、完全にノーマークの状態で黒チームのゴールエリアラインに沿 って立ち、パスを待っていた。このチャンスに気づいた白チームの 10 番は、白チ ームの 9 番に向けゴールエリアを横切るバウンドパスを出した。これを見た黒チー ムの 3 番は、完全に両足ともゴールエリア内に踏み込んだ状態で、パスを妨害した。 黒チームの 3 番のこの行為は、この試合 2 回目である。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 3 番に段階的罰則を適用"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 3 番に段階的罰則を適用"],ruleIds:["8 : 7","14 : 1","16 : 1","解釈 6"]},
  {id:"14-11", question:"14-11 黒チームのピボット 10 番は、白チームの 2 番に正当に守られていた。黒チームの 10 番が移動できる状態になったとき、黒チームの 4 番は黒チームの 10 番が入り 込めるスペースにバウンドパスを出した。黒チームの 10 番が移動しボールをキャ ッチしようとしたとき、白チームの 2 番は、黒チーム 10 番のユニホームを背後か ら掴んだ。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 白チームのプレーヤーの位置に関係なく、黒チームの 7 m スロー ", " 黒チームの 10 番のシュートを正当に阻止できる白チームのプレーヤーが他にいな かった場合、黒チームの 7 m スロー ", " 白チームの 2 番に段階的罰則を適用 ", " 白チームの 2 番を直接の失格（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チームの 10 番のシュートを正当に阻止できる白チームのプレーヤーが他にいな かった場合、黒チームの 7 m スロー "," 白チームの 2 番に段階的罰則を適用 "],ruleIds:["8 : 2","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"14-12", question:"14-12 ボールを持った白チームの 3 番は、黒チームのゴールに向かって速攻を仕掛け、明らかな得点チャンスを得ている。白チームの 3 番がジャンプシュートを打とうとしたとき、観客席から笛が鳴った。そのため白チームの 3 番は、シュートを打たずにゴールエリア内でボールを持ったまま立ち止まった。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのゴールキーパースロー ", " 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記"],ruleIds:["14 : 1"]},
  {id:"14-13", question:"14-13 得点は 26 対 26 で、白チームが速攻を仕掛けていた。白チームの 5 番が黒チーム のゴールエリアラインの近くからノーマークの状態でシュートを打とうとした瞬間、 タイムキーパーが競技の終了合図の笛を吹いた。しかし、レフェリーは競技時間が まだ 20 秒残っていると判断した。 ", options: [" ジャッジーズテーブルの前から白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記 ", " 笛の合図がなされた際にボールのあった位置から、白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記 "],ruleIds:["2 : 3","14 : 1","解釈 6"]},
  {id:"14-14", question:"14-14 7 m スローの実施に関する正しい記述はどれか。 ", options: [" スローを行うプレーヤーは、7 m ラインの後方 1 m 以内に立つことが許される ", " 防御側チームがゴールキーパーを交代する場合、レフェリーはタイムアウトを取らな ければならない ", " ゴールキーパーが繰り返しゴールキーパーラインを踏み越えた場合、段階的罰則を適 用する ", " 防御側プレーヤーは、スローを行うプレーヤーから 3 m 以上離れなければならない"], correctAnswers: [" スローを行うプレーヤーは、7 m ラインの後方 1 m 以内に立つことが許される "],ruleIds:["14 : 3","14 : 5","14 : 8","14 : 9"]},
  {id:"14-15", question:"14-15 白チームの 5 番はボールを持って右サイドから黒チームのゴールエリア上に飛び 込むと、ゴールエリアラインから約 50 cm 内側で両腕を上げて立っていた黒チーム の 11 番と衝突した。黒チームの 11 番のこの行為は、この試合 3 回目である。 ", options: [" 白チームの 7 m スロー ", " 白チーム 5 番のオフェンシブファール（攻撃側の違反） ", " 黒チームの 11 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 11 番を警告"], correctAnswers: [" 白チームの 7 m スロー "," 黒チームの 11 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["6 : 2","8 : 7","14 : 1","16 : 3"]},
  {id:"14-16", question:"14-16 白チームの 6 番が速攻を仕掛け、明らかな得点チャンスとなったとき会場の照明が 消えた。 ", options: [" レフェリーは明らかな得点チャンスの結果を待つ ", " レフェリーは直ちに競技を中断し、タイムアウトを取る ", " 照明が復旧した後、白チームのフリースローにより競技を再開する ", " 照明が復旧した後、白チームの 7 m スローにより競技を再開する ", " 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記"], correctAnswers: [" レフェリーは直ちに競技を中断し、タイムアウトを取る "," 照明が復旧した後、白チームの 7 m スローにより競技を再開する "," 連盟や大会の規定に従い、記録用紙にその旨を特記"],ruleIds:["14 : 1","解釈 2"]},
  {id:"14-17", question:"14-17 白チームの 3 番は、7 m スローを行おうとしていた。レフェリーの笛の合図の後、 白チームの 3 番がボールを手から離す前に、白チームの 5 番はフリースローライン を踏み越した。打ったシュートは、黒チームのゴールキーパー 1 番に止められた。 ", options: [" 白チームは 7 m スローを再度実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームのゴールキーパースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのゴールキーパースロー"],ruleIds:["6 : 4","12 : 1","13 : 2","14 : 7"]},
  {id:"14-18", question:"14-18 白チームの 2 番は、7 m スローを行おうとしていた。コートレフェリーが笛を吹い た後、白チームの 2 番はボールを床に落としてしまった。黒チームの 3 番はすぐ にボールを拾い上げ、黒チームの 2 番にパスをし、速攻を仕掛けた黒チームの 2 番はシュートを決めた。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 7 m スローを再度実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " タイムアウト"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["13 : 2","14 : 4","15 : 2"]},
  {id:"14-19", question:"14-19 白チームの 6 番は相手のフリースローライン付近でボールを持っていたが、黒チー ムの 5 番の危害を及ぼすような行為により倒された。このとき白チームの 6 番と 黒チームのゴールとの間には、黒チームの 8 番がゴールエリアライン際で立ってい た。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 5 番を、2 分間退場とする ", " 白チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 黒チームの 5 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） "],ruleIds:["8 : 5","13 : 1","解釈 6"]},
  {id:"14-20", question:"14-20 白チームはゴールキーパーが不在の状況で、7 人攻撃を行っている。黒チームの 8 番がパスをインターセプトした。それからドリブルし、無人のゴールに向けシュー トを打つための体勢を取る前に、白チームの 3 番に妨害された。その間に、白チー ムのゴールキーパー 12 番は、白チームの 7 番と正しく交代し、ゴールエリアの中 に戻った。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト ", " 白チームの 3 番を 2 分間退場"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["8 : 2","8 : 3","解釈 6","ガイドライン 14 : 1"]},
  {id:"14-21", question:"14-21 白チームはゴールキーパーが不在の状況で、7 人攻撃を行っている。黒チームの 5 番がパスをインターセプトした。黒チームの 5 番は、明らかに無人のゴールに向か って直接シュートを打とうとした。その瞬間、白チームの 6 番に背後から押された ため、黒チームの 5 番は身体のコントロールを失い、ボールはゴールから外れた。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー ", " タイムアウト ", " 白チームの 6 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 6 番を失格（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー "," タイムアウト "," 白チームの 6 番を 2 分間退場 "],ruleIds:["2 : 8","8 : 4","14 : 1","解釈 6","ガイドライン 14 : 1"]},
  {id:"14-22", question:"14-22 白チームの 7 人攻撃中（ゴールキーパー不在の状況）に、白チーム 11 番のパスミスにより、ボールはサイドラインを越え黒チームのスローインとなった。黒チーム 9 番はボールを拾い上げ、無人のゴールに向かってスローインから直接シュートを打った。しかしボールは、スローを行うプレーヤーからとても近い距離に立っていた白チームの 4 番によってブロックされた。 ", options: [" 白チームの 4 番の位置を修正 ", " 白チームの 4 番に、段階的罰則を適用する ", " 笛の合図の後に、黒チームのスローインを再度実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 m スロー", " 白チームの 4 番を、即座に 2 分間退場とする "], correctAnswers: [" 黒チームの 7 m スロー", " 白チームの 4 番を、即座に 2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 8","14 : 1","解釈 6","ガイドライン 14 : 1"]},
  {id:"14-23", question:"14-23 白チームの 7 人攻撃中（ゴールキーパー不在の状況）に、レフェリーは白チーム 7 番に対しオフェンシブファール（攻撃側の違反）の判定をした。黒チーム 8 番はボールを取り、フリースローの実施によって明らかに無人のゴールに向かって直接シュートを打とうとした。ボールが手から離れる直前に、白チーム 7 番によって後ろから捕まえられ引き倒された。これにより黒チーム 8 番は、部分的に身体のコントロールを失った。その直後、白チームのゴールキーパー 16 番は、白チーム 2 番と正しく交代し、ゴールエリアの中に戻った。  ", options: [" 白チームの 7 番に段階的罰則を適用 ", " 白チームの 7 番を 2 分間退場 ", " 白チームの 7 番を失格（レッドカードを示す） ", " タイムアウト ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースローを再度実施 ", " 黒チームの 7 m スロー"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番を 2 分間退場 "," タイムアウト "," 黒チームの 7 m スロー"],ruleIds:["2 : 8","8 : 4","14 : 1","解釈 6","ガイドライン 14 : 1"]},
  {id:"15-1", question:"15-1 白チームのゴールキーパー 13 番が、ゴールキーパースローを行うためボールを後 方に引いたとき、ボールはゴールラインを越えゴールに入っていた。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 相手チームの得点 ", " 相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["12 : 2","15 : 2"]},
  {id:"15-2", question:"15-2 競技終了 20 秒前、20 対 19 で白チームがリードしていた。白チームのゴールキー パー 12 番は、ドリブルしながらゴールエリア内を行ったり来たりし、ゴールキー パースローの実施に時間をかけていた。 ", options: [" タイムアウト ", " 白チームのフリースロー ", " ゴールキーパースロー実施のための笛の合図 ", " 白チームの 12 番を 2 分間退場 ", " パッシブプレーの予告合図"], correctAnswers: [" ゴールキーパースロー実施のための笛の合図 "],ruleIds:["5 : 2","12 : 2","15 : 5"]},
  {id:"15-3", question:"15-3 レフェリーは、白チームのフリースローライン近くで黒チームにフリースローを与 えた。両チームのプレーヤーが正しい位置についた後、レフェリーは競技再開の笛 を吹いた。スローを行うプレーヤーがボールを手から離す前に、スローを行うプレ ーヤーの味方のプレーヤー 2 名が、フリースローラインを踏み越えた。 ", options: [" 再度、黒チームのフリースローを実施 ", " 白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に ", " 笛の合図なしに"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 笛の合図なしに"],ruleIds:["13 : 1","13 : 7","15 : 7"]},
  {id:"15-4", question:"15-4 白チームのゴールキーパー 12 番はゴールキーパースローを行おうと、片手でボー ルを持ってゴールエリア内に立っていた。黒チームの 6 番は、開いた片手でゴール キーパーの手からボールを払い落とした。 ", options: [" 笛の合図なしに、白チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図なしに、白チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー ", " 黒チームの 6 番を、即座に 2 分間退場とする "], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースロー "," 黒チームの 6 番を、即座に 2 分間退場とする "],ruleIds:["8 : 8","12 : 1","12 : 2","15 : 5","15 : 9"]},
  {id:"15-5", question:"15-5 白チームにスローインが与えられた。白チームの 8 番は、スローインから直接ゴー ルを狙った。ボールはゴールポストに当たり跳ね返ってきたので、白チームの 8 番 はボールをキャッチしシュートを決めた。 ", options: [" 相手チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの得点 ", " 笛の合図の後に、スローインを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 白チームの得点 "],ruleIds:["15 : 2"]},
  {id:"15-6", question:"15-6 黒チームのゴールキーパー 12 番がシュートを止めた。黒チームのゴールキーパー 12 番はすぐに速攻を開始させようとしたが、ボールは手からこぼれ落ち、自チーム のゴールに入った。 ", options: [" 相手チームの得点 ", " 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施 ", " 相手チームのスローイン ", " 相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施 "],ruleIds:["12 : 1","12 : 2","15 : 2"]},
  {id:"15-7", question:"15-7 白チームの 6 番は、味方ゴールキーパーに向かってスローインを実施した。白チー ムのゴールキーパー 1 番はボールに気づくのが遅れ、ボールはゴールラインを越え ゴールに入った。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの得点 ", " 白チームのゴールキーパースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのスローインを再度実施"], correctAnswers: [" 相手チームの得点 "],ruleIds:["9 : 1","15 : 2"]},
  {id:"15-8", question:"15-8 白チームの 7 番はスローインを実施したが、ボールはレフェリーに当たってしまっ た。白チームの 7 番はそのボールを再び拾い上げ、黒チームのゴールへシュートを 決めた。 ", options: [" 黒チームのゴールキーパースロー ", " 白チームの得点 ", " 黒チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、スローインを再度実施 ", " 白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 9","13 : 1","15 : 2"]},
  {id:"15-9", question:"15-9 白チームがフリースローを行おうとしており、すべてのプレーヤーは正しい位置に いた。白チームの 10 番は指示を出すため、持っていたボールを床に置いた。黒チ ームの 7 番はこの状況をすぐに把握し、ボールを拾い上げて速攻を開始した。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースローを再度実施 ", " 黒チームの 7 番を警告とし、白チームのフリースロー ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場とし、白チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["15 : 2"]},
  {id:"15-10", question:"15-10 黒チームの 9 番はフリースローを行いたかったが、白チームの 11 番がボールから わずか 2 m しか離れていない場所から、スローの実施を遅らせようとしていた。 ", options: [" 白チームの 11 番に段階的罰則を適用し、笛の合図の後に黒チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースロー ", " 白チームの 11 番を即座に 2 分間退場 ", " 白チームの 11 番の位置を正し、笛の合図の後にフリースロー（罰則は不要）"], correctAnswers: [" 白チームの 11 番に段階的罰則を適用し、笛の合図の後に黒チームのフリースロー "],ruleIds:["15 : 5","15 : 9","16 : 1","16 : 3"]},
  {id:"15-11", question:"15-11 白チームのフリースローライン近くで黒チームのフリースローとなった。レフェリ ーは、フリースローラインとゴールエリアラインの間に黒チームの 8 番がいるのを 見落としていたため、黒チームの 8 番はボールを受け取り、シュートを決めた。 ", options: [" 笛の合図の後に、黒チームのフリースローを再度実施 ", " 白チームのフリースロー ", " 黒チームの得点 ", " 黒チームの 8 番を警告"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、黒チームのフリースローを再度実施 "],ruleIds:["13 : 7","15 : 5","15 : 7"]},
  {id:"15-12", question:"15-12 黒チームのゴールキーパー 12 番は、白チームのゴールに向けてゴールキーパース ローを実施した。両チームの誰もボールに触れることなく、ボールは白チームのゴ ールに入った。 ", options: [" 白チームのゴールキーパースロー ", " 白チームのスローイン ", " 黒チームの得点 ", " スポーツマンシップに反する行為で、黒チームの 12 番を警告"], correctAnswers: [" 黒チームの得点 "],ruleIds:["15 : 2"]},
  {id:"15-13", question:"15-13 白チームの 5 番は、すでに警告と 2 回の 2 分間退場が与えられていた。黒チーム がフリースローを行うとき、白チームの 5 番は、適切な距離を保たずにフリースロ ーの実施を妨げた。白チームの 5 番のこの行為は、この試合で初めてであった。 ", options: [" 白チームの 5 番を警告 ", " 罰則は不要 ", " 白チームの 5 番を 3 回目の 2 分間退場とし、失格（レッドカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームの 5 番を 3 回目の 2 分間退場とし、失格（レッドカードを示す）"],ruleIds:["8 : 7","15 : 4","15 : 9","16 : 3","16 : 5","16 : 6"]},
  {id:"15-14", question:"15-14 競技終了の直前、24 対 23 で白チームがリードしていた。黒チームのフリースロー ラインから約 1 m 離れた位置で、白チームにフリースローが与えられた。すべての プレーヤーは正しい位置につき、レフェリーは競技再開の笛を吹いた。白チームの 10 番は、ボールを手から離す前に 1 歩踏み出しながらフリースローを行った。 ", options: [" 白チームのフリースロー ", " タイムアウト ", " 白チームの 10 番を 2 分間退場 ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー"],ruleIds:["13 : 7","15 : 7"]},
  {id:"15-15", question:"15-15 白チームの 14 番は、笛の合図なしに黒チームのフリースローラインに沿ってフリ ースローを実施しようとしている。白チームの 14 番も、その味方プレーヤーもそ れぞれ正しい位置に立っている。白チームの 14 番がボールを手から離す前に、白 チームの 13 番と 15 番は、ゴールエリアラインに向かって走り、フリースローラ インを踏み越えた。 ", options: [" 誤った位置を修正 ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースロー ", " そのまま競技を続行 ", " 黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 誤った位置を修正 "," 笛の合図の後に、白チームのフリースロー "],ruleIds:["13 : 3","15 : 1","15 : 7"]},
  {id:"15-16", question:"15-16 黒チームのゴールキーパー 1 番は、ゴールキーパースローを実施した。ボールはレ フェリーに当たり跳ね返り、その間にゴールエリアの外に出た黒チームの 1 番は、 そのボールをキャッチした。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 笛の合図の後に、ゴールキーパースローを再度実施 ", " 相手チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 相手チームのフリースロー "],ruleIds:["7 : 9","12 : 2","13 : 1","15 : 2"]},
  {id:"15-17", question:"15-17 黒チームの 11 番がフリースローを行うために腕を後方に引いたとき、ボールは完 全にコートの外に出た。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームのスローイン ", " 黒チームの 11 番に口頭で注意し、相手チームのフリースロー"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["15 : 1","15 : 2"]},
  {id:"15-18", question:"15-18 白チームのゴールキーパー 1 番は、ゴールラインの直前でボールを止めた。その後、 白チームの 4 番にパスをしようとしたが、ボールは手からこぼれ落ち、自チームの ゴールに入った。 ", options: [" 相手チームの得点 ", " 相手チームのフリースロー ", " 相手チームの 7 m スロー ", " 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースローを再度実施"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのゴールキーパースローを再度実施"],ruleIds:["6 : 4","12 : 1","12 : 2","15 : 2"]},
  {id:"15-19", question:"15-19 白チームがスローオフを行おうとしていた。コートレフェリーがスローオフの合図の笛を吹くと、白チーム 13 番は、白チーム 7 番と 3 番が黒チームのコートの半ばまで走り込み、有利な位置にいることに気付いたため、スローオフしようとしていた白チーム 9 番の手からボールを奪い取り、白チーム 7 番にボールを投げた。ボールをキャッチした白チーム 7 番は、シュートを決めた。 ", options: [" 白チームの得点 ", " 誤りを正し、白チームはスローオフを再度実施 ", " 黒チームのフリースロー ", " 白チームの 13 番を口頭で注意 ", " 白チームの 7 番と 13 番を口頭で注意"], correctAnswers: [" 黒チームのフリースロー "],ruleIds:["15 : 2","15 : 3","15 : 7"]},
  {id:"15-20", question:"15-20 （スローオフエリアを採用しないコート）競技終了 4 秒前、30 対 30 から白チームが得点を決めて 31 対 30 とリードした。素早くスローオフを行おうとした黒チームの 10 番は、片足をセンターラインの手前（自陣側）に、他方の足をセンターラインの向こう側（相手陣内）に置いた。そしてレフェリーの笛の合図なしに、黒チームの 10 番は白チームのゴールの中にボールを投げ入れた。そこで、自動終了合図があった。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 黒チームはスローオフを再度実施 ", " スローの結果を待つ ", " タイムアウト ", " 黒チームの得点を認めず、競技の終了"], correctAnswers: [" 黒チームの得点を認めず、競技の終了"],ruleIds:["2 : 3","2 : 4","10 : 3","15 : 5"]},
  {id:"15-21", question:"15-21 黒チームのフリースローラインから、白チームにフリースローが与えられた。スロ ーを行う白チームの 7 番も、その味方プレーヤーもそれぞれフリースローラインの 外側に正しく立っていた。笛の合図なしにフリースローは素早く行われたが、白チ ームの 7 番がボールを手から離す前に、白チームの 9 番と 18 番は、フリースロ ーラインを越えて侵入した。 ", options: [" 黒チームのフリースロー ", " 誤った位置を修正 ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースローを実施 ", " 黒チームにフリースローとし、白チームの 9 番と 18 番に警告"], correctAnswers: [" 誤った位置を修正 "," 笛の合図の後に、白チームのフリースローを実施 "],ruleIds:["13 : 7","15 : 1","15 : 5","15 : 6","15 : 7 第 2 段落"]},
  {id:"15-22", question:"15-22 自殺点（オウンゴール）となりえないスローはどれか。 ", options: [" ゴールキーパースロー ", " フリースロー ", " スローイン ", " スローオフ"], correctAnswers: [" ゴールキーパースロー "],ruleIds:["12 : 2","15 : 2"]},
  {id:"15-23", question:"15-23 黒チームの 4 番は、正しい位置についてスローインを行おうとしていた。しかし、 パスをする味方のプレーヤーが見つからなかったため、黒チームの 4 番は、サイド ラインの内側でボールを一度はずませた。 ", options: [" 笛の合図なしに、相手チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、相手チームのスローイン ", " 笛の合図の後に、再度、黒チームのスローイン ", " 笛の合図の後に、黒チームのフリースロー"], correctAnswers: [" 笛の合図なしに、相手チームのフリースロー "],ruleIds:["15 : 2","15 : 7","15 : 8"]},
  {id:"15-24", question:"15-24 白チームのフリースローとなり、白チームの 9 番は、レフェリーの笛の合図なしに ジャンプしながら素早くフリースローを行い、ボールは黒チームのゴール前で完全 にノーマークの状態になっている白チームの 4 番に渡った。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 黒チームのフリースロー ", " 笛の合図の後に、白チームのフリースローを再度実施"], correctAnswers: [" 笛の合図の後に、白チームのフリースローを再度実施"],ruleIds:["15 : 1","15 : 5","15 : 7"]},
  {id:"15-25", question:"15-25 白チームのフリースローとなり、白チームの 5 番は、レフェリーの笛の合図なしに 全力で走りながら素早くフリースローを行い、ボールは白チームの 4 番に向かって 投げられた。しかしボールは、黒チームの 3 番によってインターセプトされ、黒チ ームの 3 番は、白チームのゴール前でノーマークの状態となった。 ", options: [" そのまま競技を続行 ", " 笛の合図の後に、フリースローを再度実施 ", " 黒チームの 3 番に段階的罰則を適用し、フリースローを再度実施"], correctAnswers: [" そのまま競技を続行 "],ruleIds:["13 : 2","15 : 7"]},
  {id:"15-26", question:"15-26 黒チーム 8 番は、レフェリーの笛の合図なしに両足と左手を床につけた状態で、スローを実施した。ボールを受け取った黒チーム 6 番は、シュートを決めた。レフェリーの正しい判定はどれか。 ", options: [" 黒チームの得点 ", " 誤りを正し、笛の合図の後にフリースローを再度実施 ", " 白チームのフリースロー "], correctAnswers: [" 誤りを正し、笛の合図の後にフリースローを再度実施 "],ruleIds:["15 : 1"]},
  {id:"16-1", question:"16-1 白チームの役員 B が抗議をしたため、2 分間退場となった。競技が再開される前、 役員 B は再度抗議をしたので、失格となった。 ", options: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["16 : 9"]},
  {id:"16-2", question:"16-2 白チームの 8 番は、プッシングにより 2 分間退場となった。白チームの 8 番はレフェリーに近寄り、「この間抜け！馬鹿野郎！お前は何も分かっていない！」などと罵った。さらにコートから出る前に、レフェリーの顔に唾をかけた。 ", options: [" 白チームの 8 番を失格（レッドカードを示す）とし、白チームはコート上のプレー ヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームの 8 番を失格（レッドカードを示す）とし、白チームはコート上のプレー ヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 白チームの 8 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームの 8 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 8 番を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す）とし、 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-3", question:"16-3 競技中、チーム役員に対して各チーム最大何回まで警告とすることができるか。 ", options: [" 制限なし ", " 1 回 ", " 2 回 ", " 3 回"], correctAnswers: [" 1 回 "],ruleIds:["16 : 1"]},
  {id:"16-4", question:"16-4 プレーヤーの退場時間を計測し始めるのはいつか。 ", options: [" レフェリーが退場のジェスチャーをしたとき ", " 退場となったプレーヤーがサイドラインを越えたとき ", " レフェリーが競技再開の笛を吹いたとき ", " タイムキーパーがストップウォッチを始動させたとき"], correctAnswers: [" レフェリーが競技再開の笛を吹いたとき "],ruleIds:["16 : 5"]},
  {id:"16-5", question:"16-5 プレーヤーを退場としたとき、この退場は誰に示さなければならないか。 ", options: [" 退場としたプレーヤー、タイムキーパー、スコアキーパー ", " チーム責任者、タイムキーパー ", " タイムキーパー、スコアキーパー ", " 退場としたプレーヤー、チーム責任者、スコアキーパー"], correctAnswers: [" 退場としたプレーヤー、タイムキーパー、スコアキーパー "],ruleIds:["16 : 4"]},
  {id:"16-6", question:"16-6 黒チームの 5 番は競技の序盤で 2 回の 2 分間退場となっていた。一つは段階的罰 則によるもので、もう一つは相手ボールとなった際にボールを投げたことによるも のだった。そして今、黒チームの 5 番は、チームとして 2 回目となる不正交代を した。競技が再開される前に、黒チームの 5 番は極めてスポーツマンシップに反す る行為をした。 ", options: [" 黒チームの 5 番を 2 分間退場とする ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを 示す）。黒チームは、コート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを 示す）。黒チームは、コート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 5 番を 2 分間退場とする "," 黒チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを 示す）。黒チームは、コート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす "],ruleIds:["4 : 5","8 : 10","16 : 3","16 : 6","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-7", question:"16-7 白チームの 5 番は、違反により 2 分間退場となった。白チームの 5 番は、コート を出て行く途中でレフェリーを侮辱したため、失格となった。白チームの 5 番は、 それから激怒し、レフェリーを殴った。 ", options: [" 報告書を作成する（ブルーカードを示す） ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 報告書を作成する（ブルーカードを示す） "," 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-8", question:"16-8 白チームの 7 番は、スポーツマンシップに反する行為で2 分間退場となった。白チームの 7 番 は、競技が再開される前に、レフェリーに対し「何も見えていないじゃないか。馬鹿 野郎！」と言った。 ", options: [" 白チームの 7 番に 2 分間退場を追加する ", " 白チームの 7 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす "," 白チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-9", question:"16-9 白チームの 3 番は 2 分間退場となった。白チームの 3 番はコートから出た後、競 技が再開される前に、交代地域で黒チームのチーム役員 B に対して著しくスポーツ マンシップに反する行為をした。その直前に黒チームのチーム役員 B は、許可が与 えられていないにも関わらずコート内に走り込んできたが、まだ罰則は適用されて いなかった。 ", options: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームのチーム役員 B を警告とする ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 3 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） "," 黒チームのチーム役員 B を警告とする "," 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"],ruleIds:["4 : 2","8 : 9","16 : 1","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-10", question:"16-10 プレーヤーが失格となったとき、そのチームはコート上のプレーヤーの数を 1 名減 らされることになるが、例外となるのはどのような失格の場合か。 ", options: [" 休憩時間中に、著しくスポーツマンシップに反する行為をしたとき ", " コート外で違反をしたとき ", " 競技の開始前に違反をしたとき ", " 競技時間中に、レフェリーを侮辱したとき"], correctAnswers: [" 競技の開始前に違反をしたとき "],ruleIds:["16 : 11"]},
  {id:"16-11", question:"16-11 前後半の間の休憩時間中、まだコートにとどまっていた白チームの 7 番は、黒チーム のゴールキーパー 12 番に暴力行為をした。 ", options: [" 白チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームの 7 番を警告とする ", " 競技は中断されているため、白チームの 7 番に口頭で注意する"], correctAnswers: [" 白チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 6","16 : 6","16 : 10","17 : 10"]},
  {id:"16-12", question:"16-12 前後半の間の休憩時間中、レフェリーが控室に戻る途中で、黒チームの 7 番に侮辱 された。 ", options: [" 黒チームの 7 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 黒チームの 7 番を 2 分間退場とする ", " 黒チームは後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 黒チームは後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," 黒チームの 7 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 10","17 : 10"]},
  {id:"16-13", question:"16-13 前後半の間の休憩時間に入った後、黒チームの 5 番と白チームの 9 番はコート上 で衝突し、お互いに大声を出し始めた。そして、白チームの 9 番が黒チームの 5 番 の胸を両手で突き飛ばしたため、黒チームの 5 番はよろめいた。 ", options: [" 後半の開始時、白チームの 9 番を 2 分間退場とする ", " 白チームの 9 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。白チーム は後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームの 9 番を失格とするが、白チームはコート上のプレーヤーを減らさずに後 半の競技を開始する ", " 白チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームの 9 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。白チーム は後半の開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 9","16 : 10","16 : 6"]},
  {id:"16-14", question:"16-14 競技の終了後、白チームの 10 番はレフェリーに向かって「この間抜け！お前たち が俺たちの試合を台無しにした！」と叫んだ。 ", options: [" 白チームの 10 番を警告とする ", " 白チームの 10 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す） ", " 報告書を作成する ", " 白チームの 10 番を警告とし、報告書を作成する"], correctAnswers: [" 報告書を作成する "],ruleIds:["16 : 11"]},
  {id:"16-15", question:"16-15 前後半の間の休憩時間中、まだコートにとどまっていた白チームの 9 番は、黒チー ムのチーム役員 B に対して暴力行為をした。次に、黒チームのチーム役員 B は、 白チームの 9 番を侮辱した。 ", options: [" 白チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 黒チームのチーム役員 B を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカー ドを示す）。黒チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減ら す ", " 白チームの 9 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。白チーム はコート上のプレーヤーを減らさずに、後半の競技を開始する ", " 黒チームのチーム役員 B を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。 黒チームはコート上のプレーヤーを減らさずに、後半の競技を開始する"], correctAnswers: [" 白チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 白チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," 黒チームのチーム役員 B を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカー ドを示す）。黒チームは後半の開始時に、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減ら す "],ruleIds:["8 : 10","16 : 6","16 : 10"]},
  {id:"16-16", question:"16-16 白チームの 7 番は 3 回目の 2 分間退場により失格となった。その直後、白チーム の 7 番はレフェリーに異議を唱えて、コートから去らなかった。 ", options: [" 罰則は追加しない ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす "],ruleIds:["16 : 9"]},
  {id:"16-17", question:"16-17 前半に警告を受けていた白チームの 11 番は、休憩時間中にスポーツマンシップに 反する行為をした。白チームは、前半終了時に退場者はいなかった。 ", options: [" 白チームの 11 番を警告とする ", " 白チームの 11 番を 2 分間退場とする ", " 白チームの 11 番を失格とする ", " 白チームは後半開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを減らさずに、後半の競技を開始する"], correctAnswers: [" 白チームの 11 番を 2 分間退場とする "," 白チームは後半開始時、コート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["16 : 3","16 : 5","16 : 10"]},
  {id:"16-18", question:"16-18 白チームの 4 番がケガをしたため、レフェリーはタイムアウトを取り、白チームの チーム役員に入場許可のジェスチャーをした。白チームのチーム役員 A と B だけ でなく黒チームのチーム役員 A もコートに入ってきた。黒チームのチーム役員 A はすでに警告を受けていた。 ", options: [" 罰則は不要 ", " 競技再開時に、黒チームはコート上のプレーヤーを減らさなくてよい ", " 黒チームのチーム役員 A を 2 分間退場とする ", " 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す） ", " 競技再開時に、黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " コート上で治療を受けた後、白チームの 4 番はコートから出なければならず、 自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 A を 2 分間退場とする "," 競技再開時に、黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "," コート上で治療を受けた後、白チームの 4 番はコートから出なければならず、 自チームが 3 回の攻撃を終えた後、コートに戻ることができる"],ruleIds:["4 : 11","16 : 3","16 : 3","解釈 8"]},
  {id:"16-19", question:"16-19 黒チームの 9 番は、白チームの 9 番に対する重大な違反により失格となった。競 技の再開前に黒チームの 9 番は、白チームのチーム役員 A の顔を殴った。 ", options: [" 黒チームの 9 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。黒チーム はコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 黒チームの 9 番を、報告書を伴わない失格とする（レッドカードを示す）。黒チーム はコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 罰則の追加は不要 ", " 黒チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 黒チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 9 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）。 黒チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす"],ruleIds:["8 : 10","16 : 9"]},
  {id:"16-20", question:"16-20 競技は中断され、黒チームの 8 番は、1 回目の 2 分間退場となった。競技再開前、黒チームの 8 番 はコートから去る際、レフェリーにスポーツマンシップに反する態度で話しかけた。 ", options: [" 黒チームの 8 番に 2 分間退場を追加する。黒チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 黒チームの 8 番に 2 分間退場を追加する。黒チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす ", " 黒チームの 8 番を失格とする（レッドカードを示す）。黒チームはコート上のプレ ーヤーを 2 分間 2 名減らす ", " 黒チームの 8 番を失格とする（レッドカードを示す）。黒チームはコート上のプレー ヤーを 4 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 黒チームの 8 番に 2 分間退場を追加する。黒チームはコート上のプレーヤーを 4 分間 1 名減らす "],ruleIds:["8 : 7","16 : 3","16 : 9"]},
  {id:"16-21", question:"16-21 チームがコート上のプレーヤーを、4 分間 1 名減らさなければならない状況は、次 のうちどれか。 ", options: [" 失格となったプレーヤーがコートから出るとき、2 分間退場に相当する態度で抗議 した ", " 2 分間退場となったプレーヤーがコートから出るとき、レフェリーを侮辱し、失格 となった ", " 相手に対するスポーツマンシップに反する行為により 2 分間退場となったプレー ヤーが、まだコート内にいる間に、相手の顔を殴り失格となった ", " スポーツマンシップに反する行為により 2 分間退場となったプレーヤーが、一旦、 サイドラインを越えてコートを出た後、再びコートに戻って抗議した。そのためレフ ェリーは、2 分間退場を追加した ", " プレーヤーが相手に唾を吐いて失格となった。さらにコートから出るとき、レフェリ ーを押した ", " プレーヤーが重大な違反により失格となった。コートから出た後、競技の再開後、 観客席からレフェリーを侮辱した"], correctAnswers: [" 失格となったプレーヤーがコートから出るとき、2 分間退場に相当する態度で抗議 した "," 2 分間退場となったプレーヤーがコートから出るとき、レフェリーを侮辱し、失格 となった "," 相手に対するスポーツマンシップに反する行為により 2 分間退場となったプレー ヤーが、まだコート内にいる間に、相手の顔を殴り失格となった "," スポーツマンシップに反する行為により 2 分間退場となったプレーヤーが、一旦、 サイドラインを越えてコートを出た後、再びコートに戻って抗議した。そのためレフ ェリーは、2 分間退場を追加した "," プレーヤーが相手に唾を吐いて失格となった。さらにコートから出るとき、レフェリ ーを押した "],ruleIds:["16 : 9"]},
  {id:"16-22", question:"16-22 白チームの 5 番は 7 分 00 秒に 2 分間退場となった。白チームの 5 番は、競技 が再開される前に抗議をしたため、2 分間の退場が追加された。ちょうど 1 分後に 白チームの 5 番はコート内に走り込んできたため、タイムキーパーは笛を吹いた。 白チームの 5 番は不正入場により、（3 回目の 2 分間退場となったため）失格とな った。このため白チームの 5 番は、レフェリーを侮辱した。 ", options: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 7 分 00 秒から 8 分 00 秒まで 1 名減らし、 8 分 00 秒から 10 分 00 秒まで 2 名減らし、10 分 00 秒から 11 分 00 秒まで 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 7 分 00 秒から 8 分 00 秒まで 1 名減らし、 8 分 00 秒から 11 分 00 秒まで 2 名減らし、11 分 00 秒から 12 分 00 秒まで 1 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 7 分 00 秒から 8 分 00 秒まで 2 名減らし、 8 分 00 秒から 10 分 00 秒まで 3 名減らし、10 分 00 秒から 11 分 00 秒まで 2 名減らす ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 7 分 00 秒から 8 分 00 秒まで 2 名減らし、 8 分 00 秒から 10 分 00 秒まで 4 名減らし、10 分 00 秒から 11 分 00 秒まで 2 名減らす ", " 白チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"], correctAnswers: [" 白チームはコート上のプレーヤーを 7 分 00 秒から 8 分 00 秒まで 1 名減らし、 8 分 00 秒から 11 分 00 秒まで 2 名減らし、11 分 00 秒から 12 分 00 秒まで 1 名減らす "," 白チームの 5 番を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルーカードを示す）"],ruleIds:["8 : 10","16 : 3","16 : 6","16 : 9"]},
  {id:"16-23", question:"16-23 白チームのチーム役員 C は、前半にスポーツマンシップに反する行為により警告を 受けていた。後半 5 分 50 秒に白チームのチーム役員 B が、レフェリーの判定に 納得できないことをジェスチャーで大げさにアピールをしたため、2 分間退場とな った。そして今、試合終了 3 分前に、白チームのチーム役員 A が、レフェリーの 許可なくコートに入場した。 ", options: [" 白チームのチーム役員 A を警告 ", " 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場とし、白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす。チーム役員 A は、交代地域にいることができる ", " 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場とし、白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす。チーム役員 A は、交代地域から去らなければならない ", " 白チームのチーム役員 A を、報告書を伴わない失格（レッドカードを示す）とし、 白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす ", " 白チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格（レッドカードとブルーカードを示す） とし、白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームのチーム役員 A を、報告書を伴わない失格（レッドカードを示す）とし、 白チームのコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす "],ruleIds:["16 : 6"]},
  {id:"17-1", question:"17-1 どちらのチームがスローインを行うかについて、両レフェリーの見解が異なった場 合、どのように対処したらよいか。 ", options: [" コートレフェリーが決定 ", " ゴールレフェリーが決定 ", " 両レフェリーが協議し、合意した判定を採用 ", " タイムアウト ", " タイムアウトは取らないが、スローインは笛の合図の後に実施する"], correctAnswers: [" 両レフェリーが協議し、合意した判定を採用 "," タイムアウト "],ruleIds:["2 : 8","17 : 7"]},
  {id:"17-2", question:"17-2 競技時間がすでに終了しているにもかかわらず、公示時計の自動終了合図が作動し なかった。タイムキーパーはトラブルに気づいておらず、この事態に反応していな かった。この場合、誰が競技終了の合図をするか。 ", options: [" スコアキーパーのみ ", " コートレフェリーのみ ", " TO のみ ", " どちらか一方のレフェリーのみ ", " タイムキーパーのみ ", " タイムキーパー、TO、レフェリーのどちらか"], correctAnswers: [" タイムキーパー、TO、レフェリーのどちらか"],ruleIds:["2 : 3","17 : 9"]},
  {id:"17-3", question:"17-3 黒チームの 2 番が違反をした。コートレフェリーは、黒チームの 2 番を失格（レ ッドカードを示す）とし、フリースローを判定した。ゴールレフェリーは黒チームの 2 番に対し、2 分間退場と 7 m スローだと判定した。黒チームの 2 番への罰則と 再開方法はどれか。 ", options: [" 黒チームの 2 番を 2 分間退場 ", " 黒チームの 2 番を失格（レッドカードを示す） ", " フリースロー ", " 7 m スロー"], correctAnswers: [" 黒チームの 2 番を失格（レッドカードを示す） "," 7 m スロー"],ruleIds:["17 : 6"]},
  {id:"17-4", question:"17-4 計時が疑わしいとき、誰が正確な時間を決定するか。 ", options: [" タイムキーパーとスコアキーパー ", " 両レフェリーが協議して決定 ", " タイムキーパーが決定 ", " 両レフェリーとタイムキーパーが協議して決定"], correctAnswers: [" 両レフェリーが協議して決定 "],ruleIds:["17 : 9"]},
  {id:"17-5", question:"17-5 報告書の作成が必要となるのは、どの罰則か。 ", options: [" 3 回目の 2 分間退場を判定したことに伴う失格を除くすべての失格 ", " 注意を除くすべての罰則 ", " すべての 2 分間退場と失格 ", " 競技終了前 30 秒間に、相手が明らかな得点チャンスを得ることを妨害する目的で行 った危害を及ぼす行為や、著しくスポーツマンシップに反する行為に対する失格 ", " 極めてスポーツマンシップに反する行為による失格 ", " 競技終了前 30 秒間に、相手が明らかな得点チャンスを得ることを妨害する目的で行 ったすべての段階的罰則"], correctAnswers: [" 極めてスポーツマンシップに反する行為による失格 "],ruleIds:["8 : 5","8 : 10","16 : 6","17 : 10"]},
  {id:"17-6", question:"17-6 競技中、レフェリーに話しかけることが許されるのは誰か。 ", options: [" すべてのプレーヤー ", " すべてのチーム役員 ", " チーム責任者 ", " チームキャプテン"], correctAnswers: [" チーム責任者 "],ruleIds:["4 : 2","17 : 11"]},
  {id:"17-7", question:"17-7 競技の残り時間について、両レフェリーの見解が異なった。最初に指摘したゴールレフェリーはまだ 50 秒残っていると言い、コートレフェリーは 42 秒だと 言った。 ", options: [" 長い方を採用する（つまり 50 秒） ", " 最初に指摘をしたゴールレフェリーの判断を採用する（つまり 50 秒） ", " コートレフェリーの判断を採用する（つまり 42 秒） ", " 両レフェリーが協議して決定"], correctAnswers: [" 両レフェリーが協議して決定"],ruleIds:["17 : 9"]},
  {id:"17-8", question:"17-8 競技開始時、どちらのレフェリーがコートレフェリーになり、ゴールレフェリーに なるのか。 ", options: [" 第一レフェリーがコートレフェリーになる ", " 第一レフェリーがゴールレフェリーになる ", " コイントスを行い、誰がどこから始めるのかを決定する ", " レフェリーは自由に決めることができる"], correctAnswers: [" レフェリーは自由に決めることができる"],ruleIds:["17 : 1"]},
  {id:"17-9", question:"17-9 両チームのプレーヤーが衝突し、両レフェリーが笛を吹いた。コートレフェリーは 攻撃側の違反（オフェンシブファール）を判定したが、ゴールレフェリーは防御側の 違反を判定した。このようなとき、どのように判定すればよいか。 ", options: [" ゴールレフェリーの判定を採用する ", " コートレフェリーの判定を採用する ", " 両レフェリーが協議した末に合意した判定を採用する ", " 必ずタイムアウトを取る ", " 合意した判定が攻撃側の違反であった場合のみ、タイムアウトが必要となる ", " 両レフェリーが通信機器により会話ができる場合、必ずしもタイムアウトを取る必要 はない"], correctAnswers: [" 両レフェリーが協議した末に合意した判定を採用する "," 必ずタイムアウトを取る "],ruleIds:["17 : 7"]},
  {id:"18-1", question:"18-1 競技規則にはタイムキーパーとスコアキーパーの役割分担について、どのように示 されているか。 ", options: [" 交代プレーヤーの出入場の管理は、タイムキーパーのみが行う ", " 必要が生じたとき、通常タイムキーパー（および TD）が競技を中断すべきである ", " もし、交代のためのプレーヤーが不正入場したならば、スコアキーパーは笛を吹いて 合図しなければならない ", " もし公示時計がなければ、タイムキーパーはどれだけ競技時間が経過したか、または、 競技時間がどれだけ残っているかを両チームに知らせる ", " プレーヤーがコート上で治療を受けた後、再入場までの攻撃回数の管理（3 回カウン ト）は、タイムキーパーとスコアキーパーの共通の任務である"], correctAnswers: [" 必要が生じたとき、通常タイムキーパー（および TD）が競技を中断すべきである "," もし公示時計がなければ、タイムキーパーはどれだけ競技時間が経過したか、または、 競技時間がどれだけ残っているかを両チームに知らせる "," プレーヤーがコート上で治療を受けた後、再入場までの攻撃回数の管理（3 回カウン ト）は、タイムキーパーとスコアキーパーの共通の任務である"],ruleIds:["18 : 1","18 : 2"]},
  {id:"18-2", question:"18-2 白チームの 5 番は、明らかな得点チャンスを得ていた。ちょうどそのとき、白チー ムのチーム役員 A がタイムキーパーを侮辱したため、白チームの 5 番がシュート を打とうとした瞬間に、タイムキーパーは笛を吹いた。このチーム役員 A の行為は、 タイムキーパーしか気づいていなかった。 ", options: [" 相手チームのフリースロー ", " 白チームのチーム役員 A を警告 ", " 白チームのフリースロー ", " 白チームの 7 m スロー ", " 報告書を作成"], correctAnswers: [" 白チームのフリースロー "," 報告書を作成"],ruleIds:["解釈 7","解釈 8"]},
  {id:"18-3", question:"18-3 白チームのチーム責任者は両レフェリーと TO に気づかれないようにスコアキーパ ーを侮辱した。次の競技の中断時に、スコアキーパーはこの件をレフェリーに伝え た。 ", options: [" 白チームのチーム責任者を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） ", " 白チームのチーム責任者を 2 分間退場とする ", " 報告書を作成 ", " 白チームのチーム責任者を警告とする ", " 罰則は不要"], correctAnswers: [" 報告書を作成 "," 罰則は不要"],ruleIds:["18 : 1","解釈 7"]},
  {id:"18-4", question:"18-4 黒チームのフリースローライン付近で、白チームがボールを所持していた。TO は競 技を中断し、黒チームのチーム役員 A から侮辱されたとレフェリーに説明した。 ", options: [" 黒チームのチーム役員 A を注意し、報告書を作成する ", " 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） ", " 黒チームの交代地域の前から、白チームのフリースローで競技を再開する ", " 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースローで競技を再開する"], correctAnswers: [" 黒チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） "," 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースローで競技を再開する"],ruleIds:["8 : 10","13 : 6","16 : 6","解釈 7","交代地域規定 5"]},
  {id:"18-5", question:"18-5 黒チームのフリースローライン付近で、白チームがボールを所持していた。タイム キーパーは競技を中断し、白チームのチーム役員 A から侮辱されたとレフェリーに 説明した。このチーム役員 A の行為は、タイムキーパーしか気づいていない。 ", options: [" 報告書を作成 ", " 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場とし、報告書を作成する ", " 白チームの交代地域の前から、黒チームのフリースローで競技を再開する ", " 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースローで競技を再開する"], correctAnswers: [" 報告書を作成 "," 黒チームのフリースローラインから、白チームのフリースローで競技を再開する"],ruleIds:["13 : 4","解釈 7"]},
  {id:"18-6", question:"18-6 競技中、白チームのチーム役員 A はジャッジーズテーブルのすぐ傍まで繰り返し近づき、 指示を出していた。そうこうするうち白チームのチーム役員 A は、そこからレフェ リーの判定に抗議したが、場内の騒音でレフェリーは抗議に気づかなかった。 ", options: [" タイムキーパーは直ちに競技を中断し、チーム役員 A の違反行為をレフェリーに知 らせる ", " タイムキーパーは次の競技の中断まで待ち、チーム役員 A の違反行為をレフェリー に知らせる ", " 白チームのチーム役員 A に段階的罰則を適用する ", " 罰則は不要"], correctAnswers: [" タイムキーパーは次の競技の中断まで待ち、チーム役員 A の違反行為をレフェリー に知らせる "," 罰則は不要"],ruleIds:["解釈 7","交代地域規定 5"]},
  {id:"18-7", question:"18-7 タイムキーパーやスコアキーパーは、レフェリーが交代地域規定に反する行為に気 づかなかった場合、いつレフェリーに伝えるべきか。 ", options: [" 直ちに違反を知らせる ", " 次に競技が中断したときに違反を知らせる"], correctAnswers: [" 次に競技が中断したときに違反を知らせる"],ruleIds:["解釈 7"]},
  {id:"18-8", question:"18-8 競技中に白チームに違反があり TO が競技を中断した場合、黒チームのボールの所持で競技 は再開される。 ", options: [" はい ", " いいえ"], correctAnswers: [" はい "],ruleIds:["解釈 7"]},
  {id:"19-1", question:"19-1 センターラインから、チームベンチの始端までの距離はどれだけか。 ", options: [" 1 m ", " 2 m ", " 3 m ", " 3.5 m"], correctAnswers: [" 3.5 m"],ruleIds:["交代地域規定 1"]},
  {id:"19-2", question:"19-2 白チームのチーム役員 A はベンチにいるとき、すでに警告となっていた。その後、白チ ームのチーム役員 A は、交代地域を離れ観客席に移動し、そこからレフェリーの判定に 抗議し続けた。 ", options: [" 何もできない ", " 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場 ", " 白チームのチーム役員 A を失格とする（レッドカードを示す） ", " 白チームのチーム役員 A を、報告書を伴う失格とする（レッドカードとブルー カードを示す） ", " 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"], correctAnswers: [" 白チームのチーム役員 A を 2 分間退場 "," 白チームはコート上のプレーヤーを 2 分間 1 名減らす"],ruleIds:["8 : 7","16 : 3","交代地域規定 5 および 6"]},
       

/*  {
    id:"",
    question: "",
    options: ["", "", "", ""],
    correctAnswers: ["", ""]
  },
*/

];

const calculateChapterCounts = () => {
  const chapterCounts = {};
  questions.forEach(question => {
    const chapter = question.id.split('-')[0]; // IDを分割して章を取得
    chapterCounts[chapter] = (chapterCounts[chapter] || 0) + 1; // 章ごとのカウントを集計
  });
  return chapterCounts;
};

// デフォルトエクスポートを使用
export default questions;
// calculateChapterCountsを個別にエクスポート
export { calculateChapterCounts };